<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>彩衣</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/05/%E5%BD%A9%E8%A1%A3/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/05/%E5%BD%A9%E8%A1%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>予我新月</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>子衿</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/01/%E5%AD%90%E8%A1%BF/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/01/%E5%AD%90%E8%A1%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「非禮勿言。」</p><blockquote><p><strong>閱前注意：</strong><br>忘川向，與現實關係不算很多，只能說略有牽扯，橋段私設多，望見諒<br>ooc！</p></blockquote><hr><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>忘川名士可以自由選擇哪一種容貌永居忘川──所以只要經歷過，也都可以。忘川的使君如此說。</p><p>班昭見過不少名士，前人或來者，有些年紀輕輕因病喪命，有些則是皇天眷顧，不至於英年早逝──而自己離世時年逾古稀，她忽地、沒由來地厭惡這件事。</p><p>就像是，在那個世道的無知讓她換來享盡天年的福氣，但是代價換來了多少個七十年也揮之不去的束縛。<br>女誡始終沒有資格成為任何一位女子的誡命。</p><p>她也只能承認，只是追不到的往事太厚重，那些落下的文字也多少同樣作用在她身上。於是她選擇了及笄之後的桃李初盛——本來還在思考應否更改，但是記起上官昭容所書「借問桃將李，相亂欲何如」，她又想著，不如以此為警戒：她不能再錯了，雖是不足以彌補自己在世道渲染的無知，但是，但願在忘川以年少之姿，能走一遍新的旅途。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>忘川的生活讓班昭看到了很多可能性，各種後世、西洋書籍拓寬了視野，逐漸結構化的論述讓她看到另外一種視覺——因此不時讀書讀到眼角滲淚而不自知，大概束縛也折射出了開拓。</p><p>她曾聽武皇、劉太后討論激烈管教孩童的可能，結果轉頭就抵不住好奇，與太平公主踢蹴鞠踢到衣擺沾泥——就算她們在自己眼中仍是一種奇女子，但她開始覺得，偶爾奇特一下也不錯；她感嘆貞儀姑娘講解的天文，比東漢的天空似乎更廣闊，對方淺淺微笑，說只是時間走遠了而已，星星還是星星；也試過跟花木蘭到金戈館策馬、結果最後是被對方摟在懷裡跑完全程。花將軍還爽朗笑說自己是夢中人，大概可以免禮，惠班姑娘勿怪——但班昭又怎能怪誰，怪就怪自己看見蕭太后整天喊著「駕」策馬奔騰的英姿，一時興起，最後怕是馬皇后跟衛皇后匆忙帶著草藥趕來。</p><p>還有數不盡的，包括聽魚道長談論風流到臉紅耳赤、看易安居士贏了高祖整整十局棋而高後大呼爽快，還不小心把桌子敲破，各式各樣的女子，各式各樣的夢⋯⋯她們或短或寬的衣角似乎不時輕輕揚起了風，提起關於那位故人的回憶。</p><p>雖然她的口頭禪還會是「成何體統」，但是在那些片刻，她終於逐漸明白，禮是出於活生生的人，而體統，有些時候也許不需要那麼刻板。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>「聽說新來的名士會是位大漢女名士，劉邦那傢伙賭輸了，哼，我只是不看相，但還是能讀懂使君的眉頭眼額吧！」許負一邊整理著成疊話本，一邊說。她觀察到班昭的表情不對勁了一下，儘管許神相大概猜到一二，但為了氣氛（與今晚對方請客的甜湯），她決定收斂一些：「怎麼了，惠班姑娘有頭緒嗎？」</p><p>「沒。但是瞞不過許姑娘，我確實期盼是她。」班昭早就和許負聊起過鄧綏，應該說，與諸位名士交流之間她也常會提起鄧綏。她甚至不得不承認自己孤獨，因此只能加倍閱讀，緩解著心裡難以忽視的浮躁與寂寞。</p><p>想起那天心血來潮跟乾將進修了些金工技巧，興致勃勃打了一片金蟬髮飾，指間細碎的傷口難以破壞喜悅，倒是在記起無人可贈的時候才黯然傷心——明明設計時是想著金蟬很配阿綏的墜馬髻。</p><p>「和熹皇后興滅國、繼絕世，為政清廉亦體諒臣民。她的功德於當世還是後世皆受人歌頌。惠班姑娘莫慌，哪怕不是今次，她之後也會來的。」</p><p>「許姑娘有心了。」班昭不是怕她不來，而是怕⋯⋯</p><p>怕她忘記她？怕她記恨她？怕她因而垂眸憂傷？</p><p>怕她沒有愛過她？</p><p>她所愛的學生，優秀而且謹慎，女誡沒有磨滅她的才華，她仍能藉助那些自己現今會推翻的說法提升自我，像是融匯貫通，最後是否正確，也能取其一瓢潤澤成長。</p><p>怕是自己也該稱她為老師。</p><p>她所愛的阿綏，年月漸長之間美貌也與日增進，而自己逐漸老去——筆墨與講解之間彷如刻劃著“年老衰敗”的恥，在後退與難以啟齒之間她才意識到是時間讓她卻步，於是索性把自己也留在過往，像是互相走進了對方的人生，然後交錯、分別，再被大江載到遠方</p><p>她想知道，在想法的分歧之間，她有否怨恨她；她也想知道，在她比自己清醒的歲月之中，她有否試過因而難受。</p><p>班昭初到忘川之時至今腦海盤踞的全是這副不盡思緒，以至於在好奇與不安，交疊之下又成了衣襟那般，似乎不能伸手揭開。</p><p>成何體統。</p><p>分明最後在史書讀到，她為她素服舉喪。</p><p>如此這般，真是成何體統。</p><p>眼前不知何時擺了一碗微溫的甜湯。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h2><p>被調侃「從不下班」的班昭老師罕見地跟書院請了一星期的假，理由是受了風寒，身體抱恙。</p><p>但是在忘川很難生病，一般而言更加哭笑不得的理由（比方說家裡的小黃狗需要陪伴）還比較適用——大概得歸功於藥王老先生為眾人奔波勞碌。因此對於班昭告病，大家也默契地不過問實情。</p><p>班昭剛在早上告病，鄧綏就在當天傍晚踏入忘川，新名士的到來固然引來熱鬧非凡，不論是其他名士想要結識這位才女，還是一些小精怪想要一睹史書中女君的風采，更甚是一些對七尺二女子心動的小粉絲，反正整條大街都是熱鬧的——當然那位身掛銅錢的商人會打鐵趁熱，趁機賣起那些的囤積瓜果。</p><p>正所謂水往低處流，熱鬧當然能夠輕易傳到班昭的耳畔，畢竟全忘川反常的只有她。</p><p>「還是很難受嗎？」</p><p>「謝謝許⋯⋯」班昭才發現，那不是許負的聲音。</p><p>那些情節俗套的話本散落地上，故人歸來的戲碼也俗套地在她身上上演。</p><p>這些年來的淚大概沒有白流，她暗暗自嘲。</p><p>「阿綏？」</p><p>鄧綏還是很好辨認，一來是客觀的因素──七尺二的身高，並且高髻、直裾等是素來鄧綏認可的淡雅形象，二來就是⋯⋯</p><p>她怎會忘卻，故世每一次想要銘記她的一切瞬間，而全都最終收束、啟始在那唯一一次的剪髮：當指間在鬢角流過，她看得入迷，直至那些刻意隱忍的呼吸幅度似乎越來越重，才提醒她回過神來。碎髮被收在巧手之中，再被仔細地剪去些許，鄧綏仍然正襟危坐，不曾動作，好像就算她發呆半天，她也會照樣如此挺直腰板等待。她說髮膚皆受之父母，必須珍重，因此連兄長也不能因寵愛而觸碰；她也說，老師，利器在手，您也會憂懼，阿綏不動，老師莫慌。</p><p>她總是後知後覺地感到心亂如麻，甚至她會暗暗責怪鄧綏為何如此溫柔，而綜觀時勢這份溫柔又來得沉重；眼前這份分明與故世別無二致的容貌，再次讓她恍如窒息那般難以應對，隨即在呼吸流轉起來的時刻，亂心。</p><p>她打從一開始就沒信心鄧綏能記得她，因此當對方稱了自己一聲老師，反而有些難為情。</p><p>「失禮了。阿綏不該讓老師久等。」見班昭似乎沒有反應，鄧綏再次行禮，寬大的袖口適合隱藏內心的浮動，隱隱的心酸也自然不難收藏。</p><p>視若袖珍。</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h2><p>鄧綏初到忘川就與不少名士打了招呼，只是沒料到是韓非告訴她班昭也在忘川，後來寒暄幾句才得知此人早已把所有史書讀了個遍。之後她跟其他女名士聊天，閒聊之間驚覺自己下意識問了老師的住處，她意識到無禮而頓覺慌亂，活潑的太平公主微笑著眨眨眼睛，大概自然的赤誠流露，她說：「班昭老師常跟大家提起你啦！」其他名士也紛紛認同，不知哪來的鵝與黃狗似乎也在點頭似是和議，鄧綏笑不得，最後是高后爽朗地給她指了路。</p><p>只不過，她沒想過老師會以年輕的容貌永居忘川，還以為她會選擇那些穩重的歲月作依歸。</p><p>因此鄧綏看著眼前年輕的老師，感覺自己有些奇怪，那些藏在心底的思念好像鼓吹著賜予勇氣，是同齡人嗎，至少是同齡樣貌，可是她從來都是謹慎的，衝動與情感不會使她過於動容，因此她喚她，老師。</p><p>有時，說給別人的話其實是給自己的提醒──她不能篡奪。袖子會隱藏那些指節間的摩挲，她打從故世已籍此躲開那些她認為非禮的肢體接觸。</p><p>明明很想讓她靠在自己身上。</p><p>在故世時見證老師逐漸年邁，本來比她矮小的身軀似乎在燭光搖曳之下又單薄幾分，似是也要跟著燭光消逝——</p><p>「我怎會怪責阿綏？」</p><p>身影穿過了故世的燭光，像蠟一般失控滴下、凝結。</p><p>總算感受到了思念本身。鄧綏微微低頭查看，此情此景她難以遏制這份沉重，以指背掃過班昭眼角的淚，輕輕細細，凝望，直至指背的淚痕似乎模糊一片。女君，你上次哭泣是因何事？</p><p>心照不宣地，衣袖掩著燭，還未焫出火苗燭光已經因缺氧而熄滅。班昭輕輕挨了上去，指腹摩挲著鄧綏的臉，直至吐息趨重──非禮勿視，她伸手掩她的眼，隱忍著心中浮動；後者被吻出了情動，指尖沿對方下顎走向，輕輕叉進後頸那些沒挽起的碎髮，總算找到了不安的落腳點；緩緩向上是耳垂與耳廓，憐惜地記下每個弧度與質感，吞吐幾句欲言又止，最後輕力將對方再拉近一些：老師，非禮勿聽。而像是接過話鋒，班昭伸手覆上，指節重疊，她順這勢湊近，無意躊躇，逕自吻上了她——</p><p>非禮勿言呢，阿綏。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6."></a>6.</h2><p>忘川一貫風和日麗，鄧綏一如以往地早起，她拉了拉被褥，悄悄瞄了一老師的睡顏，下意識覺得可愛，卻又立刻責了自己一句無禮。想到忘川第一夜沒有回使君安排的居所，倒是在⋯⋯罷了，腦海裡浮現了那些日常公務的提醒，儘管這是積累的壓力過大，用以提醒自己正常運作的習慣。</p><p>班昭不知是否因她而從睡夢中甦醒，慣性想要繫好衣襟，卻發現散亂得太麻煩。於是她索性去理鄧綏的衣領，那人在這方面比自己還要保守太多，休息時也容不得衣襟凌亂，散開也得有模有樣。</p><p>「我先去沐浴更衣，待會帶阿綏到饕餮居吃個早餐，再到處走走。」</p><p>班昭處理害羞不同於鄧綏，前者會偽裝，後者則是隱忍。而結果可想而知，鄧綏通常會敗下陣，如今亦然。緊緊握著的衣襟起了很多皺褶，她不願去想發燙的臉頰與耳根，能與老師的淡唇彩爭艷幾分。</p><hr>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>蘭台續書</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Selenophile</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/01/Selenophile/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/01/Selenophile/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li></li></ol><p>这般盛放的祭，愿美酒因您的恩赐而盈满；库塔尔呀，诗的笔触收不下您的神圣，大理石也难以尽录您的高洁——</p><p>愿此际永存，沐浴于您的荣光之下，圣洁如一。</p><p>&#x2F;</p><ol start="2"><li></li></ol><p>忠诚、谦卑、敬畏⋯⋯</p><p>对月之神库塔尔的信仰在月光散泆后似乎不带契合，只是各派默契地着墨于「圣洁」一词。</p><p>禁慾。</p><p>清心与寡淡，阿蕾奇诺从不知道自己在忠什么，只是她小心翼翼得异常，异常到象是迷恋的倒错——但同样是迷恋，因此她觉得时时刻刻自己都在线上游走，只是她包装成极反的方位，以致她本人也认为是极端的禁制。</p><p>在城镇的红灯区流连过后的忏悔，仍然是指向库塔尔，她寻的是她神明的影子、她寻的是她神明的碎片。</p><p>哪怕有一刻的不相像，她也感到突兀，象是欲念不从库塔尔而来，愧疚于是滋生。</p><p>她就想到了忏悔跟远离。</p><p>可是她从没想过，她未见过库塔尔：那一遍遍号称为其衍生欲望，算是什么？不过她恨不得祭所收录的绘卷，里面的库塔尔形象是纯粹的留白，也恨不得圣象上没有他人亲吻的痕迹；纯粹的洁净、纯粹的神圣——不可以被触碰。</p><p>__________触碰。</p><p>住所的地下室挂满了绘卷，有些被撕碎，有些与文献交叠，一些存有人态，有些被留出一个空白轮廓。</p><p>画笔在指尖弥留，果不其然，下一秒脱离了掌控，笔尖颜料倉卒画花了阿蕾奇诺的衬衣。</p><p>她皱了皱眉头。</p><p>文献已经在年月間，幾乎被翻了个透彻，不论是从城镇购得的，还是在祭所借来的，她甚至能记住每个文献的落脚点是什么角度，是描写神圣，抑或描写高洁，翻了又翻，却是像节哀的祷文，如出一辙。</p><p>仍然毫无灵感。</p><p>灯火逐渐乏力，阿蕾奇诺深深叹气，拿着蜡烛爬上地面，火濡出了光芒，与月光交融，最終被取締。</p><p>&#x2F;</p><ol start="3"><li></li></ol><p>窗花框了定格的月光，可往左还是往右，月光又会换一格；只是往往会成为死物被定格。</p><p>本意为了远离杂乱的众欲望，她的住所在希汐岛的偏僻处，没有甚么人会在这里居住，但恰巧能看到岛屿中心的库塔尔圣像，圣象伸出的手掌好象托起了月亮。</p><p>当然，建筑是死的，欲望是能活的，她也无法确切远离。</p><p>但她不喜欢。</p><p>每次看见圣象，她的内心会燃起不知名的怒火，仿佛想要敲碎这个圣象，尸骨全无那样，她不允许肆意、毫无美感的荒诞亲吻与絮语。</p><p>她只允许她______。</p><p>扼杀的力、交融的力，就象死在自己心里然后陈腐的毒瘤，某些时间好像又要发作。</p><p>只能一直画一直画，作为欲念的赎罪，直至赎罪成为欲念本身，那么只能再交付更多的罪了。</p><p>她难以控制地想起那些零碎的片段，温热的包覆、有点公式化但熟练的吻，记忆也滋养她的欲念，同时支撑了赎罪。</p><p>美，是美。</p><p>想着想着，脑门忽地感到一股温热，阿蕾奇诺并没在意，直至脊骨深处似乎也承接着怒气，她才下意识知道自己似乎需要冷静，否则叉子也许会在扭捏之中被掰断。</p><p>慌乱之中水温仍然冰冷，阿蕾奇诺将整具躯体扔进了冷水。肌肤一阵瑟缩，呼吸急促一收，心脏剧烈奔涌。衣衫紧紧趴着，按耐着呼吸的幅度，些许重量也遏止过细的小动作。浸淫浸淫，似乎适应了冷水的温度——换来的是一阵过热的昏厥。</p><p>耀眼的月光在蒙胧之间占据了视野，泪还是水还是紧绷，收着收着却是无法压抑半分燥热。</p><p>不行⋯⋯</p><p>温度的波动、情意的跃动——怒涛，翻覆着理智，令正常的行走更为波折。</p><p>膨脹的慾念难以纾解，阿蕾奇诺眉头一紧，选择一口咬住前臂——</p><p>不可玷污，圣洁。</p><p>颠覆浪涛只能透过更深的浪，覆盖与淹没，鲜血在齿间混合着唾沫渗出，疼痛在刺激之下更加鲜明，掩盖了隐约笼罩的胀⋯⋯</p><p>总算得见潮退的序，阿蕾奇诺鬆一口气，倒回浴缸，冷水因她的无力淹上下颔，浮力力挽飘动的思绪。</p><p>&#x2F;</p><ol start="4"><li></li></ol><p>在剩余的理智推动下，阿蕾奇诺没有整晚泡在冷水里，整理一下也就回了睡房。</p><p>直至日头冒升，明显的温暖照进了住所——阿蕾奇诺赢了，她没比早上晒在被子的余光热。没发烧、没感到过份昏沉。</p><p>随口咬了半块面包，阿蕾奇诺又爬进了地下室。把灯点好、调好颜料，画布被赤裸地展现，指尖在纹路上游移，像温婉细腻的刺，再摩挲几遍才会感到疼痛。面包刀被随手拿起，刀尖挑了些许颜料，挞在画布之上，涂、拉、推、抹，纹理因推拉而收敛復显，因涂抹而叠加又散，捣了不知多久，她才见到画布上的颜料一直是纯白，只是极其量混了一两块零星的面包碎。</p><p>丑陋至极。</p><p>无人握有过库塔尔的一片影子。</p><p>都不是那样的。</p><p>都不是这样的！</p><p>那是哪样？</p><p>缺失让她留白，留白让她脑袋空白。她再敏锐也无法借由纹路锁定路线，只能看着隐约的笔触提示着时间的流逝。</p><p>库塔尔、库塔尔⋯⋯</p><p>毫无实感的形象甚至无法提供让她想象的基石，东拼西凑，凑不出一个库塔尔。</p><p>只能顺着她厌恶的、同时钟爱的神象向往⋯⋯</p><p>红灯区寻找的每一个影子都好象借了圣象的余光，可是没有一丝触及真实的库塔尔。</p><p>不。</p><p>「尔当寻求宽恕」</p><p>前臂的伤口早已结了一层薄薄的痂，在胀满的不适感驱动之下她拿指甲的边缘撩着，撩出了痒，痒在几下酝酿之后指向难受，阿蕾奇诺只得用指甲的尖端搔着，尽管指甲并没有留长，但反覆的摩擦倒是引起了更大的痒，最后只能用手掌带着，大面积地、胡乱地抓；痂在几下撩拨之后被拉扯而去，带落些许体液混合的稀血；旁边的皮肤渗了白色的刮痕——又让她回到那幅缺失一切的画。</p><p>&#x2F;</p><ol start="5"><li></li></ol><p>笔尖拉出了脊骨，收笔勾了轮廓；轻点引了皮肉，可是没有眼眸。她想过无数次库塔尔的样子，文献指向的，或者文献折射的，或者想象的，在引出些许美之先，「龌龊」的指控首先占据脑海，最终逼不得已再次定格于岛中心那副圣象，无衣无态无神无念。</p><p>她记起捏泥的时刻，或者削木雕的经历，是拉捏还是削凿，怎么也没有半分她触感深处提示的美，只是她永远坚持永远闭眼的说法——祂又怎会睁眼注视诸般不美？</p><p>不美之人有何得何能亲吻圣象？哪怕圣象不足作为美，那些人仍然是丑陋极致。</p><p>至圣之库塔尔，我愿称颂您名；何物引伸您的美好，何物展现您的姿容？至圣之⋯⋯库塔尔，容虔诚于月下之人求问您的美。</p><p>笔尖在晃神之间几近失控，线条成双，落点合一——是谁俯伏月光之上，听候她的安眠曲？是谁含起月夜的疏风，弥留于深夜忘归？</p><p>是谁忘记月亮本是____？</p><p>阿蕾奇诺，你在痴些甚么？美？情迷？意乱？丝线逃离画布侵入脑海，勾也绕也，笔下的弧牵起魂来，梦也配合缠上，是龌龊？是怒？是奢想？是妄求？</p><p>她仿佛嗅到了冷水的「气味」，甘之如饴，镜一般的澄明，展现着更多的倒影；阿蕾奇诺感到难以忍受的沉浸，她握紧面包刀，刀齿在握穿肌肤的临界点等候，抽搐一刹，她猛地醒来——</p><p>画布被打横切开，终点压在两条线的交汇处。</p><p>她大口地喘息着，最终瘫软在椅背，刀子、画笔、画布残骸，摔了一地。</p><p>&#x2F;</p><ol start="6"><li></li></ol><p>一大早，仍然心有余悸，不知是否带着歉疚，阿蕾奇诺在文献的归还限期前，来到了岛屿中心的祭所。在放下文献，以及被几轮日常的祝福祷文洗涤后，她仍然懊恼自己这些日子一直缠绕的浮躁，因此在那个圣象前站了许久。</p><p>她想起了从红灯区回来的那些时刻，听到那些本来已经重复上万次的祷文，总会发现感到罪恶。</p><p>明明已经一直重复。</p><p>就象是「哪怕在你眼前撒下了金钱，你也无法触碰」的傲慢，她想不出这些祭司的语气与毫无美感的欲念有何不同。</p><p>她的视觉描述着圣象的姿态，似是盯出了神绪，在人看来，她现在就是纯粹的失神。</p><p>可是每当想要超脱人的念想，笔尖的压与提就会在她脑海上演无数次，如何使弧度跟优美、如何让轮廓更定，只要、只要——</p><p>「请问，这是您掉的吗？」</p><p>阿蕾奇诺好象作贼心虚一样，急急转身一看——对方手上的画笔确实是她落下的，她吸了口气，压住加快的心跳。</p><p>「是的。谢谢。」</p><p>对方是个少女，大概十九二十——跟自己同龄，倒是比自己轻盈更多。也许是错觉，她的模样也与圣象有些重叠，只是头髮交叠了些许桃红，锁骨前勾了可爱的蝴蝶结，穿着的裙装也多少有缎带绑成的蝴蝶结装饰。</p><p>少女歪了歪头，似乎不解为什么阿蕾奇诺迟迟没有接过笔。她问：「您是画家吗⋯⋯可不可以教教我画画？」她顿了顿，似乎在想着怎样说清楚。她明亮的眼珠子骨碌一转，象是一种撒娇。</p><p>阿蕾奇诺也没关系，只是特意说了自己的住所比较偏僻这个重点，见对方并无介意，而且欣然答应，也没多想，也没察觉到飘进鼻腔的花香使她感到甜腻。</p><p>少女说，她名为哥伦比娅。</p><p>&#x2F;</p><ol start="7"><li></li></ol><p>阿蕾奇诺以需要几分钟收拾为由，让哥伦比娅先在门外等等，之后她急急把需要的用具从地下室搬上来，随手把杂物堆塞在地下室的入口处。</p><p>绘画库塔尔至圣的姿态，本应是该称颂之事，为何要如此遮掩？</p><p>收拾之后她把身上的尘埃拨掉，推开了门，比了个「请」的手势。</p><p>哥伦比娅双眼弯成浅浅的月牙，她笑着，搭上了那只手，她的手掌较小，也轻柔，因此阿蕾奇诺鬼使神差地想要牵起。</p><p>不定的目光被哥伦比娅捕捉。</p><p>「就不牵一下吗，我可不喜欢擅闯别人的家。」少女笑得甜美，双眼一眨一眨，阿蕾奇诺一时之间感到心头一动，于是她牵起了她的手。</p><p>阿蕾奇诺搬来椅子，也顺带倒了一杯清水给她。</p><p>「你想要画什么？」阿蕾奇诺问。</p><p>「我想画人像。」</p><p>「人⋯⋯我挺喜欢画人。」阿蕾奇诺抬头注视着哥伦比娅，心里莫名出现库塔尔的模样，那股一模一样的、潜藏的感觉。她说不出，因此只能假装观察，而不是混杂了臆想。</p><p>思索了一会儿，她执起炭笔，又再描画起来。竖、斜、横，是勾是抹是扫；指尖摩挲、橡皮擦拭，光影线交叠——剔好了。</p><p>她举起画纸，比划着什么——哥伦比娅看到自己的容貌在笔下重现。她略略讲解了一些基本的概念，哥伦比娅似懂非懂地点着头，凑了过去。阿蕾奇诺感到靠近的气息，一时之间乱了话套。她眉头一紧，说：「抱歉，我不太清楚怎样说。你这几天先放松画着，捕捉一下感觉。」</p><p>哥伦比娅不知为何笑得灿烂。她退开来，接过画纸，说：「那我下次来，想看你画画。」</p><p>「好。」</p><p>阿蕾奇诺似乎没有发现，这不是问句。</p><p>____________？</p><p>&#x2F;</p><ol start="8"><li></li></ol><p>哥伦比娅走远之后，阿蕾奇诺按着颈侧，脉搏似乎比较急，甜腻的气味越发明显，她下意识审视空间，没有甚么。</p><p>她捏了捏鼻尖，强迫自己闭目养神，怎料哥伦比娅的五官与神态在她脑海重覆出现，皮肉与骨骼的融汇出现的光暗与轮廓，她在方才绘画的时候似乎已经锚下了不少；甚至她能想起刚才绘画的每一笔，是收了多少力还是注了多少角度，实感与灵感在脑海牵着——</p><p>呼。</p><p>又是如此像哪位最为美好的神明。</p><p>阿蕾奇诺想到思绪难以控制，于是长歎一口气，把自己带回现实。她推开了那些乱糟糟的杂物，回到地下室。</p><p>她很快就在稿纸勾出了轮廓与实感，哥伦比娅给予的实感让她找到美，甚至在勾勒之间她感叹这种美也许就是库塔尔的美，也许是相似的错觉，但到此刻，她又觉得好象没有差别——似乎唯一不同只有眼睛的美无法连通。但她确信是两种不同去向的美。</p><p>甜腻在时间推移之下更为黏人，阿蕾奇诺有些口乾舌燥，她咬着牙，爬上去洗了把脸，腺体与性器都似乎有些胀——那股腻与之似乎莫名共通。</p><p>不⋯⋯</p><p>脑海的想象，无衣无态，指尖却是能感到肌肤的软与暖，指节之间仿佛被扣住，更热的气息在烛光掩护之下越发明显；无神无念，倒是嘴角似乎吞吐着情，正一步步攀上耳畔——</p><p>不！</p><p>阿蕾奇诺抽高衣袖，找到那个再次结痂的伤口，咬了下去——</p><p>那我下次来，想看你画画。</p><p>阿蕾奇诺总算察觉这不是问句。</p><p>______________。</p><p>&#x2F;</p><ol start="9"><li></li></ol><p>哥伦比娅在几天后又来了，在惊与喜之间阿蕾奇诺堆起了笑脸。</p><p>就象是偷情者那般？</p><p>阿蕾奇诺挥笔作画，时不时瞄过哥伦比娅，后者在几次的抬头之间捕捉了频率，在某一次的处心积虑下，她对上了阿蕾奇诺的眼神：「你相信库塔尔吗？」</p><p>阿蕾奇诺没有刻意延续对视，但是回得爽快：「相信。」</p><p>哥伦比娅抿住嘴。纸笔的摩挲又占据了空间。</p><p>良久，她又问：「那你忠于她、她的诫命吗？」这次她没有寻找对视的节拍，倒是阿蕾奇诺定睛注视着她。</p><p>可是这次的定睛藏了些许游移。</p><p>「当然。」</p><p>哥伦比娅笑了笑。纸笔的摩挲又占据了空间。</p><p>她的指尖在唇角点着拍子，阿蕾奇诺的视线被拉了过去——纸笔的摩挲落了空，颜色不受控地牵出明显是意外画到的痕迹。</p><p>阿蕾奇诺感知到这下的失控，指尖立刻捏紧了笔，继续画着。哥伦比娅靠近去看，阿蕾奇诺则趁机讲解了些许技法；也许是掩饰，在对方说到眼睛，哥伦比娅才敢看她的眼；说到唇，她才敢离开她的眼睛往那片薄唇看去。</p><p>「唇这个位置的纹理是⋯⋯」</p><p>哥伦比娅下意识伸出了手。阿蕾奇诺也没感到冒犯：「碰的话免了，我始终不是beta。」</p><p>「没事，我也不是。」哥伦比娅的话象是打趣，也象是不容拒绝的邀约，她的指尖在阿蕾奇诺的默许之下，碰上了对方的唇。</p><p>摩挲反倒使自己的唇纹一览无遗，她清晰感受到指尖在哪些位置被滞住，在哪些地方又停下打转细察⋯⋯</p><p>对唇上的纹理捕捉，因哥伦比娅的靠近而中断，她一手扶住她的大腿，然后整个人借力靠过去，一双较浅的眼眸似乎时刻倒影月光，只是，不是清冷的月亮。</p><p>短促的呼吸让空间升温，阿蕾奇诺又感到燥热，她终于知道那股甜腻是什么——正是眼前人的信息素。</p><p>「好了，好了。」阿蕾奇诺知道自己撑不了许久，生理正在督促着情感的全然沦陷，她施了些力推开哥伦比娅，后者也没有多作停留，也没再说话，单单留下了一个吻。</p><p>&#x2F;</p><ol start="10"><li></li></ol><p>哥伦比娅离开之后，阿蕾奇诺倒是先被灵感冲昏头脑，她回到地下室，钉了块大的画布，似乎能容纳一个等比的人。</p><p>也不想多浪费时间，她直接把调配好的颜色倒在画布上，流淌之际干预着相互的路径，随意比划出了背景。</p><p>只是唇边的甜腻攀上，牵引着纹理，她似乎能记起哥伦比娅的唇，如何软绵、如何诱惑。</p><p>该死的。</p><p>要是她的手指和吻不流于唇，而是更⋯⋯</p><p>她喘了一口粗气。</p><p>挺起的性器被束缚，阿蕾奇诺有些难以忍耐，于是解开裤头，性器随即精神地挺出。</p><p>她诡异地想到哥伦比娅的唇。</p><p>如是含住，未尝过的舌又会是如何？</p><p>哥伦比娅的眼眸、哥伦比娅⋯⋯不，里面住的是库塔尔，她爱的是库塔尔，她思慕的是库塔尔，她俏想的是库塔尔。</p><p>是先爱上库塔尔，再恋上的哥伦比娅？还是先爱上哥伦比娅，再拿库塔尔恋上？</p><p>是投注欲望、看见归回，还是发散欲望、揽收至一？</p><p>库塔尔，还是哥伦比娅，也好。</p><p>套弄着性器，阿蕾奇诺想象到哥伦比娅的手覆在她的手背，占有指间的空隙，然后凑过来，含过耳垂，念道，我的，我的，分不清是谁的我；交换着呼吸，交换着吻。一个吻，吻在锁骨，浅尝缀止；转换了角度，象是轻轻一点。又往上吻起下颔，齿的确凿又添了几分微痛；指尖滑过铃口，早已湿润的性器又吞吐了几分清液。另一手在自己的喉头游移，纤细的指节象是新生的树枝攀、蔓着，指尖抚过的肌肤象要因此绽放，性器在套弄与爱抚之下被催促着释放。</p><p>呃⋯⋯哈⋯⋯</p><p>阿蕾奇诺喘着气，衣襟敞开，染了薄汗的肌肤因此感到微凉。</p><p>阿蕾⋯⋯奇诺。</p><p>哥伦比娅又似要以唇舌包覆它，跪姿更加彰显情色，也许在她吞吐的时刻，语句会化为情动的呢喃，刺激着感官——那么阿蕾奇诺会想要按着她的后脑，推进去，直至完全融汇——</p><p>释放的浊液弄湿了裤头与衬衫下摆，阿蕾奇诺扶住额头，想把思绪硬塞回去。晃了晃脑，她连忙清理起这副糟糕的场景。</p><p>库塔尔，容虔诚于月下之人求问您的美，求你宽恕⋯⋯</p><p>说出宽恕一词的阿蕾奇诺仍然难堪，倒是没有忏悔。只是交合起来就成了罪疚。</p><p>她继续作画，这些日子，应该说一直而来无处安放的美总算被哥伦比娅揽了起来。尽管她不清不楚：左右都是越线，越人或越神都是僭越。</p><p>也诡异的满足。</p><p>灯光从亮到暗，颜色在混合与梳理的过程下以饱和反倒劝出了型态，她堆砌起记忆中哥伦比娅的每一片，神态、延伸，她比她所想的更契合库塔尔。</p><p>不再是引颈呼唤，而是随意躺在坛上，像披散的月光。</p><p>又是何等的美丽。</p><p>她愿意为库塔尔屈膝至死，哪怕是要到处窃取，她愿意为库塔尔塑造更多、更多的美。</p><p>&#x2F;</p><ol start="11"><li></li></ol><p>画作在许些日子后总算完工，阿蕾奇诺在这段期间没有见过哥伦比娅。于是她去了一趟祭所。</p><p>圣象之下仍然有零星的虔诚信徒在向库塔尔祈祷，只是阿蕾奇诺在整个山头走了几遍也没见到哥伦比娅。</p><p>也许不会再见？</p><p>是贪心地想要留一片「库塔尔」的聚脚点吗？是贪图妄想中的旖旎吗？</p><p>越想越感到罪恶，要是她再「虔诚」一点，现在应该在圣象面前跪着。</p><p>不过她选择了离去。</p><p>她并没有那么虔诚。</p><p>&#x2F;</p><ol start="12"><li></li></ol><p>阿蕾奇诺推开住所的门，空档的回音将锁的声音推到她耳边。</p><p>只是地下室传来难以忽视的动静。</p><p>甜腻的气味令阿蕾奇诺没有拿起餐刀之类的防御物，她顺着声与气味来到了地下室；穿过画布挂出的屏风，那幅库塔尔的画像，与哥伦比娅的身影重合。</p><p>后者以近似画中人的姿态在桌案上自亵，浓烈的信息素扑面而来。</p><p>阿蕾奇诺感到诱惑，但同时有恐惧在爬行。</p><p>猥亵、亵渎、渎神，样貌何其相似，相似得好象是库塔尔在她眼前自慰，淫靡的呻吟与体液的轻吟，令阿蕾奇诺一时之间不知如何是好。</p><p>好象是潜藏的罪恶与欲念被以完全赤裸的方式重现眼前，反而失去了兴致。</p><p>她想起了那些留白：</p><p>只可以由她，沾染她⋯⋯尸首，怎会如此诱惑？</p><p>诱惑的不是尸首。</p><p>从圣象屹立的一刻，它就死了，它的死供养着妄想，妄想发散成肉慾，最后在盗窃与併合之中收束在哥伦比娅身上。</p><p>她不介意把哥伦比娅等同于库塔尔。</p><p>也不介意把库塔尔等同于哥伦比娅。</p><p>「你为什么⋯⋯哈呀⋯⋯不过来？」</p><p>「明明，画上的信息素，都代你说话了⋯⋯」哥伦比娅的手指律动勾住了阿蕾奇诺的呼吸频率，她紧紧掩着嘴，发不出半句声音。</p><p>「阿蕾奇诺，你就，这么恋着神明的尸身吗⋯⋯」哥伦比娅的腿分得更开，她刻意矫出让阿蕾奇诺看到的姿势。</p><p>污秽之人呀。</p><p>「还会想着它手淫。」</p><p>过来。</p><p>是以往在红灯区的感觉吗？</p><p>还是⋯⋯</p><p>「而我<em>就</em>在你面前。」</p><p>阿蕾奇诺想过拿纸笔记下，只是她难以抵挡浓郁的信息素，最终在苟且之间败阵，回过神来已经埋首在哥伦比娅的颈窝，喊着颈侧的皮肤小口轻咬。是珍惜吗是畏罪吗？睁开眼就能看到画中闭眼的库塔尔，闭眼则是信息素与触感的色情，她已经分不清自己是单纯害怕咬伤哥伦比娅而隐忍，还是害怕与画中闭眼之人对视。</p><p>污秽之人呀。</p><p>库塔尔⋯⋯或者哥伦比娅，会怜恤你的软弱吗？</p><p>坐在桌案的哥伦比娅，让身体的倾斜，再曲一曲腿，脚掌就能恰巧撩拨阿蕾奇诺的性器。单是耳语与轻抚，足够让它开始挺起来。肩上的alpha细细地咽呜，双手无依无靠一般地寻觅，抚过肩、滑到腰间；裙装的绑带被她解开些许，寻到空隙之后她总算触碰到真实的躯体。哥伦比娅轻呼一声，指尖的触感让她感知到自身的灼热，她不安份地继续刺激对方的性器，似是把快感归还回去。阿蕾奇诺尽管因抓住了真实而感到欣喜，只是身下的刺激仍然难以忽视；她抽手解下裤头，便立刻伸回去抱住哥伦比娅的腰。</p><p>性器越加挺立，信息素也越发浓郁，她的信息素很容易被明面忽视，毕竟没有「气味」，但是能笼罩对方——那是名为「燥热」的牵引。</p><p>对方的呼吸因欲念而放大，大到牵动胸腔，让阿蕾奇诺也只能顺着这股浪潮起伏，象是在情海漂浮。</p><p>她吻上哥伦比娅的唇，舌尖在她换气之间伸进，扫过上颚的纹路，随后卷上对方的舌。哥伦比娅早已情动，她借由拥抱把自己迎过去，整个人只是仅仅借了桌边的些许承托，之后便是全然的紧贴；下体在缠绵间找到了接合，哥伦比娅湿润的私处好象一直在邀请性器的进入，阿蕾奇诺难以按耐，铃口在蹭上湿濡之间也吐出清液。</p><p>哥伦比娅⋯⋯</p><p>最后她主动迎了上去，包覆了阿蕾奇诺，后者感到被簇拥的饱满，难以忍耐地呻吟出声。</p><p>「明明是你欺负我，不是吗？」哥伦比娅在喘息之间敲了敲阿蕾奇诺的肩膀。后者五味杂陈，欲言又止，只能默默挺动着腰，让哥伦比娅的语句被中断，随即散泆。</p><p>omega的信息素自然让阿蕾奇诺快要沸腾起来，加上性器被紧紧夹着，温热与情热使她迷乱，鼻尖乱蹭着，轻重交叠的吻压抑标记的冲突，她不知道内心的想法如何，甚至她不清楚她是不是捉住了心里面那束月光；她咬住哥伦比娅的颈侧，纯粹的啃咬代替了对omega腺体的侵入，哥伦比娅吃痛惊呼，随即又因为下身的挺动而归回浑沌的情潮；挤压的触感过于明显，她闭上眼，呻吟越发高昂，几次过后又把自己推上去。阿蕾奇诺扶着她的腰，沿着下颔吻上，直至堵住那片微张的唇——</p><p>哥伦比娅呼出粗重的叹息，微微抽搐之间不忘回吻着。阿蕾奇诺也没等她完全缓过来，就抽了出来，把她翻了个身，按在桌案上。</p><p>裤子在脚腕流连，对方的衣衫也几乎完全鬆脱，于是连同稿纸与文具，被草草拨开，散落至地上的声音让阿蕾奇诺把视线抽离了眼前人的躯壳——栖息于画作的库塔尔又映入眼帘，在罪恶与兴奋之间，阿蕾奇诺这次选择了哥伦比娅。</p><p>指尖在肩胛落下，象是蜻蜓点水一般的轻飘，沿脊骨的轮廓向下，直至腰窝，直至尾骨的尽处。</p><p>哥伦比娅高潮过后的身躯非常敏感，这下的挑逗她也难以按耐，居然顺着阿蕾奇诺的手指靠拢，象是要把自己再次送上。</p><p>她看着眼前的画像，笑意盈盈。她没关系，她没关系。</p><p>直至阿蕾奇诺把性器又推了进来，她才因唐突而乱了阵脚，开始因思索姿势、快感、声音而感到羞耻。阿蕾奇诺俯下身，捞住了哥伦比娅，指尖玩弄着她的双乳，画作的库塔尔何其神圣、高洁，如此静静忽视信徒的激烈痴缠。</p><p>哥伦比娅放肆地顺着挺动频率叫着，又深又满的快感让她很快又要攀上高峰，指节靠木桌的纹理力挽着感觉，好象下一秒就要被快感扯进漩涡；在罪里的乐是叠加的兴奋，阿蕾奇诺在方才的刺激之下几乎已经忍耐到极限，她有些腿软——在察觉到之后她连忙抽出性器，伸手再套弄几下——不规则的韵律之下，几滩白浊在哥伦比娅的腰窝下方落下，象是那幅白色的画，不过，这次倒是沾了肤色上的情热。</p><p>她重重地喘着气，额上的薄汗早已凝成一两滴鲜明的汗珠滑落。情潮成为一场雨，湿漉漉的点点滴滴。不过至少，要酝酿成潮浪，也再需要一些时间。</p><p>&#x2F;</p><ol start="13"><li></li></ol><p>阿蕾奇诺抱着哥伦比娅，轻轻吻在她眉间，在梳洗之前，温存一下是个好选择。</p><p>哥伦比娅也许是累了，没怎么作声，但是阿蕾奇诺知道她没有睡着。</p><p>「对不起⋯⋯」</p><p>阿蕾奇诺不知道自己为什么道歉起来，只是她认为她需要道歉。</p><p>怀里的人儿失笑，整具身体颤了颤。她伸手摸了摸对方的手臂，指尖轻轻在痂上带过。</p><p>正当阿蕾奇诺以为自己等不来回应，哥伦比娅挪了挪位置，伏在她的颈窝。声音被肌肤模糊过去，只是话语没有被淹没：</p><h2 id="「我只是以活着回馈你，谨此。」"><a href="#「我只是以活着回馈你，谨此。」" class="headerlink" title="「我只是以活着回馈你，谨此。」"></a>「我只是以活着回馈你，谨此。」</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>予我新月</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
