<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>貪得無厭</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/09/%E8%B2%AA%E5%BE%97%E7%84%A1%E5%8E%AD/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/09/%E8%B2%AA%E5%BE%97%E7%84%A1%E5%8E%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>「鄧綏⋯⋯嚴重行為操守問題⋯⋯」班昭翻著上司給她的資料夾——作為入職第一年的菜鳥教師，她開始後悔自己加入了訓導組。「還是alpha⋯⋯是多不想處理才會扔給我！」</p><p>一般而言，alpha與omega在學校很少交集，通常是真的不夠人手，才出現omega老師為alpha班上課的狀況。</p><p>而自己作為菜鳥，哪怕多次控訴有行為問題的alpha對她而言有危險性，那些老屁股似乎完全不理會——班昭就成為了終極背鍋俠，拿到這個全訓導組也沒人想理的檔案。</p><p>第一次的一對一會面約在了圖書館自修室，那裡比較安全，有擺放抑制劑、而且隔絕其他氣味⋯⋯應該不會有事。班昭再按緊後頸的抑制貼，確保萬無一失。</p><p>她才剛下課，抱着一堆典籍就匆忙趕到圖書館。好死不死圖書館在頂樓，看那慢吞吞的升降機似乎在細細咀嚼樓層，時間一分一秒地過，她的心快死了。</p><p>總算在渾噩之間穿越了光年一般的時間，她拖着像要洩氣的身軀趕到那間自修室，跑到差不多門口才刻意放緩腳步。</p><p>鄧綏似乎等了一段時間，她手上那本書已經看了四分一。</p><p>「老師⋯⋯」</p><p>「抱歉，上節課晚了。」班昭強裝鎮定，推了推眼鏡掩蓋氣喘吁吁。她近視沒幾度，雖說可以戴眼鏡輔助，但此刻更像是一種形象工程。</p><p>「沒事。」鄧綏蓋上書本，起身到旁邊的飲品機，本來還想問對方想要喝什麼，但是看著那搖搖欲墜的身軀，鄧綏搖了搖頭，買了支電解水，以及一根能量條。</p><p>她把常溫的電解水擺了過去：「現在直接坐下容易暈。先緩緩吧，如果老師要處理程序，我不介意待晚一點。」</p><p>「抱歉⋯⋯」對方一連串客氣的舉動，讓班昭對自己遲到一事就更加愧疚，只能再輕咳一兩聲清了清喉嚨。</p><p>「上課很累，吃點這個能快速補充一下。雖然不清楚這個口味你吃不吃。」這種恰到好處的關心，已經脫離了自來熟的尷尬範疇，班昭反而覺得是窩心。畢竟她確實需要補充一下能量；而且新入職的適應特別費時，一個星期之中，沒有幾天能正正常常吃個午餐，都是吃個泡麵捱到下班。</p><p>「謝謝。」</p><p>鄧綏沒有一貫alpha的攻擊性，甚至看上去溫和得像beta。儘管檔案有註明是肢體衝突，但是，比起一般alpha學生的打鬥事件，班昭覺得另有隱情。</p><p>「要問什麼嗎？」等到鄧綏再發言，班昭才驚覺自己在發呆與觀察之中靜靜過了三分鐘，手上的電解水已經悄瞇瞇地沒了四分一，能量條大概開始在她肚子魂遊。而口腔還有那股微微的甜膩，但身體感覺好多了。</p><p>「唔⋯⋯檔案說得太少，對比其他case folder簡直簡陋得可怕⋯⋯我想知道事情的來龍去脈。」</p><p>鄧綏聞言，挑了挑眉，也許是驚訝還有人對真相有興趣——畢竟自己之前遇過的訓導，都滿口大道理，然而甚至不了解真相。</p><p>「你會信我？」鄧綏問。</p><p>「在公文刻意隱瞞的人，或者當事人，我寧願相信後者；而哪怕當事人或許曲解現實，但有些東西不需要很真的話也能推理到。正如歷史當中也有東西可以順著脈絡串連。」是的，班昭一來覺得校方比較不可信，二來她覺得可以再跟鄧綏相處，直接了解這個人。</p><p>「打殘了一個意圖性侵女同學的alpha男同學，他逃走時地上還有血跡——那東西應該都不能要了。而學校為了掩醜聞把他踢出校，對於我的處罰嘛⋯⋯我成績優秀，學校不想少了個優等生，只好這樣，留個級息事寧人。信不信由你。」</p><p>「但你明明沒做錯⋯⋯」班昭未及推理，已經忍不住吐槽，她不能習慣這種制度的下限：「制度處理這些嚴重問題，逼著你出手。結果他們不審視制度，就是來解決你。」</p><p>鄧綏抿了抿嘴，說：「暫時也沒辦法。不過，老師的思維清晰，對於選修歷史的那班同學大概是福氣。」</p><p>「呵呵，鄧同學嘴真甜，但我可不會心軟。」本來較為沉寂的氣氛被鄧綏輕易扭轉，班昭接了話題說笑回應。</p><p>「老師有什麼好心軟不心軟的！我們又不是對立的⋯⋯」鄧綏歪了歪頭，確實，她說得沒錯，班昭打從一開始就覺得沒必要「訓導」鄧綏。</p><p>班昭覺得，既然校方的文件是寫肢體衝突，那麼在行為層面，應該只涉及那宗打鬥，並沒有其他額外事件。而之後在旁敲側擊之下，確認了鄧綏所說的確實是全貌（當然，校方隱瞞一事、性侵犯一事，上司自然沒有多說）。</p><p>上司還刻意說：「這人呀，成績好，性格不差，就是愛頂嘴而已，之前幾個輔導都氣得不想理她。你就治治她吧，能讓她寫出檢討的話，你這路嘛，也不難走了。」</p><p>班昭聞言，想起與鄧綏的相處：那些以往的訓導老師到底是多沒用⋯⋯</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>與鄧綏相處不累，儘管她才十九歲；倒是有些人，將近三十還是像個巨嬰，玄關凌亂不堪——男友大概是回來過。經歷一日工作的班昭心累到索性視而不見，她嘆了口氣，把剩下半瓶的電解水，放到茶几上。</p><p>男友總把東西亂放，鞋子甚至可以飛進屋子裏，最後也是自己看不過眼收拾好。</p><p>但她今天不想收。</p><p>分手嗎？她想過的，只是她的發情期一向嚴重，而且長期服用抑制劑，對她而言有近乎致命的副作用，因此剩下的選項就是只有找另一個alpha，培養一段新關係。</p><p>這樣對她來說有點太不穩定。現在的日子過得去，儘管男友不好，但至少可以確保自己的發情期能穩定處理。</p><p>近乎兩年也是這樣的，都該習慣了吧。</p><p>他不賭不煙不嫖⋯⋯過得去就是了。班昭如此洗腦自己。</p><p>她窩在沙發上，乏力地滑著手機，內心只想編排下次與鄧綏見面的日子。基本上，高中的課程按著日程進行，沒意外的話每個星期四都有空。而且星期四的話，最後那節課是在午後，不會再出現下課之後立刻趕去圖書館的狼狽事件。</p><p>她在通訊軟件發了訊息通知鄧綏，就累得睡著了。</p><p>再醒來已經是深夜，房間傳出電子遊戲的聲音，男友沒為他點外賣，也沒把玄關的鞋子擺好。班昭懶得喚他，強忍著疲勞去洗澡，直到洗過之後她蜷縮回沙發上，隨手拉了兩三件外套披著又睡過去。</p><p>懶得回房間了，反正已經好一段日子是這樣分開睡。</p><p>要吃東西嗎？明天早上吧，根本沒胃口。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>近來跟男友越發爭吵頻繁，班昭只能一直向他示弱，否則男友的冷暴力讓她難受——那些猖狂的alpha信息素更是讓她恐懼。</p><p>班昭很清楚自己的身體狀況，發情期是不得不為了尋求舒緩，而幾乎是跪著乞求，讓他不要再打電玩；又或者，要承受事後被晾在一旁、語言的羞辱，明明身體已經在不適與恰巧舒緩的模糊邊緣，最後還是要拖著疲累的身軀自行清理。</p><p>不知道何時開始，班昭會跟鄧綏說自己的感情事故，鄧綏似乎不太願意回應，通常都是匆匆帶過。</p><p>反正訓導的事情一早拋諸腦後，二人的共識是有東西交就行。</p><p>「你⋯⋯沒甚麼想法嗎？」班昭對此感到好奇，可能有點不解，一般而言對於「老師有男友」，這些高中生可能會發出返祖一般的「噢噢噢」聲音。</p><p>「我能有什麼想法？如果老師覺得要分手肯定一早分了，現在是有不分的理由，那這是老師考慮的結果。」鄧綏答得有模有樣，莫名逗笑了班昭——那是苦笑。然而午後的陽光滲過窗框，鄧綏的容貌似是與之共享一份溫婉，班昭看著看著，忘記了時間。</p><p>她是在為我操心嗎？</p><p>「老師，今晚有空吃飯嗎？」再回神過來，陽光的角度似乎沉下了點，圖書館的照明系統開始全力運作，鄧綏靠得有點近。</p><p>是什麼時候由坐對面變成坐旁邊？班昭捏了捏鼻子，才想到是自己說話說到亂糟糟的，對方坐了過來安慰，之後就沒回去本來的位置。</p><p>「今天是兩週年紀念，但是他忘了，沒約我，我也沒打算約他。阿綏想吃甚麼，一起吃吧⋯⋯我請你。」班昭翻了翻行事曆，她想反覆確認日子是否真的這樣空空如也，只是內心一早知悉，這種空虛讓她無法點開行事曆。</p><p>她該傷心嗎？應該苦惱為何談成了這樣嗎？還是說應該擔憂鄧綏會不會覺得自己被拿來塞時間？</p><p>「選老師喜歡的吧，既然發生了這些事，沒理由不吃好吃的食物緩一下。」鄧綏的對答往往隱藏著平穩的溫柔，班昭覺得挺不錯的，不會出現那種太熱切的關心。</p><p>「我想吃那種改良口感的意大利飯之類的。」想到那種改良是指「披薩上出現菠蘿」，班昭下意識覺得意大利人在場肯定會發飆。</p><p>「可以。」</p><p>「還想喝奶茶，半糖去冰珍珠量減半加紅豆。」班昭已經把話鋒轉至飯後的奶茶，還以繞口令的速度講出了口味。</p><p>「你能睡得著那就喝。」鄧綏飛快地把口味記進了手機筆記，之後繼續把桌上的書本隨意扔進背包。</p><p>「要不也可以吃日料⋯⋯」</p><p>班昭說著，似是兩眼發光，差在沒跳起來，不然自修室的椅子大概會以誇張的角度反肚。鄧綏看着有點呆，剛才班昭抱怨男友忘事的時候，她可說是憔悴，現在好了就⋯⋯好了吧。她沒發覺自己像感官失調一樣漏了口，而漏出的說話居然是一句「老師」。</p><p>鄧綏的語氣悶悶的，班昭下意識慌張起來，連忙問：「不合你口味？」</p><p>鄧綏像是受驚的兔子那樣跳了起來，慌忙解釋：「不，是說，不介意的話，我們下次也可以一起吃飯，今天先吃其中一道，我⋯⋯能自己付錢，老師不要有負擔就好。」鄧綏說話莫名結巴起來，班昭覺得很有趣，心情好了很多，於是湊過去逗她：「鄧同學，對老師這麼好嗎？」</p><p>鄧綏滿臉通紅，雙手慌亂地搖擺，嘴裡飆著：「老師別湊這麼近！會嗅到信息素的！」班昭越湊近鄧綏就越慌張，前者咯咯咯地笑了起來：「鄧同學好可愛⋯⋯呵呵，不逗了，快走吧。我付，吃個飯而已，你別太貪吃就好。」她說著，收拾好了公事包，逕自走了出去。鄧綏還在消化剛才的靠近，時鐘指針的節拍，似是跟不上這刻的心跳，衝擊的拍子打亂理智，她呆了一會兒才懂得孭起背包跑出去。</p><p>「那我請老師喝奶茶。」</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h2><p>「阿綏胃口也太好了吧⋯⋯」班昭吃不下的小食被鄧綏幫忙清掉了。「是老師胃口不好。這才多少？一個飯而已！」鄧綏把食物匆匆吞下後反駁。班昭哭笑不得，繼續說下去：「我這是為了讓你請奶茶！你不懂！」「現在懂了。」一句鄧綏式的回覆，班昭聞言裝作很生氣，翻了個白眼。</p><p>鄧綏本來還想反駁，結果抬頭一看班昭說了句「食不言」，因此只好把說話跟食物都嚥下去。班昭趁著空檔去了結帳，回頭發現鄧綏已經在她身後，手裡拿著餐巾紙，鼓起的腮幫子顯示那誇張的囤積食物程度，這傢伙是一種倉鼠嗎？班昭笑意盈盈，陰霾被鄧綏的活力隨意踢走——像是路邊那些石子一樣，再也無關緊要。</p><p>「是說，你怎會隨身帶便服外套的？校服外套下也是便服⋯⋯」可以如此高調地互相調侃，歸功於鄧綏卓越的變裝技巧。</p><p>鄧綏還在咀嚼，為了快點回答，能看到她非常賣力地吞嚥起來。</p><p>「他們說我是壞學生，那我就做做壞學生的樣子，而且也挺好的，畢竟學校的衣服太醜。」鄧綏吐槽得有點認真，班昭本想笑而不語，結果還是憋不住，說：「醜得像是移動的牛奶盒子。」她手裡正為鄧綏拿著那件「牛奶盒子」，在實物加持下，鄧綏輕易聯想到那個模樣，噗哧一笑。</p><p>之後手機響了通知，鄧綏就跑去附近的奶茶店，班昭看著鄧綏的身影縮小之後，停留一會兒，接著又逐漸放大，手上兩杯奶茶在搖搖欲墜的邊緣呼求——班昭現在只想拯救可憐的奶茶。</p><p>「剛才在手機下單了，老師要的奶茶，半糖去冰珍珠量減半加紅豆⋯⋯老師這是虐待工讀生？」班昭速速拿過奶茶，開始有意識的「暴風吸入」，看來是默認了指控。然而吸了那麼幾口，班昭覺得不對勁，自己不應該就此服輸：「那⋯⋯那你喝的什麼？」「就普通的珍珠奶茶微糖去冰呀哪有這麼多花款⋯⋯」</p><p>「嗯，謝謝你。」班昭忽地認真起來，話題轉折快得離譜。</p><p>「呀？」本以為班昭會延續本身的打鬧，鄧綏被這句溫柔的道謝，嚇得幾乎當機。</p><p>「謝謝你陪我。」班昭不清楚自己的臉有沒有浮現紅暈，於是她斂眸，又吸了口奶茶，視線一直沒對上。「我好很多了。」</p><p>「那就好。」輪到鄧綏不知道如何說話，只好輕咬著吸管，直至走到車站，她才記得自己晚上不能喝奶茶。不然真的會睡不著。</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h2><p>「老師，考試時期圖書館滿人了，我們明天約教室？」</p><p>想不到已經幾個月，這種心照不宣的約定，成為每星期的放縱時段。</p><p>班昭愛上了這種偷閒。</p><p>「好。」</p><p>是熟稔到可以在晚上打電話的關係了嗎？電話裡是鄧綏的聲音。儘管這則通話明擺著是私事，但鄧綏總是刻意夾雜公事，顯得正當一些。默契，真的讓人會心微笑，</p><p>班昭有時懷疑自己是螞蟻——十多倍的情感重量大概是別人沒法輕易承托的，包括她自己的，還是那些情感瓜葛，但是在他人看來又只是一隻螞蟻而已，那些「負擔」似乎能用一根尾指隨意挑起。</p><p>她不是不知道，自己的遲疑與鄧綏那種不溫不火，這兩件事撞在一起，煩惱就會以倍數增大。說到底自己這種人會被赦免嗎？分明作為成年已久的人，應該一早實行斷捨離的道理，及時止損。</p><p>班昭說話時把聲音壓得很低，儘管其實知道男友一定不會聽到。</p><p>「我不分手還要說這些話是不是很煩？」</p><p>「跟老師開解我一樣：社會問題不應單純歸咎個體，你在這種壓力下止步不前，不算是固步自封。」很鄧綏式的回覆，看似中肯但算是偏頗，或者說，班昭自認理虧，所以會把中肯的東西看成一種寬限。她甚至認為鄧綏罵她，可能還會好受一點。</p><p>隔了一層螢幕，鄧綏的聲音依然柔柔的，班昭聽著聽著，覺得想睡覺。她把耳機的音量再調高，妄圖用鄧綏的聲音蓋過男友打電動時發出的罵聲。</p><p>眉頭緊皺。班昭厭倦得說不出話。</p><p>鄧綏早在這段沉默之前，已經聽得到那些噪音，而且感到極其厭煩。厭煩到在恨完那人一輪之後，怨氣甚至會轉移到班昭身上。哪怕這並非她的本意。</p><p>為了盡快調節心情，鄧綏乾脆哼起歌來，而忘了名字的曲調，就剩下協調與不協調之分，班昭聽著也想不起是哪首，只是覺得鄧綏的聲音，說話唱歌都好聽。</p><p>韻律將班昭推向夢鄉——鄧綏才哼了半首，她就已經徹底睡著了。鄧綏喚她，她沒反應；再喚幾次，都不聞回應，便確認是睡著了。</p><p>一般而言，鄧綏對電話這件事沒甚麼閒情，一般很快掛掉。只是這次，她沒打算掛電話。反正複習過明天的測驗內容，還是十拿九穩，倒不如休息。思前想後，她擔心班昭忘了為手機充電，於是洗漱過後，把移動充電器扔進背包才躺回床上去，之後把手機接上充電線，挪到耳邊。</p><p>手機慢慢開始變熱，大概在電量滿之前也不會平復過來，尤其是電話另一頭一直傳來班昭微微的打呼聲——讓她想起了很久以前在雜貨店摸過的小貓。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6."></a>6.</h2><p>「傻子，教員室有充電設備的。」儘管嘴上在吐槽，但班昭還是接過了充電器。她不想記起：今天早上醒來，看到自己一晚沒掛掉電話，慌張得怪叫了兩聲，結果電話裡頭傳來一句波瀾不驚的「老師早安」。</p><p>班昭覺得自己的臉，紅得不用上一丁點腮紅。</p><p>「今天把這個反思檢討寫好就行了吧？」鄧綏看著那張滑稽的表格，振筆疾書，那些比歷史科的學生還要潦草的字跡，讓班昭覺得她真是讀歷史的材料。</p><p>「他們看得明白的嗎？」班昭哭笑不得。</p><p>「不明事理的人，看明白字數長度就行了。」鄧綏的回答讓人眼前一黑，但確實，她有她的道理。</p><p>「今天我要改試卷，應該比較晚。你自己吃吧，我讓男友給我準備些東西吃。」班昭看了看日程表，跟鄧綏說。</p><p>「沒關係，我可以等你。」鄧綏抬頭，對上了班昭的視線。她的眼神莫名冷了下去，說：「當然，如果你想今晚餓肚子，或者吃的是電競廢料的話我沒意見。」</p><p>班昭不清楚她為何如此，但又無從反駁，最後只能嘆著氣說：「我縱壞你了嗎，阿綏？」</p><p>鄧綏似是真的生氣了，沒理她，把寫好的表格擺下。班昭知道，她很少這麽乾脆，畢竟通常都會在一旁做事，等到自己把東西改好。</p><p>「那我先走了。」</p><p>班昭沒回答，她不知道要怎樣回答，然而居然會因傷心而覺得心寒。</p><h2 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7."></a>7.</h2><p>儘管不想承認，但鄧綏的預言命中率過高，男友把外賣吃了一半，班昭看著那吃剩下一半、沒有蓋回去的飯盒，完全沒有胃口。</p><p>「不是⋯⋯我不是已經留給你了嗎？發什麼脾氣？」面對男友的說法班昭已經懶得反駁，她強忍著怒氣，說：「我下去買些零食。」</p><p>「呵，你在外面認識了別的人嗎？還真是管不好自己。」男友嘲笑著說。</p><p>班昭沒理他，幾乎是奪門而出。街燈照着無人的道路，她第一時間想起鄧綏，但時間不早，她不想、也不能麻煩她；思來想去又不想找其他朋友，畢竟長大之後切斷的聯繫只有更多。</p><p>越想就越加煩躁，於是索性跑到便利店買了幾個飯糰，拉開椅子一屁股坐下。</p><p>打開通訊軟件，跟鄧綏的訊息頻率過密，導致她的頭像往往寄生在軟件的頂部，甚至公事也蓋不過，真是好笑，怎麼就只會找她？</p><p>居然就剩下一個學生可以聊天嗎？男友、朋友、工作，都沉到哪裡了？</p><p>她不想著墨現在的事，於是有點自得其樂地發給了鄧綏一篇奇怪的分析：</p><p>《人類是一種顛倒的韭菜》</p><p>先不要說這種看似醉鬼寫的東西，裡面其實尚有邏輯，包括纖維、蛋白質、再生長、生物演化的範疇⋯⋯</p><p>更不要說，班昭從來不知道，自己為什麼會擔心鄧綏生氣。因此，在隔天看到鄧綏的表情不算糟糕的時候，她鬆了口氣。</p><p>「你一整晚沒睡？」鄧綏瞄了她一眼。</p><p>「差不多，回去已經凌晨三點左右，他睡著了我才去洗澡，之後坐在客廳的椅子睡了。」</p><p>班昭越說越支支吾吾，因為鄧綏似乎還是有點氣，只見她一言不發，從背包翻出了一包能量蒟蒻——本來是方便運動員即時補充、提升狀態的食品。</p><p>「你喜歡就吃些吧。檸檬口味，感覺酸酸的比葡萄味更提神。」鄧綏裝作不怎麼在意，把蒟蒻擺下之後，一直翻著手裏的書本。</p><p>「阿綏，你在看什麼？人類倒轉韭菜論的實踐？怎麼把書本拿反了？」班昭一邊吃著蒟蒻，一邊調侃那個已經拿書本掩蓋半張臉的學生。</p><p>「哼。」鄧綏不怎麼想理她，但還是給足了反應。「我先去上課。」</p><p>班昭如釋重負，抬頭一看，今天的陽光不錯。</p><h2 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8."></a>8.</h2><p>飯搭子的生涯持續到鄧綏畢業，這一年當中，將近每個星期四都固定這樣吃飯，明明有時甚至沒有輔導環節。而不得不說，兩人寫作的伎倆很強：學校辦公室完全不知道，那些反思與檢討全是共謀的口供。</p><p>老屁股們點頭稱奇的時候，班昭覺得自己跟鄧綏就像犯罪團伙，看著警察被假口供誤導，心裡樂得要炸煙花。</p><p>「老師之後也會一直在這裡教書嗎？」</p><p>難得待到圖書館快要關門，那些一向賣力的照明系統也逐漸關掉，幾乎是廣播著「請所有使用者離開圖書館」，二人才像逃犯一樣匆忙跑出去。</p><p>「不清楚，我不喜歡這裡。而且收到其他更好offer，我大概會再審視一下。」班昭看着夕陽斜照，心裡莫名感慨萬千。</p><p>「那，之後有機會再一起吃飯吧。」鄧綏在她身側待著，班昭懷疑自己的記憶是否有錯亂——鄧綏是又長高了嗎？班昭覺得，她的影子似乎已經能蓋過自己。</p><p>大概是角度？不清楚。</p><p>班昭撫心自問，到底是何時開始留意起鄧綏來？尤其好奇她的信息素。因為鄧綏一直貼着抑制貼，跟她有意識地保持距離，所以很難得知；只是想到了之前拿外套的時候輕輕嗅到一點，大概是偏甜的，自己還悄悄回憶了一段時間。</p><p>她這樣的人，會很受歡迎吧？</p><p>鄧綏的聲音再次把班昭拉回現實：「老師，我走了，再聯絡。」</p><p>「嗯，你要走了。」心裡慌亂如麻，最後只剩下這一句，看起來足夠體面；然而，仍然說不出口。</p><p>班昭有些心酸。</p><p>一同走在逐漸昏暗的走廊，直至手背被鄧綏不經意碰到，班昭才知道那種酸，大概有幾分可恥。</p><p>居然想在那麼一刻牽住她的手。</p><p>「我可以抱抱你嗎？」班昭不知道自己在說什麼，臨別要個擁抱，合理得過頭，也許人經歷離別都會感傷，感傷到很多不理性的東西都可以歸類進去——她不敢想。</p><p>「呀⋯⋯」鄧綏聞言，下意識再把後頸的抑制貼按緊，她怕信息素會影響班昭。「好⋯⋯呃⋯⋯是可以但這樣說莫名有點唐突所以⋯⋯」鄧綏說話又結巴起來，雙手莫名出現「無處安放」的難題。</p><p>班昭看著她如此躊躇，不禁黯然，這個時候她才記得要害怕，慌忙退後一步，說：「鄧同學，很抱歉。」</p><p>「不是⋯⋯老師⋯⋯」鄧綏看了看四周，見沒有人，於是握住她的手。班昭一愣，之後就被穩穩拉進懷裡。鄧綏又瘦又高，但是透過擁抱仍能感受到alpha身體的厚實，尤其是鄧綏抱她好像很用力，用力得自己的呼吸也要賣力才能跟上、壓住那猖狂的想法。</p><p>她幾乎是想要掛在鄧綏身上，儘管那些alpha信息素被掩蓋得很好，確實沒有讓她不適，但那些殘留的心理作用，讓她莫名很留戀。因此雙手已在不知不覺之間，扣住了鄧綏的腰。</p><p>怎麼辦？</p><p>班昭覺得自己有病，居然沒有信息素就可以淪陷至此，男友說得對，她真的很髒。</p><p>可是她收緊了擁抱：這刻髒也僅限這刻，之後就可以推開了。</p><p>所以她容許自己把身體完全埋進去，被鮮活的氣息浸泡。</p><p>鄧綏大概心裡苦澀，因此不想說話，最後湊在班昭耳邊，淺淺地說一句老師保重。</p><h2 id="9"><a href="#9" class="headerlink" title="9."></a>9.</h2><p>畢業之後通常只是過時過節才會有幾句聊天，班昭覺得大概是擁抱過後，必然需要時間沉澱，而那個擁抱是自己強求的，需要的時間也就更多更多。</p><p>鄧綏好像就這樣，成為了那些如出一轍的過客，已經不知道應否聯絡。因此在一年半之後的平日，收到對方的訊息時，班昭會感到詫異。</p><p>「給我家裡地址跟密碼幹嘛？」班昭有些疑惑。她正窩在酒店的床上——打從鼓起勇氣跟男友分手之後，她就長租酒店。畢竟暫時沒有心思看樓盤，外加新工作有住宿津貼，那就索性先這樣住著。</p><p>鄧綏的訊息就附上了自己的地址的密碼，語氣有些支支吾吾：如果老師需要地方⋯⋯可以過來，這是我自己打工賺錢租的。</p><p>「她已經變了這樣的人嗎？」班昭發誓自己沒有在看到地址的時候，出現立刻前去的衝動。至今對於鄧綏的想法，也全收束於那天的擁抱上——在察覺到這種感受之後，必須立刻展開邏輯詭辯，只是辯解到盡頭已經什麼都沒有了。</p><p>倒不如承認那是本能作祟。</p><p>「這麼隨意給omega發地址？」班昭決定繼續詭辯下去：嗯，年輕的alpha玩得花，很合理。</p><p>哪怕她知道鄧綏不是那樣的人，但是她不敢相信。</p><p>於是她索性已讀，她不知道可以回什麼，心臟跳得像是長期壓力的後遺，也像是抑制劑過敏反應的苛刻提醒。</p><h2 id="10"><a href="#10" class="headerlink" title="10."></a>10.</h2><p>在這個世代，抑制劑十分普及，很多omega都能一直使用而毫無副作用，因此omega「找個alpha」已經不是必須事項，不少人更加願意跟beta在一起，連alpha也會如此。</p><p>班昭很了解自己那叛逆的身體，對於抑制劑的過敏反應嚴重，使得每次注射都是賭命，任何類型的抑制劑都不能長久使用。嚴重一次甚至昏迷了半天，醒來之後到了醫院檢查，才知道抑制劑的關鍵成分讓她過敏，而配合的其他成分加深了，所以這次的過敏反應更加嚴重。因此，她偶爾會懷疑，前男友那些難聽說話是真的：</p><p>「你就是連抑制劑都用不了的婊子！」</p><p>是呢，要不是婊子，怎會在有男友的狀況下肖想過鄧綏，想要在教室被她觸碰？要不是婊子，那麼此時此刻，自己又怎麼會出現在她家門？</p><p>以往吃飯的時候，鄧綏偶爾會為她夾菜，拿筷子的手跟自己太近，她偶爾會害怕克制不住，牽上去或者將它帶到自己身體上。</p><p>一遍遍的失格，一遍遍幻想，以往在客廳悄悄幻想著她自慰，而男友在房間打著電動⋯⋯真是，不可救藥。</p><p>怎麼辦？學生尊重你，你卻妄想讓她侵犯你？班昭，你真是太可惡，她就算是個爛人，也輪不到你——你可別忘了，你比她大整整六年。</p><p>然而六年的差距可以是一門之隔，心悸太重、腿也快要站不穩，失控的手頻繁按下門鈴，班昭開始害怕鄧綏的鄰居會誤當成噪音投訴，明明其他人根本聽不到鈴聲。</p><p>「阿綏快開門⋯⋯阿綏⋯⋯」她覺得自己快要倒在這裡，也好，鄧綏回來就能撿走她，怎樣也好，她⋯⋯她不想死。</p><p>「老師不是有密碼嗎？」鄧綏在班昭身後幾步路已經出聲喚她，班昭不想讓鄧綏看到這個狼狽的樣子，然而已經無法維持理智，她咬了咬牙，用盡力氣跌撞著抱過去——</p><p>好暖。班昭緊緊抱住她，強忍著輕咬的衝動，埋頭喘氣，對方的信息素好像水一樣漫過她的身軀，明明那種甜是梨子果酒，但是很暖和，也沒有酒應有的烈性，頭痛神奇地逐漸舒緩。</p><h2 id="11"><a href="#11" class="headerlink" title="11."></a>11.</h2><p>哪怕抱了一會兒，狀態已經恢復些許，然而開門進屋之後，班昭仍然迷迷糊糊：太久沒有待在這種充滿alpha信息素的環境，居然不習慣起來了。於是鄧綏急忙開窗通風。</p><p>「抱歉，我在家沒貼抑制貼。」鄧綏手忙腳亂的樣子和高中的時候一樣，班昭看得出神，像是往日與今日重疊，故人從記憶走了出來的感覺。</p><p>「沒用的，做吧，你給我密碼不是這個意思嗎？」班昭不知道自己為什麼開口就是這句話，也許什麼「很久不見」、「近來好嗎」，難以承托那些心照不宣的肉慾，全數變成了陳腔濫調。</p><p>鄧綏百口莫辯。</p><p>「那⋯⋯你也先讓我去便利店買保險套。」</p><p>班昭戲謔地笑笑，鄧綏比起學生時代再漂亮了很多，身高已經高出自己大半個頭，也應該因為健身習慣而看起來較為挺拔。</p><p>應該很受omega歡迎？或者beta？甚至alpha也會喜歡她吧？越想越焦慮，越想越生氣。</p><p>「你平常不會做的嗎？還是說你喜歡不戴？」班昭繼續針鋒相對，她不介意，也許只要相信自己也是骯髒的，那就不用懼怕，面子、尊嚴，這些在過敏反應下再也不值一提，她是不想死⋯⋯也想幸福。</p><p>可是幸福能貪得來的嗎？不管了。</p><p>「不⋯⋯沒有！老師不要胡說！」不知道是哪個詞讓鄧綏臉紅耳赤，班昭看著覺得諷刺到盡頭有些可愛，於是趴在沙發上撩著鄧綏的頭髮。鄧綏趕緊別過臉，轉移話題，把幾件疊得整齊的衣服遞給班昭，示意她自行挑選：「浴室隨便用⋯⋯我去拿些衣服給你⋯⋯」</p><p>「都不用穿吧，反正之後也會脫。」班昭看都沒看就開始調侃，果不其然，鄧綏的臉更紅了，她擺下衣服之後，迅速拿起錢包手機，沒看班昭一眼：「我先下去便利店買⋯⋯」</p><p>班昭就這樣看著她把暖氣開了之後奪門而出。她心慌慌，於是走去拿衣物。</p><p>環顧四周，她一貫沒有亂翻別人家的嗜好，只是這房子簡直「家徒四壁」，小偷進來也沒興趣翻。因為除了日用品、書本、樂器，以及少量擺飾，就沒有多餘的東西，很乾淨很舒適。</p><p>鄧綏這人生活就沒什麼情趣的嗎？想起同事兼閨蜜許負，光是辦公室的書枱已經全是動漫手辦⋯⋯什麼刺眼的對比。</p><p>二十分鐘左右，鄧綏抽了一袋東西上來，班昭也洗好了，在沙發上吹著頭髮。她披了一件寬衣服，衣服長得讓下身看起來什麼都沒穿，但確實沒穿，反正之後也得脫。</p><p>衣服上有淡淡的梨香，鄧綏自然散發的信息素很溫柔。</p><p>「買了啥？」班昭滑著手機，問。「套子、電解水、呃⋯⋯alpha避孕藥⋯⋯然後旅行裝的一次性內衣褲⋯⋯事後藥也有⋯⋯你自己看看吧。」鄧綏說著一邊把袋子裡的東西放茶几上。「呀另外，這是意大利飯外賣，怕你餓⋯⋯反正我餓了。」</p><p>班昭正想說「又不是交往，為什麼要搞這麼多」，但想着想着又說不出口。</p><p>還真是貪得無厭。</p><p>「趁熱吃，我去洗澡。」鄧綏只想快點逃離現場，班昭只披了一件衣服的樣子太讓人口乾舌燥。</p><p>班昭沒什麼胃口，但是還是吃了點，她很驚喜，鄧綏居然記得自己不吃辣，而且莫名喜歡義大利飯。</p><p>她放下餐具，好奇地把茶几上的物品翻了遍，那傢伙大概忘了這款保險套有附送潤滑液，還額外買了瓶。</p><p>真的，是白痴吧？她哭笑不得。還是說真的擔心？算了。</p><h2 id="12"><a href="#12" class="headerlink" title="12."></a>12.</h2><p>鄧綏匆匆洗完出來，沒有仔細吹頭髮，有些髮絲還在滴水。她幾乎是瞄準着桌上那盒被班昭動了幾口的意大利飯行動。她一屁股坐到沙發上，抄起湯匙，迫不及待。</p><p>「這麼餓嗎？」班昭拿起毛巾印掉那些水珠，有種不真實的幸福感。就好像真的是日常相處那樣。</p><p>鄧綏沒回話，她飛快地吃了幾口，才緩過來，嘴裡的飯讓她說話很含糊：「樂團今日練習，很餓。」</p><p>「那多吃點。」班昭裝作為她整理頭髮，偷偷摸了摸她的頭。</p><p>「我叫了兩人份，結果你不怎麼吃。不過現在看來這兩人份也不算多，下次不買這家，或者⋯⋯算了。」鄧綏還想要說「下次一起去找家好吃的」，只是想著想著，好像沒什麼資格。</p><p>「對了，我沒有找性伴的習慣，所以老師不用太擔心⋯⋯要是老師真的怕，就呃，可以看看我的信息素能不能安撫你，可以的話，你睡我房間，我到沙發睡。」鄧綏仍然非常手忙腳亂，以至於咬到嘴邊的番茄差點逃到地上。</p><p>「吃著意大利飯說這些話會比較可信麽？」班昭覺得好笑，調侃起來，大概她現在能信賴的，只有這些微不足道的攻擊性。</p><p>「不，我認真的，我怕老師不想做⋯⋯就⋯⋯呃⋯⋯」鄧綏感覺自己越說越慌，因為班昭看起來臉色不太好。</p><p>「所以我是不是⋯⋯不應該出現？還是說我真的髒到配不上你？」班昭知道自己不是純粹生氣，有幾分是在自嘲。「要不，我幫你，我能讓你舒服，你是不是就會碰我？」她把手伸到鄧綏的褲襠。</p><p>「求求你別再說了。」鄧綏一手撥開了她，之後揉揉額角，她只會越來越生氣：到底是誰讓班昭這麼自暴自棄？</p><p>還是說，她根本不需要這些自以為是的「施捨」？</p><p>「你們alpha不是喜歡被omega跪著服侍的嗎？」班昭的下一句話將鄧綏拉回現實，而鄧綏不想爭拗，把食物嚥下去，就將班昭拉住；後者一站不穩，整個人就被收到懷裡。</p><p>「老師，那只是如果。我現在確定老師想做了，先等我吃完，好嗎？我不想在床上昏厥而死。」鄧綏在她耳邊輕輕地說，氣息似是在耳廓至耳垂飄過；班昭覺得自己沒招了，所有東西就這樣瓦解，自己對鄧綏就是這樣不拒，身體像是認主那樣向她臣服，早已無可藥救。</p><p>alpha對omega真的有這種降服的能力嗎？</p><p>班昭趁機瞄了一眼求證，結果鄧綏還貼著抑制貼。</p><h2 id="13"><a href="#13" class="headerlink" title="13."></a>13.</h2><p>鄧綏意識到班昭在撕她的抑制貼的時候，為時已晚，方才因情感而波動的信息素現在全盤湧出，她現在真的不知道，除了放下食物之外有什麼選擇。</p><p>這種行為，真的⋯⋯有點像小貓。</p><p>果不其然，班昭在玩火自焚，梨酒味的信息素滲出一點動情的烈，她腿軟得只能掛在鄧綏身上，雙手緊緊環抱着，以身軀緊貼身軀磨蹭嘗試緩解著不適。</p><p>本來這些日子就是她的發情期，她不得不承認鄧綏是有點本事，能讓她維持理智這麼久。</p><p>當然，那不代表她現在能掌控自己的情慾。</p><p>鄧綏的衣擺被掀起，直接感受到赤裸的肌膚貼上因而耳根通紅，眼明手快把食盒蓋好，喝了一口水便去理會班昭。</p><p>「快點⋯⋯我想做⋯⋯我會幫你的⋯⋯幫我⋯⋯」班昭的話語已經有些哭腔，鄧綏把她挪到懷裡，吻了吻說：「沒事，我們現在回房間，好嗎？」班昭沒有回應，在她頸窩蹭了蹭，鄧綏趕快把保險套與潤滑液塞進褲袋，就抱起她回房間。</p><p>鄧綏急急舖了張浴巾，而班昭後背才剛碰到床，就伸手把鄧綏也扯下來。後者放出了安撫的信息素，嘗試讓班昭好一點：「別急，會受傷。」</p><p>然而班昭的腿不會聽話，已經勾了上來，濕潤的腿根淺淺沾濕了褲頭，鄧綏感受到那份溫熱，臉紅之餘性器開始起著反應——幾乎是隔著布料被磨蹭。</p><p>班昭的信息素一向很淡，比起實則嗅到氣味，更像是要感知底蘊。當然，也是會有些許清香。然而此時此刻，一向清雅的棠梨花香像是被浸進了蜂蜜堆，甜膩得讓鄧綏口乾舌燥。</p><p>只是用手指取悅，班昭已經濕得一塌糊塗，穴口只要添些潤滑液就能輕易推進兩指，指頭頂、壓著，手掌則是展開摩著凸蒂。</p><p>「阿綏⋯⋯舒服。」班昭喘著說，被親暱地吻了吻鼻尖，方才狼狽的模樣逐漸褪去，她半瞇眼，身體隨著手指挺動而起伏。「有沒有痛？」吻從腰腹往上點綴，連到唇邊含住話語，漏出來的是一句夾帶濃濃鼻音的「舒服」。</p><p>舌頭與手掌輪流替換著，班昭沒想到光是這樣的前戲自己已經快要投降，直至性器頂進自己體內，飽脹的感覺夾雜著快感。私處貼合的水聲唧唧，不得不說性器跟手指是兩種體驗，而鄧綏有點太善於取長補短，也善於雙管齊下，在推撞的時刻一手扣著她的腰，一手刺激凸蒂，班昭在理智散亂的時候，會有「是否上了賊船」的錯覺。</p><p>怎麼⋯⋯這麼會？</p><p>此時鄧綏在班昭腰間塞了個枕頭。「老師，抬高一點，有這個靠着。」班昭已經近乎失語：太久沒有性愛因而一早潰敗，鬆散的身體最後由鄧綏協助而擺出更舒適的姿態。</p><p>性器在角度配合下，頂到讓班昭感到額外舒爽的部分，下意識發出幾聲高亢的聲音，再順勢把腿纏緊了點。</p><p>「老師⋯⋯裡面很暖。」鄧綏被獲得的快感推至失控邊緣，喘著粗氣，聲音是沙啞的，身下一直挺動著，而班昭在嘗試回想，已經發生了多少個高潮。</p><p>水聲就這樣隱隱繞蕩，喘息是約約收歛卻又時而狂放。</p><p>鄧綏的目標太清晰，就是為她解決發情期的問題，因此都是奔著效率來。班昭本來想說，反正做不如做得再享受點，但她發現自己沒甚麼體力了，先前的身體狀況，加上沒怎麼吃東西，似乎不能讓她把性事延長，因此只能抱得再緊一些，迎合着鄧綏的進犯。</p><p>兩具身體緊貼在一起，只剩下方便鄧綏挺動的空隙，班昭覺得很奇妙，以前沒試過被這樣親密地抱着做，鄧綏的信息素像是在籠罩她，不知道是生理還是心理，這次的發情期看來解決了，而且很舒服。雖然體力不支，但意識總算回來了。</p><p>她沒有死，而且很幸福。指尖幾乎是鑿進了鄧綏的背，呀，她愛我嗎？班昭意識到自己如鯁在喉，而那個鯁大概是名分。</p><p>於是她只能把話繞回性事本身，問：「阿綏也到了麽？」感受到身上alpha的挺腰頻率有些焦躁，這是無言的回應，班昭閉上了眼睛，本身就在高潮的餘韻之中，因此感受特別清晰，她莫名想要記下，指尖與肌膚的質感、性器的觸感，那些呼吸在脖子流過的熾熱⋯⋯</p><p>你愛我嗎？</p><p>卡在嘴邊的話終究卡在嘴邊，化作了呻吟。性器在體內抖了一下，等到釋放後，鄧綏整個人伏在她身上，身體輕輕地顫著，但已經迫不及待，淺淺吻過班昭那被薄汗濡濕的臉頰，再伸手摸摸她的頭，撥開披在臉上的凌亂髮絲。</p><p>班昭感到下體被脹大的器官撐著——成結了。所以，看來鄧綏也是⋯⋯舒服的吧，她大概沒有討厭這場情事。</p><p>班昭的焦慮總算平復很多，她注視鄧綏，想伸手去撫平那緊皺的眉頭，也確實如此。班昭想，自己眼角的淚，並不會只是生理淚水。</p><p>「老師辛苦了，待會去洗一洗。」</p><p>好幸福。</p><p>這樣就夠了吧？班昭問自己。她不清楚她是不是特別依戀這些擁抱與溫柔，如果肉體關係也能獲得，那也許，不算糟糕。</p><p>連在一起地若即若離。</p><p>結消了之後，鄧綏很快就退嚕了出來，班昭看著鄧綏皺起眉，趕快處理那裝了精液的保險套，性器尚未疲軟，青筋也未完全消退。鄧綏的溫吞與它的囂跋形成反差，班昭想到這裡不禁噗哧一笑。</p><p>都長得挺優秀，不是嗎？</p><p>鄧綏把東西處理好，就把電解水含著餵給班昭，一邊撫著她的背，念念有詞說老師辛苦了。</p><p>清理之後班昭躺在床上，剛才幾乎沒動過一根手指頭，沐浴露是鄧綏幫她抹的，頭髮是鄧綏幫忙吹的，出入也是被抱着，而床上的那塊浴巾被隨意扔進洗衣籃。</p><p>「老師要點夜宵嗎？做完肚子會餓吧。」鄧綏把班昭摟在懷裡，像在為她順毛。「明天吧。早上想吃雞蛋三明治。」班昭隨口說，她已經沒力吃東西，電解水能給她不昏厥的最後保障就好。鄧綏先是頓了頓，然後就像人工智慧一樣載入幾下，之後說：「好。」</p><p>是心動嗎？還是以前遇到的太差？班昭把臉埋進鄧綏的胸前，女性alpha的上半身跟她一樣，因此莫名有同源的熟悉感，要是沒有信息素、沒有雙性器官，就像是普通的beta——何況半數女性Alpha跟男性omega是隱性，只有信息素提醒他們的ao身份。</p><p>但是鄧綏作為出生已經擁有雙性器官的alpha，自然不是那些成年才分化的隱性，整個少年生涯都在嚴格的ao分班編制——想不知道她是alpha都難。</p><p>班昭想，要是自己是beta就好。可是要是自己是beta，這段關係還有理由嗎？她還有哪怕是惡俗的理由去遐想鄧綏嗎？</p><p>她輕輕吸著那淡淡繚繞的信息素，不確定這個懷抱到底真不真實，從小到大，哪怕早知道ao的概念，社會都一直都渲染著男女的配對，beta、順性alpha往往是社會的中心，女性alpha跟omega們似乎總是被邊緣著。</p><p>鄧綏會怎樣看她？是在討好社會之後又當逃兵的人嗎？</p><p>但至少現在這刻很暖和，她不想再想，也不想走。</p><p>「可以的話，下次的情期也來找我，可以嗎？」此時，鄧綏在她耳邊問。</p><p>「你覺得自己很行？如果我說不呢？」班昭哪怕很累，但立刻架起防禦，有氣無力地調侃她。</p><p>「我⋯⋯我把信息素裝進試管給你？」鄧綏被懟得無言以對，但仍然努力地回答班昭的問題，哪怕顯然會引來繼續調侃。</p><p>「呵呵，你又怎麼確定你的信息素有效？算了，說吧，為什麼想我繼續找你？」班昭覺得她很得意，因為鄧綏看起來不乖，不像會在情事溫吞。只是她確實如此小心翼翼。「你看起來很放鬆⋯⋯這⋯⋯這證明是合得來的。」鄧綏吞吞吐吐，班昭從胸膛的顫抖感受得到由衷的慌張。</p><p>是珍重嗎？</p><p>「好吧，不算錯。你也確實很行。」班昭似是認命，說：「而且⋯⋯不知道是不是以前的那些人太差。我覺得你很溫柔。」鄧綏聽到，部分聲音順著胸膛，好像直接流進了心臟，想起一開始班昭求歡的時候，居然是那種乞求的語調就感到心痛，於是她收緊了懷抱。</p><p>班昭想，也許這樣下去也好，至少發情期能解決⋯⋯至於鄧綏之後要是找到喜歡的人，那就再說吧。</p><p>「老師放心的話就交給我吧。會盡量做得周到的。」</p><p>「嗯，睡了，晚安。」</p><h2 id="14"><a href="#14" class="headerlink" title="14."></a>14.</h2><p>隔天一早吃著鄧綏弄的三明治，雖然比較簡陋，但是厚厚的炒蛋加上番茄與蔬菜，真的很香很好吃。</p><p>還有那杯「半糖去冰，珍珠量減半、加紅豆」的奶茶，一早就虐待工讀生，真是缺德。</p><p>儘管這種肉體關係好像還是不好，但，至少這刻是暖的。</p><p>「我今天dayoff，記得老師明天有課⋯⋯」鄧綏洗了部分的碗就出來一起吃，班昭看她那杯奶茶，還是普通珍珠奶茶微糖去冰。</p><p>「等一下，你怎知道的？」下一秒，班昭從渾噩之中完全醒來。「學校走廊有你的公開課簡介呀。」</p><p>啊啊啊啊啊啊！是孽緣？居然⋯⋯是同一所大學。班昭覺得天塌了，現在她能理解為什麼某人看見明星「塌房」會驚叫。</p><p>她幾乎當機，久久說不出半句話。「老師要搬過來一起住嗎⋯⋯順路呢。」鄧綏笑得得意，伸手摸了摸班昭的頭，後者別了過去，但發紅的耳根出賣了其心緒。一會兒，鄧綏才驚覺：「呀，抱歉老師，我忘了ao的問題。」</p><p>「反正也是這種關係了，大不了一直做。你不會打我吧？」班昭開始懷疑自己是不是太反常，居然這麼魯莽，說出話的瞬間她覺得簡直是離譜。</p><p>「我怎捨得打你⋯⋯怎麼看也是你打我吧。」鄧綏扁著嘴說，一雙眼睛淚水汪汪，班昭見狀立刻慌了，伸手摸了摸她的頭，方才的氣焰完全消失：「阿綏⋯⋯我開玩笑而已⋯⋯至少我相信你不會打我。」</p><p>班昭特別心虛，想起那堆周到的事情，於情於理，自己也該客氣一點。</p><p>班昭覺得這招「裝哭撒嬌」太實用，配上那張可愛的臉，自己完全發不起脾氣來。她嘆氣道，力挽著作為年上的尊嚴：「房租多少？我待會跟酒店退房之後，跟你合租吧。哼，是小孩子就別多養一個人了。」</p><p>鄧綏笑逐顏開，覺得班昭這個模樣，大概是一隻覺得自己很帥氣的小貓。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>蘭台續書</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>貪饕</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/06/%E8%B2%AA%E9%A5%95/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/06/%E8%B2%AA%E9%A5%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>閱前注意：</strong><br>ooc，惡俗私設+非典型Fork&amp;Cake<br>「Fork這類明面上就是食慾上變態的人，在愚人眾執行官裡居然不佔多。 當然，誰說cake不能變態——把自己弄得像切蛋糕的那位，一個就能頂十個。 這大概是邪惡蛋糕集團吧，也許女皇陛下也是個甜點控⋯⋯」←戰地記者一線彙報</p></blockquote><hr><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>哥倫比婭雖然不理解自己為什麼會是fork，應該說，她不理解這個世界為什麼會有如此耿直、對性癖好的代言，她不知道。 她什麼都吃，食物或者認知里不是食物的。 當然，出於好奇，她撒嬌成功之後吃過羅莎琳的小臂一口，甜甜的有些巧克力的膩; 在桑多涅被騷擾得不得不答應的時候，一小塊肩膀被哥倫比婭咬掉，當然，吃出了一股僵硬的鐵鏽味，看來味道那方面的設定並不能覆蓋人偶，但是口感而言她能依稀辨認出蛋糕的質感。 她想嘗嘗阿蕾奇諾，可是那傢伙總是逃得快動作也快，也許是初次見面給她的印象過份輕鬆反而讓她怕了。</p><p>真可愛。</p><p>不過，cake的誘惑其實不太影響哥倫比婭，她可能還比較喜歡吃漿果煎肉。 儘管蛋糕——不論是市集能買的，還是所指向的那類人物——對她仍然有生理性的吸引力，可是，直至阿蕾奇諾回到楓丹，哥倫比婭也沒再因為貪玩而吃過一塊蛋糕。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>追著阿蕾奇諾的腳步，哥倫比婭躲開了計劃與線眼，獨自來到楓丹。</p><p>壁爐之家的裝橫是優雅的，哥倫比婭雖然不懂某些一板一眼的「華麗」，但是細節上的雕刻還是讓她賞心。</p><p>何況辦公室的中央還待了個悅目的阿蕾奇諾。</p><p>「晚上好。少女大人，請問有何貴幹？」阿蕾奇諾見慣她的出其不意，她也沒多餘的時間寫些報告，或者說告訴孩子準備什麼隆重的禮節。 反正她知道哥倫比婭的意思從不在那些地方。</p><p>哥倫比婭沒有回答問題，但是她迤迤然湊過去，伸手撩了撩阿蕾奇諾垂落的髮絲。 「你會是什麼味道呢？」少女不在意自己說的話有多奇怪，特別是在言詞會被修飾幾萬次的楓丹。</p><p>「不知道。 抱歉，時間不早，恕我告辭。 若然『少女』大人有要事通報，可以告知值班的孩子。」阿蕾奇諾刻意迴避，她伸手去把哥倫比婭弄亂的文件擺正，卻猝不及防地按住了手——像被按著的壁虎。</p><p>「你就不怕我吃掉你的孩子們嗎，家主大人？」哥倫比婭側著頭，人畜無害的姿態盡情展露著脖頸的動脈，再看，那兒好像綻開了花一般的垂涎欲滴。 她挪了挪身軀，下巴蹭上了阿蕾奇諾的頭頂。</p><p>少女伸手圈著阿蕾奇諾的肩，阿蕾奇諾的手背在接觸到缺失之後一顫。</p><p>壁虎的斷尾也懂懷念生機。</p><p>哥倫比婭自顧自地唱起歌謠，需求共鳴的聲線推動了下顎的張合，阿蕾奇諾「聽」著她的歌，輕笑著，任由問題在空間迷失。</p><p>哥倫比婭失笑，像是附和了那微不足道的禮儀，她退開的時候，指尖剛好撩過阿蕾奇諾的臉頰，引得她不由得依從著轉過去。</p><p>「那你有推介的蛋糕嗎，家主？」直視阿蕾奇諾的眼眸，哥倫比婭看起來像是志在必得，但是她卻莫名感到不快。</p><p>「大人有偏好嗎？」阿蕾奇諾的手依然纏著檔，指尖的薄汗也許將要完全貼服至紙張。</p><p>「如果我說，我想要些『特別』的呢？」哥倫比婭的指尖收緊，捏住了阿蕾奇諾下顎的弧度。</p><p>「比如說，你？」</p><p>還真是難堪，阿蕾奇諾揮手拍掉哥倫比婭的手，說：「抱歉，未能從命。」</p><p>「那我就自便了。」</p><p>但哥倫比婭從不聽從。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>楓丹的夜晚尚且柔和，哥倫比婭對阿蕾奇諾的沒趣感到失望，她在山頭閒逛，也許只要她好奇，路邊的野獸與野花也能勾起她咬下去的興趣; 毫無空腹的饑餓，大概因為不會感到空腹，倒是臟器與欲念滋生出缺乏，也許像人也不錯——真貪婪，真可愛。</p><p>貪婪至於會焚燒一切，以至於由至冬到來的路會嚐到燒焦的氣味; 是誰跟了一路，是誰的貪婪在奔湧？</p><p>至冬的日夜，接觸的只有幾次遊戲——遠遠的俏想，真過份，真僭越，要不是幾曾在齷齪的縫隙交換偷窺的目光，她也許會更加理直氣壯。</p><p>對吧？</p><p>火焰將阿蕾奇諾引路至此，未玩完的逢場作戲，像是不斷延續的「最後」，她抱起了哥倫比婭，在默許下與她回到壁爐之家。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h2><p>主動的交集仍然不多，久而久之哥倫比婭也不會貿然打擾或者纏上，但這不妨礙她的性格在孩子們眼中是討喜的，像以往羅莎琳來的時候一樣。 「執行官」之名仍然有震懾力，然而總有些人，可能是孩子，可能是到訪的賓客，會不自覺多看哥倫比婭幾眼。</p><p>所以呢？ 輕易成為焦點，輕易能引起他們起哄，輕易玷來三兩句調侃的句子，噓，不可以。</p><p>父是<del>不可以</del>用來僭越的。</p><p>阿蕾奇諾一直也懂——噓，是何等貪婪，才會希望掌控他人的僭越？</p><p>呼吸帶動著空洞的腹部起伏，不以為然; 直到某輪呼吸的盡頭，阿蕾奇諾聽見了攪動的饑餓。</p><p>也許早就餓著，只是忘了饑餓是可以被解決的。</p><p>她毋須刻意承認。</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h2><p>今天是一對，昨天是幾個，噢，阿蕾奇諾，你浪費了些甚麼？</p><p>噢，是眼眸，拉扯過就知絕不柔和，晶體於滑稽的膜互相制肘; 噢，那是肋嗎，骨邊的挽留，天，你怎可不當一回貪饕？ 不，不，這些不會是前菜，前菜不應是蛋糕。</p><p>擺在金銀的器皿上，蟲子也厭惡帶嫉妒的惡臭; 也許不在意如此狼狽，華麗是為了掩蓋，死去的軀殼也難以克己，鑽動的新生也到底是他們的貪，投注於此，得以啃食自身。</p><p>誰人眼裏最精緻的糕點，都不應於不合適的時光流連於餐桌。</p><p>不，不能浪費。</p><p>熾熱的尖叫像是確鑿的變調，火焰烤出了腥，憎恨？ 愁緒？ 象孩童死命扯著玩偶，扯壞了仍然不願放手——</p><p>他們的宴會繼續，繼續餵養死去，不，在活人身上寄生的的貪，但我的⋯⋯</p><p>我的，我的，我的。</p><p>只能是我的。</p><p>哪怕曾幾何時讓人生夢的棉花會散落一地、糖霜與水果在粉飾與浸泡后趨向糜爛，也不可以，不可以。</p><p>都是我的。</p><p>壞掉也會是我的。</p><p>阿蕾奇諾打開房門——</p><p>哥倫比婭，你壞規矩了。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6."></a>6.</h2><p>嫉妒讓哥倫比婭感到美滿——她拿了據說是她最愛的孩子假裝下手，才終歸得來了反撲; 是的，那些幼稚的試探能被藏起來，但試探背後的試探，連她也藏不起來，因此她只能偽裝成主導者，挑起那間深埋的，像魚骨那樣的小刺。</p><p>「你到底想要什麼？」手握刀鋒，溢出的血垂著垂著，在臨界點挽留。</p><p>「壞規矩嗎？ 那我該想想如何呈報你的人員流失狀況⋯⋯」約束手腕的鎖鏈被牽動，哥倫比婭笑得可人。</p><p>「要不是她不是你的最愛，那麼跟你這些日子宰下的，有何區別？」她指著阿蕾奇諾身上的血跡，已經分不清是誰的。</p><p>「把我綁在這裡，還算是規矩嗎？」鎖鏈拉不緊，只是限於牢牢套著而已，因此她還能伸手摸了摸因為乾燥而感到難受的鼻子。</p><p>揉了揉後生出腥味，幾分是剛才被阿蕾奇諾打出的鼻血。</p><p>她不以為然，看著阿蕾奇諾，傻笑起來。</p><p>阿蕾奇諾仍舊沉默，她注視著哥倫比婭，居然說不出一句話。</p><p>「還是說，你故意的？ 放任到這一步。」</p><p>哥倫比婭深知答案，但是她喜歡提出阿蕾奇諾不會、也不想回答的問題。</p><p>「你是愛孩子嗎？ 還是更多是嫉妒？ 這一拳是欺我的任性，可為什麼你倒不去關心你的孩子？」</p><p>家主，你失職了。</p><p>試探從來只是遊戲，可是一向善於嫉妒與權衡的家主，怎會，這麼投入遊戲？</p><p>不，認輸不可怕，高傲的尊嚴嗎？ 你知我知在展開試探的那天已蕩然無存。</p><p>盛宴在此，阿蕾奇諾，你怎可不當一回貪饕？</p><h2 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7."></a>7.</h2><p>哥倫比婭的脖頸被咬穿，疼痛與詭異的再生讓人反過來感到缺失，像是一直一直的生對上一直一直的貪，顯然貪比不上死的決絕。</p><p>阿蕾奇諾也從來不是一塊甜美的蛋糕，哥倫比婭清楚，確實，她也貪，她貪那無法撕咬的窒礙感，記得吃蛋糕的時候，舌頭在銀叉上被印了短暫的高低，牙齒在其之上輕輕地發出咯咯的怪聲，無法咬穿的慾望，大概就是一直一直生的貪。</p><p>好喜歡，好喜歡。</p><p>好想一直啃咬——幻想會代替生命澆灌。</p><h2 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8."></a>8.</h2><p>沿著邊緣，扭出角度，期待與垂涎令忌廉被撥花些許，頂端的莓果在恰巧錯開后仍然挪動出了混亂。 叉邊探在網狀的承托之上，悄悄施加力度，壓彎了軟綿的軀殼。 也許這不合美感與禮; 可偏愛何嘗不是人之常情？ 叉子沒有拉至底部，軀殼在繃緊之中尋得一絲鬆懈，但又再被掌控，一旦再推，那麼只能緊隨。</p><p>莓果不適切地滾落，只得眼明手快接住; 舌尖繞過糖漬的果皮，輕輕一頂，忌廉被酸甜蔓延，再叉上剛才的一小塊蛋糕，浸淫的甜味與醇香充斥，意猶未盡——唇邊一抹遺落的忌廉，她會湊來，吻別。</p><p>哥倫比婭吻著阿蕾奇諾的唇，鮮血淋漓的臉，她竟嚐出了溫婉的甜。</p><p>明明有一剎感到骨頭與空氣的交接，可又很快被肉體淹沒，之後又是阿蕾奇諾的吻，再之後是啃咬，之後的以後是撫摸，而伸在背的手，指甲的摩挲又癢又俐落，像是想要剜進心底。</p><p>深層的拉難以言明，因此成了扯，彆扭的餅底被扭捏地分開，碎屑隨叉與瓷碟的碰撞撒開，無禮之人索性埋頭舔舐，舌尖的味蕾感受了輪廓，不軟綿的餅碎，只能往下多舔一抹忌廉，好調和碎與整。</p><p>呻吟不知是痛是愉悅，哪一片未被烘烤？ 覆蓋回冰涼與甜，再滋生出膩，也許不會膩，倒是腥。</p><p>指節與指節糾纏，頸窩挨緊頸窩，也許泥足深陷處仍然可以疊加深陷。</p><p>鎖鏈的碰撞令人想起杯盤狼藉，跪得作痛的膝蓋最終在平衡消彌后失去觸感，倒是被浸在純粹的饑餓之中，也許迷亂源於誰人的胃部翻動意識，於是哥倫比婭一口咬下——</p><p>嚐到了誰人的迷戀。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>予我新月</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>有恃無恐</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/05/%E6%9C%89%E6%81%83%E7%84%A1%E6%81%90/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/05/%E6%9C%89%E6%81%83%E7%84%A1%E6%81%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>閱前注意：</strong><br>忘川向abo，綏a昭o，有futa<br>ooc！</p></blockquote><hr><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>鄧綏一向縱容班昭的任性。</p><p>在忘川，不知是否因為她的老師選了故世的青壯年，似乎多了些活潑。雖然「成何體統」仍是她的口頭禪，只是若要客觀，那這句話該鄧綏對班昭說。光是班昭身在情期仍會肆無忌憚地找她這件事，若不是縱容，她可不會批准──然後使得自己受盡折磨。</p><p>班昭日常的氣味是清爽的花香，說不出是哪一種花朵，倘若當中滲了一絲甜，那表示此人大概即將進入情期。</p><p>「麻煩阿綏了…」指的是協助批改課業，鄧綏早在嚐到那抹輕微的甜膩之後，就替她向書院請假，硬是把這位不願休息的人架回住處，再幫她處理所有書院的事務，順手收拾雜物亂放的地方。</p><p>班昭躺在榻上，有些軟弱的身子讓說話斷斷續續，床頭的茶几擺了裝水的圭瓚——誰也無法相信一向穩重守禮的班昭，在上一個時辰還胡鬧著想要用它盛水喝。</p><p>不過，同樣穩重守禮的鄧綏也會滿足她這些不合禮的要求。</p><p>因為她是班昭。</p><p>她從不知道自己的原則如此薄弱，明明生而聰慧，能讀書也善女工，在那些老師為她挽髻的日子，早早知道的髮膚受之父母被盤成更得體的禮教。只是，一旦撇下纏身的國事、撇下所有旁物，她就只從了班昭。</p><p>生也從，死也從。</p><p>因此在最後的最後，也許班昭讓她做出過份的事，她也會毫不猶疑。</p><p>也許情期會讓人失去得體，鄧綏較早前就知道只有自己才嗅得到那股甜膩，就像是對方有意的大膽勾引。</p><p>該如何是好？</p><p>「咳⋯咳⋯⋯」</p><p>咳嗽不知為何帶些嬌媚的尾音，鄧綏感到自己的耳背快要燒起來。壓抑從來是她的強項，服從，應該說，虔誠亦是，因此她才能每次都克制自我，把所有東西處理妥當、收納整齊，確認班昭沒有大礙，才回到住處。</p><p>清心寡欲、清心寡欲。默念著清心使人難以清心，慌張難以掩埋，每次的離開像是得體的逃走，落下甚麼她不知道，也許是外衣也許是硯台也許是筆記，後來拿回的時候會嗅到甜膩的氣味，像是曾經浸泡在那股花香之中。</p><p>「阿綏⋯⋯過來⋯⋯有點難受。」鄧綏按著發熱的太陽穴，順她老師的意坐到床沿，把手伸給班昭，隨即就被一對近乎發燙的手包覆，溫度像水一般流了過來，直至趨同。</p><p>「阿綏的手很涼。」</p><p>指節間的摩挲讓指紋更加清晰，這些刻意的觸摸讓鄧綏難以隱忍，強行壓抑的酒香徹底滲了出來：多次的無事，多次的僥倖，最終醞釀了這次的失控。</p><p>晃神之時她早已欺在班昭身上。她自己也是大驚失色，只是想到除了這次，還有甚麼機會能夠如此任性地向她坦誠？</p><p>對視良久，呼吸交替著堆滿耳畔，鄧綏問她：「老師⋯⋯仍非夫君不可嗎？」</p><p>這種情期被稱為易感也確實如此──她的眼角含淚，平常穩重的形像被本能覆蓋，語氣帶著怨恨，沙啞沙啞的。</p><p>問出來的話也是何等冒犯。</p><p>班昭打從故世直至忘川，也日復一日地守婦道，鄧綏怕她孤獨也無可奈何，更說不出讓她改嫁的想法，因此只好忍耐著，不論內心或肉體的煎熬。她順她心意，僅僅待在她身邊。就算其實只是由於一句任性、不理會真實情況的「阿綏在身邊，我會感到很安全。」</p><p>君子成人之美，然而全然成人，留給自己的只有加重的思念與妒忌，大概就不再是君子了？</p><p>「放肆！」班昭厲聲斥責，下意識想要反擊，可是手被立刻扣住，動彈不得。</p><p>哽咽源自滴斷的淚珠，鄧綏只知道心裡很痛 ——這一刻的厭惡似乎判了她一次死，所有東西像連接的髮絲被強硬收束扯成髻，就算手法多麼溫柔，但誰能理得清當中哪一絲沒被牽痛？</p><p>那些淚珠垂到班昭臉上，所有責罵因此被稀釋成一絲絲憐恤，她咬著牙關，手還想再掙扎，怎料對方氣力比自己記憶中大多了，根本無法掙脫。</p><p>班昭委屈得淺淺啜泣，然而不知為何，心底就堅信著鄧綏並不會真的使她受傷。</p><p>為什麼？</p><p>為什麼這個時候卻想擁她入懷？</p><p>然後說，阿綏，我在。</p><p>「老師不也是如此。」鄧綏已經不知道可以說些甚麼，最後只好胡言亂語，確實，最混亂的說話袒露著最深的埋怨，班昭就是這樣放肆，把她拖到無法忍耐的邊緣，最後又貿然推開。一時之間自責、厭惡、孤獨、委屈都湧了上來，她抽回手，轉過身去收拾。</p><p>好抽回一切留下的痕跡。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>班昭扶著手腕，那道由鄧綏施加的壓力讓她晃神良久——陽光更加暗淡，是秋日了，喜好天文的鄧綏曾經告訴過她日長或日短背後的原理——她自嘲，既然日短夜長，夜幕來得特別快，那大概自己也不是晃神了很久。</p><p>批好的作業在桌案上，所有東西都整整齊齊、處理得當，唯獨是鄧綏帶來想要備課的幾個卷軸散落在了此處。</p><p>班昭輕輕一拉，那個較近的卷軸隨即順著力朝自己滾來，她無意內裡的字句，只是散發的淡淡酒香，蘊了醇厚的甜。她很少嗅到鄧綏在情期的氣味，也無法想像。</p><p>怎料想著想著身體又有些發熱，雙腿之間有著難耐的空虛。卷軸被握住，在大腿併攏、摩擦之間被指尖壓出了皺褶。阿綏⋯⋯阿綏⋯⋯不可以，不可以⋯⋯腦海之中的畫面在現實與妄想之間互補，她絕不可以承認相處之間，她的慾望悄悄寫下了多少筆。</p><p>阿綏⋯⋯你在哪裡？</p><p>鄧綏的指節是帶勁的，無論是握筆還是為自己梳髻——她居然想過這些手指在自己身上肆意按壓，替她掰開那些自己不願面對的慾望⋯⋯呀⋯⋯不能再想了，她不能再妄想她衣襟下的一切，她不能貪圖被撫摸。</p><p>可是她需要她的阿綏，什麼也好，怎樣也好。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>秋夜又深了幾分，忘川的街道逐漸亮起燈光，班昭懷裡抱著那些卷軸，抄了小路到了鄧綏的府邸。</p><p>只是在庭院，她已經敏銳嗅到滲出的酒氣，她沒有止步，而是輕輕推開門扉，結果就被濃郁的酒氣撲了一臉，底色的烈度也似乎浸過了一直的香甜醇厚，忍著這股濃厚定睛一看——對方衣物散落，有些蜷縮，臉埋在自己忘了幾時借她的外衣之中，指節難耐地撫摸著挺起的胯下之物。</p><p>迷一般的感覺。</p><p>她看著那件淡緋的衣服失了神，本應厭惡的，本應厭惡的。</p><p>聽不到她在自言自語什麼，但是什麼也毫無關係了。</p><p>慌亂中卷軸被擺下，班昭頭也不回地逃走，然而跑到半路，發現早被這股氣味弄得意亂情迷，她心裡居然有聲音慫恿她回去。</p><p>是心魔嗎？使君說過心魔是慾望的投影，是放大了的慾望。那慾望與德行何以並存？班姬你當持守婦德，不近色慾；你該記掛兒子，修身作楷模。你非聖賢，竟敢不從教化？你何許人也？何許人也！</p><p>「老師！」日復一日的呼喚，從稚嫩至沉穩，無法褪去的是響往。</p><p>師者應傳道，立德，但⋯⋯</p><p>她怎能再留下她一人。</p><p>她不願，但也寧願相信她是因思念緊隨自己離世，可她又想要一次次推翻這個心願，謊稱那應是積勞成疾，與自己何干。她想要她不在，她不希望面對這些情感。然而當鄧綏在九泉之井沉眠不知多少個甲子後，被帶到忘川，星靈之力尚未穩定就跑來尋找自己——她呼喊「老師」的一刻，自己到底因何而動容？</p><p>她又記起了故世的她，看著自己倔強說著女子何以稱朕，她難得地皺了眉。是失望嗎？那片記憶與剛才眼角含淚的她重疊，班昭居然感到惆然。</p><p>時日使自己年老但她未曾離棄、歲月使道路岔但她未曾忘記。千秋經過只能加深她的惦記，一如死亡也無法隔絕。</p><p>纏，大概是為年輕的她首次捲起髮髻，傲慢自認為一種「母親」，就開始了。</p><p>本應壓下一切，謂之亂倫，奈何鄧綏又給她體面，服從她的一切。多麼的狡猾，多麼的讓人嚮往。不過，一切踰越、放肆，自己何嘗不是責無旁貸？從來都是她率先陷落，再拙劣地掩飾，引誘著他人承擔名為真實的代價。</p><p>而她的阿綏仍是那麼的堅定。</p><p>明明她深思熟慮，待人處事慎密得甚至會委曲求全；但是對自己的追尋——於千夫眼中更是一種離經叛道，為何她要如此執著，從沒有一刻想過放下？</p><p>現在她的阿綏，也需要她，那她有什麼資格離她而去？</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h2><p>「阿綏⋯⋯」</p><p>燈火亮得通明，探入街巷。然而火光無法掩蓋晚來納涼，班昭拉緊了衣衫，鼻腔裡因為乾燥與冷而感到一絲涸。</p><p>她不會踩壞庭院的花朵，除非現在：像是西域風沙之中缺水的旅人，徑直往眼中的綠洲跑去。</p><p>她也不知道這個綠洲是否真實存在，還是只是那些瀕死的幻想，步履有些失序，最終在搖搖晃晃之中，撞進了思念中的臂彎。</p><p>班昭被攙扶著坐到塌上，被褥疊出的高度讓她得以依靠，她揉了揉眼睛——鄧綏臉上的紅暈未退，頭髮還是散亂的，之後潦草地披了外衣。這種衣不遮體像是在譴責自己打亂了她的私人時間。</p><p>完全覆蓋甜美的酒氣充滿空間，班昭被本能驅使貼了過去，伏在對方的肩窩抽吸。</p><p>好像要醉了。有些刺鼻的酒氣對班昭而言是恰到好處的侵略，畢竟執著地細細品嚐的話，末端還藏有平常的香甜。</p><p>「我送老師回去吧。」鄧綏的聲音很沙啞，像是用盡全力擠出得體的語句，班昭居然覺得有些可愛。她一言不發，癡纏的雙手撫上對方後頸，指尖在髮根之間摩挲，伸到耳背，又往下摸到那散發酒氣的腺體。</p><p>「老師⋯⋯快走⋯⋯會後悔的⋯⋯」語句間已有些淺淺的呻吟交織，她根本受不了這些逗弄，更怕她的老師是失去了理性才會如此。她可再負不起那些難聽的罵名。 「我自己待會⋯⋯就行⋯⋯」</p><p>「閉嘴。」班昭也難以忍耐，她索性吻上去堵住這傢伙的嘴，一手環著她的腰，一手伸進她的衣裳觸碰。鄧綏被她的不溫不火摸得難受，燻爐帶來的溫熱加劇飢渴，未得到滿足的下體一直挺著，於是她含住對方的唇，加深了吻，順勢將人扶著放下。</p><p>鄧綏很溫吞，面對各種纏緊的衣冠，不知如何是好，怕一個急躁扯壞了，又怕自己慌亂會惹來討厭。班昭看著身上人滿臉通紅，但仍克制著本能的模樣⋯⋯好吧，沉淪也沒有不可。</p><p>反正一直都在沉淪。</p><p>「做完之後幫我梳髻。」</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h2><p>「站好。」</p><p>得知班昭心裡打的什麼主意，羞澀從腳尖打著冷顫爬過全身，大概就是如此讓身體似乎溫出了潮紅，鄧綏雙手掩臉，悄悄從指縫之間偷看——她不敢直視在她跟前跪著的老師。</p><p>鄧綏小腹的起伏，比正常的呼吸多了一點收斂，而收斂體現在微微的顫抖，在班昭的指尖觸到的時候會緊緊一收，之後會摸得到結實的肌肉線條。本來經由它主人的撫摸而早已挺立的性器，經不住班昭的觸碰更加翹起，她見狀，臉色淺淺地紅了起來。</p><p>「嗚⋯」鄧綏下意識別過頭，遮掩臉龐的雙手只留了一個指縫偷看。</p><p>「挺好看的，別羞。」也許是自己害羞，班昭也想看鄧綏什麼神情，伸手抓她的小臂，但是發現根本移不開這雙牢牢遮掩著的手，於是索性置之不理——反正之後還是會鬆開的。</p><p>性器被撫摸了幾轉，微微濕潤的柱身讓套弄異常順滑，她的老師會圈著慢慢推上去，或整塊手掌覆著操弄；摸到前端會玩味地圈緊了些——眼前人像是脆弱的幼獸般被掌握在自己手裡。好幾次來回之後，撫弄達到前端總是讓鄧綏倒抽涼氣，隨後被舒展的舌託了托，緩緩舔到了根部，退化的女性器官還在那裡待著。</p><p>鈴口滲著清液，只是這樣再舔舐了一兩遍，已經又挺又濕。在鄧綏的驚呼之下，班昭張口含住了。</p><p>「老師！」</p><p>前端被收在嘴裡，班昭的舌頭靈活得很， 鄧綏輕聲說了一句「巧舌如簧」，於是立刻被吸了一下，提醒了主導權何在。</p><p>酒氣在吸吮之間，隨著色情的水聲不受控地湧了出來，尚未被標記的班昭腿一軟，鄧綏立刻伸手攙扶，亂象隨即映入眼簾：所傾慕的老師衣衫不整，一向挽得整齊的髮絲盡數散落，就這樣乖巧地跪在跟前，吞吐著自己難以直視的性器。快感告訴她這不是妄想、吸吮的聲音告訴她這是當刻，鄧綏好想按住她再推深一些，直到頂出了乾嘔——只是這些齷齪的幻想被迅速收起，她把手搭對方肩上，藉由觸感提醒著當下。</p><p>性器似乎比一開始漲了圈，鄧綏被快感源源不絕地推著，像是在情潮中漂泊，她仰頭抽著空氣想要緩解著，怎料還是被弄得有些腿軟，班昭見狀順勢勾住了她的腿，心想這人為什麼如此溫吞——明明她的氣味可以輕易震懾自己。她鬆了口，確認鄧綏不會害羞得原地倒下，就抽回手來套弄——班昭的手比較細膩，沒有多餘的繭子，不時伸出舌尖，蜻蜓點水那般舔著。方才的自慰讓鄧綏本來已經有些把持不住，班昭聽見那些逐漸粗重起來的哼聲，抬頭一看，碰巧對上目光——發現她眼角泛紅，似乎有些生理的淚水盈眶。</p><p>「怎麼像我欺負你一樣？明明是阿綏欺負我。」扶在自己肩膀的手越來越緊，班昭只想快點解決，畢竟隨著時間經過，身下的空虛越加折磨，難以忽視，她有些難耐地扭了扭腰肢想要緩解。而眼前充血的性器浮現了好看的青筋，班昭開始幻想被它搗弄就感到一陣羞恥，報復心態一起，趁著鄧綏在緩著呼吸，她忽地吸吮，將它含了進去——</p><p>「唔⋯⋯哈——」</p><p>突如其來的包覆與頂撞讓鄧綏來不及提醒對方就射了出來，她的體力比班昭好，還可以站着調整氣息。倒是後者有些累，緩了一會，才將性器吐出，連帶著的濁液因此掛到嘴邊。鄧綏本來是愧疚的，只是看到班昭惡趣味地朝自己張嘴，那些未被吞下的液體在舌上顯得淫靡，她居然想要她全部吞掉——班昭不知道是不是讀懂了鄧綏的心思，用口形跟她說了句下流，在對方意會之際，她喉頭一動，全吞了下去。</p><p>對了。</p><p>「阿綏，以後不可以自己來。」莫名的佔有慾。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6."></a>6.</h2><p>班昭感到羞恥實屬後知後覺，嘴裡的液體餘韻是微鹹的，沒有多餘的奇怪味道，畢竟星靈之力沒法復刻本應有的生殖功能。班昭雖然不享受，但是既然能讓鄧綏害羞到原地愣住，吞下還是值得的。</p><p>「我拿塊手絹⋯⋯」班昭感到有些頭昏腦脹，久久未有舒緩的情期使身體催促著交合，不知隱忍了多少個歲月的慾望似乎要在此刻盡數傾出。她剛想伸手觸及茶几，卻發現大腿被鄧綏扶著。還未等她反應過來，那一件作為心理慰藉的外衣被撩起，手掌從她腰間游移到腿心，鄧綏的觸碰讓她有些酥麻，呼吸粗重起來。</p><p>「喂⋯⋯」</p><p>手掌繞過大腿之後碰到私處，之後指尖由凸蒂開始向着穴口輕輕掃過，可她沒料到自己居然順著手指，翹起了臀迎接。</p><p>碰巧，視線落在桌面那塊小小的梳妝鏡，強迫她面對淫靡：那跪趴的姿勢像是被任人魚肉。</p><p>鄧綏盤腿坐著，一手扣住班昭的盆骨，一手貼著她的下體，後者光是感到手掌的壓力就已經淪陷得一撻糊塗。指節逐漸地加壓又收回，溫吞就如它的主人。</p><p>「老師濕得很。」穴口似乎垂著濕淫的水液，一吞一吐，察覺到逗弄又猛地一收。鄧綏伸了兩根指頭，夾住那早已隨幻想而充血的凸蒂，輕輕一捏就換來一聲被刻意壓著的呻吟。於是她沒有放開二指，而是動著手腕，拇指指腹隨著帶動撫過整片私處，對方的呼吸像是被她控制一般收收放放。</p><p>「阿綏⋯⋯別⋯⋯」話語隨著一個吻的落下滲出了哭音，她的阿綏為什麼這麼會？舌體的觸感有些突兀，隨後像是禁錮著慾望，所有起與落都再也逃不開，阿綏大概是很虔誠很溫柔地舔舐著，可是她怎麼就感到一絲故意？「別吸⋯⋯阿綏⋯⋯嗚⋯⋯」雙手軟軟的，身體也軟軟的，像披在外頭的外衣，總是癱癱軟軟地垂下——身體所有血液都像是流向了下身，付給了慾望，想要鄧綏全盤滿足這些一直落空的需求。太自私了，太自私了——她的阿綏會想要懲罰她嗎？</p><p>緩緩攀上的高潮讓她不受控制地微微顫抖，她張嘴抽著空氣，但似乎怎樣都是熱的。</p><p>被翻了翻身，雙腿曲著被掰開，低頭一看是鄧綏賣力取悅自己的模樣，她有時會乖巧得悄悄觀察自己的表情，確保沒有一絲不適。</p><p>就像是被捧在手心那樣，何等珍重，自己還有理由保留著不安與猜忌嗎？既然是忘川，既然已經享受了未曾想像過的重逢，那麼是不是所有東西也應該順從本心呢？</p><p>班昭伸手扶著胸部揉捏，高潮過後的身體還貪心地想要更多，另一手無處可握，只得依從快感尋覓落點，最後被鄧綏伸手扣住。</p><p>「阿綏，快點⋯⋯」手指也好性器也好，她已經嗅不到，也不想知道自己的花香甜膩到什麼淫靡的境地，大概像是活活把空間變成了春宮那樣，所有都是膩的。她只知道似乎濃烈的花香使酒的烈性少了一些，但仍然有著浸淩的意識，整具軀體就這樣順着本能與渴望被浸沒。</p><p>而鄧綏早被喚得耳根發癢，性器又不知不覺緩緩挺起。她沿著小腹吻上去：她老師的身體偏薄，因此也很容易就能摸到骨骼的輪廓，在腰際咬了兩口惹來嬌嗔，也未等她反應過來，就含起了那充血挺起的乳尖。</p><p>班昭想起了故世的日子，孩兒吃奶也是如此吸吮，本應感到恥辱，怎料恥辱更添了一把偷腥的快慰，加上眼前人至少也曾是她的陛下——君臣父子師生，無邊無際的幻想讓她嚐到了被占有的愛意。</p><p>身軀上各種唾沫與印記提醒著對方的佔有慾，班昭覺得濕答答的黏糊。在以舌頭繞著乳尖打轉之間，鄧綏伸手探到陰戶，往濕濡的穴口推進了一根手指，班昭被填得呻吟出聲，一手抓住對方的後頸往自己按——一時之間鄧綏差點被埋得窒息，濃郁的甜浸沒鼻腔，怎麼如此甘美？背上的抓痛也能全然忽視。</p><p>真是下流，不過是阿綏就好，她已經不想辯解，不想思考俗世會怎麼想。</p><p>是阿綏就好。</p><h2 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7."></a>7.</h2><p>「快點⋯⋯」明明已經很濕了，眼前人還在用手指細心為她做著擴張。班昭快被折磨到想要綁起鄧綏自己來——那兩根手指在體內輕輕向上頂著、按著，她攀在鄧綏背上的手屢次收緊，抓得對方吃痛地皺眉。</p><p>潤滑用的清液比較涼快，對燥熱的身體是緩解也是煎熬，但是在這種快感被完全掌控的時刻，她又會感到另類的興奮：自己似是一點一點地被撐開，一點一點地融成一團水，一點一點被私自擁有。</p><p>「還有一整晚呢，老師。」雖然語氣溫柔細心，但是依班昭現在情色的腦袋，語文天賦大概全解釋在「保養是為了操弄更久」——她輕輕敲了敲鄧綏的肩，後者寵溺地笑了笑，抽出了手指含住，附帶一陣令人羞赧的吸吮聲。</p><p>接着，班昭感到性器的頂端在穴口上下掃了幾下，之後就是鄧綏湊上去吻住她、唇齒被捕獲的知覺，最後是被逐漸頂開、填滿的飽滿感。方才口交的記憶湧上，班昭羞得又敲了她一下，鄧綏怕她痛，吞下呻吟之後，嘴裡唸著放鬆，憐惜吻了吻她的鼻尖，之後是額頭，然而班昭所有知覺都是敏感的，因此小小的牽扯就足以讓她呼出高亢的呻吟，整個人借力迎上去，順勢含住她的喉頭。</p><p>老師裡面好暖，好舒服。</p><p>那些曾經的幻想一下子變成真實的現況，不知道可喜還是可悲。軟肉像是一下一下被推開，再擁回，未曾試過的快感讓她難以克制自己的氣味——酒香因興奮而滿溢，像是圭瓚裡的禮酒被撒得遍地——亂心亂神。</p><p>而班昭再看已是腰間被墊高，腿被搭在鄧綏肩上——她正扣著自己的盤骨挺腰操弄。她臉上的薄汗潤濕了碎髮，敞開的衣襟暴露著好看的體態，而自己下身傳來又軟又癢的滿足感。性器擠壓著甬道的軟肉，牽連着附近所有的感官，水聲唧唧，她顧不得說話的矜持，說阿綏操得她很舒服。</p><p>「老師，放鬆。」對方的手掌伸向了腰間，班昭頓時下意識抬高了腰，結果體內的性器就這樣壓了壓——她幾乎形容這聲呻吟是浪蕩至極——而鄧綏倒是一直笑瞇瞇，讓班昭好想抽她一巴掌。</p><p>「壞，阿綏！」</p><p>「老師喜歡就行。」體內的性器就這樣再施力頂了一記重的，所有抱怨都被撞散成淫蕩的音節，此情此景，班昭才想起讓鄧綏不要叫自己老師。</p><p>「綏，情事的時候就⋯⋯莫要叫老師了。」</p><p>「改不了口。」對方笑意盈盈，回得輕描淡寫。可惡！班昭氣得牙癢癢，然而下身軟成一塌糊塗，只好伸手在她腰間一捏，還真是沒甚麼氣力，嗚，被阿綏欺負了。</p><p>「老師讓我出不了聲不就行了嗎？」語畢，鄧綏抽了出來，扶着班昭，自己擅作主張地躺下，眼神示意她接過主導權。</p><p>太，太色情了。這樣居高臨下地看著鄧綏，然而硬挺的性器就在眼前，可惡。她本想伸手套弄，奈何，她還想要，於是套弄幾下之後就耐不住，抬起腰對準著性器坐下。填滿的一刻鄧綏舒爽得似要把持不住，她咬著唇隱忍，呻吟還是漏了出來。</p><p>再次被包覆的感覺似是加深了積累的快感，偏偏班昭在自己身上扭著腰的模樣更令人渾身發燙，她有些難以清醒，嘴裡斷斷續續喊着老師的名字，渴望被撫慰與包覆更多。</p><p>然而班昭此刻無意爭勝，因情熱而發漲的胸乳也渴求慰藉，她牽起鄧綏的手放到該處，還未準備就被揉搓起來，下身的交合處摩著蹭著，嘴裡不斷吐出呻吟讓班昭覺得被欺負的仍然是自己：腿軟、身體軟，大概只有嘴硬，反正出不了聲的從來不會是鄧綏。</p><p>「阿綏，我沒力了。」大大小小的高潮讓班昭沒甚麼力，現在只想被鄧綏好好服侍，管她想叫什麼。</p><p>這傢伙，平時溫吞恭敬，情事的時候倒是各種虎狼之舉，之後定得買個頸圈。</p><h2 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8."></a>8.</h2><p>被翻了個身，像狸奴一樣跪著，真是像獸一樣交合，後入的姿態讓人難以忽視當中的色情以及支配，但班昭已經累得只想任由鄧綏擺佈了。</p><p>她俯身抱着她，兩具身體貼得很緊，然而性器仍然在體內搗弄，一下一下地讓她感到僅餘的矜持也要被完全撞散。</p><p>「老師，裡面好暖。」「老師，怎麼還有氣力夾呀？」「老師好可愛！」</p><p>鄧綏好像不嫌事大那樣用這些誇張的語調說著。</p><p>「阿綏的胸不也壓著我！」班昭沒好氣地反擊道，身上人也似乎識趣地閉嘴了。</p><p>哼，頸圈要買⋯⋯買緊一些。</p><p>交合處的水聲逐漸因為寂靜而放大，明明做了好久，但班昭還是不爭氣地感到羞澀，居然在盡頭有些幸福。</p><p>「阿綏⋯⋯嗚，又要到了⋯⋯」身體一直敏感，似在懸崖邊徘徊，沒有一刻是平穩的，與其說沒有誇張的高潮，倒不如說深深淺淺的快感交疊與累積，她也數不清，只知道想要被填滿，被操弄，被一直一直收在她的懷裡。</p><p>「裡面好漲，阿綏是不是也要到了？」</p><p>班昭敏銳感知到鄧綏好像挺動得快了些，於是她把腿往後一伸，有些彆扭地禁錮着對方。</p><p>「老師⋯⋯快點鬆開，要成結了。」儘管她也想釋放在裡面，只是，再怎麼說還是不好意思。然而說話是對不上的，班昭不知道是擔心鄧綏會跑路還是自己會逃走：</p><p>「阿綏，標記我。」</p><p>算了。</p><p>鄧綏不知如何對應，只知道快感從尾椎醞釀著，本能驅動她繼續推著抽插，她顧不得班昭叫得如何高亢，只知道眼下的刺激一直催促她到達頂點，無法控制的心智反覆提示著佔有、私有。</p><p>老師是她的。</p><p>整個下身都似乎以收縮提醒著，腹也是顫抖的，無處安放的唇舌藉由輕咬分散著佔有慾，她害怕自己過於輕率標記。然而佔有慾與深藏本性的凌辱不會罷休，她把指頭伸進了對方的嘴，惹來一記咳嗽，隨後下巴被抬起，班昭的身體像是被拉扯的弓弦——因自己而瑟縮、因自己而舒展，也只能屬於她。</p><p>貝齒在腺體附近游移著，她不知為何輕易就能找到，腦袋有聲音催促她咬下，為花香注入一絲酒的淳與烈。</p><p>「阿綏，標記我。」察覺到她的猶疑，班昭再說。</p><p>好⋯⋯</p><p>她應該嗎？</p><p>「標記我。」班昭把話語的顫抖全壓了下去，如此說。她不想再違抗本心，不想再看到鄧綏拼命壓抑。</p><p>好。</p><p>而她一向順從班昭。</p><p>骨盆的酸軟過於明顯，鄧綏咬了咬牙，仍是怕撞傷班昭而注意著，直至再也忍不住，挺了幾下重的，班昭似是呼着帶哭音的呻吟，然而她也無從兼顧，急急來回幾次，最後猛地一縮——</p><p>酥酥麻麻的感覺連帶着身體一起顫抖，鄧綏咬住班昭後頸的腺體，酒香與花香糾纏一起，溫熱的液體在甬道內射出，結逐漸充血膨脹，卡着。她有些不支，整個人伏在班昭身上，細細碎碎地吻著。當看到因為標記而浮現血絲的腺體，她就心痛，於是悄悄落下了淚；而班昭只聽到耳畔傳來粗重的喘息，環抱自己身體的那雙手很緊。</p><p>特別特別的緊。</p><p>緊得好像怎麼樣也不會再分開。</p><p>結消退需要些時間，鄧綏扶着班昭的腰，也讓她緩緩躺下去，班昭握住了她的前臂，感受著心跳在背後浸過來。</p><p>「阿綏，下次想要看着你。」她說。</p><p>「好。」鄧綏把臉埋到她的頸窩，聲音悶悶的軟軟的，像對親近的人撒嬌的小獸。</p><p>「抱歉。」她突然說。</p><p>班昭一怔——明明在眾多自己放肆的日子，鄧綏有眾多機會可以強行標記她，但是到最後一刻還是緊緊控制著自己，得到批准仍然因為憐惜而遲疑。她又怎會需要道歉呢？</p><p>道歉的應是游移不定的她吧。</p><p>「阿綏真可愛。別道歉了，我很樂意。」</p><h2 id="9"><a href="#9" class="headerlink" title="9."></a>9.</h2><p>在故世的時候沒甚麼天天沐浴的福份，現在在忘川可以隨心所欲，不過今天她們都累得無意留戀浴池，班昭泡得比較久，心裡還評了句「下次可以在這裡做」，怎料很快就被鄧綏抱回房間，嘴裡說著泡太久不好。</p><p>在自己泡在溫水之際，床塌已經被鄧綏快快清潔了一次，拿了新的被褥鋪好，燻爐也添了碳⋯⋯不行，太讓人心動了。班昭恢復得不錯，還跑去喝了口水，從窗戶看了看街道的燈火，之後心滿意足，步履輕盈地回來，一骨碌縮進鄧綏的懷裡，往她唇上——像小鳥那樣——輕啄了一口。</p><p>對方似是睡着了大半，只是感受到班昭到來，還是挪了挪身軀，將她抱住。</p><p>「老師，晚安。髮髻明天再盤。」</p><p>班昭的心漏了一拍——話柔軟得像夢裡的絮語，夢裡念的，還是她。</p><p>晚安，阿綏。她說。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>蘭台續書</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>彩衣</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/05/%E5%BD%A9%E8%A1%A3/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/05/%E5%BD%A9%E8%A1%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>閱前注意：</strong><br>ooc、au、科幻元素、血腥&#x2F;暴力&#x2F;窒息&#x2F;嘔心情節，⻩，謎語人</p></blockquote><hr><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>「不多說了，我該啟程了。」桑多涅擺了擺手，說道。 她是前任管家，與夫人交好，也擅長製作一些人偶玩意討其歡心; 然而下人對她的評價倒是一貫的惡劣，私下甚至傳言她會割去競爭者的舌頭。 同為下屬，阿蕾奇諾當然知道這些傳言; 當得知桑多涅離職之前，特意把管家之位交給自己，她也甚為不解。</p><p>不過，也許是因為自己是她的得意門生，當初得以通過選拔也是幸得她慧眼三分。</p><p>似乎能看出阿蕾奇諾的疑惑，桑多涅饒有興致地打趣道：「你被割了舌頭也會用其他方法說話吧，我最聰明的小僕人。」桑多涅的玩笑歹毒但也恰到好處，只是阿蕾奇諾莫名聽出了她稱呼自己的反常，就像是悄悄藏在歌曲裡的撞音。 阿蕾奇諾點點頭，禮貌地輕笑，像是在附和她的自尊。 「主人已經一年未歸⋯⋯也希望你能替我照顧好夫人。 再見！」桑多涅特意叮囑后，與阿蕾奇諾揮手道別，身影被朦朧的月光，收束成迷離的色彩遠去。</p><p>「再見。」</p><p>阿蕾奇諾朝桑多涅的方向欠欠身，之後便越過花園，打算回到宅邸。</p><p>然而遠方的尖頂小教堂，不知為何抓住了她的目光。</p><p>大概是恍神了。</p><p>阿蕾奇諾想。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>管家一職難以撼動阿蕾奇諾一貫的專業，相比起以往的工作，最大的差別只是與夫人哥倫比婭接觸的時間極多，而且不再限於傳遞食物、運送衣服，而是在對方要求下，在她身邊候命。</p><p>夫人的性格離奇古怪，這是她一年前初，首次進入大宅工作，已經知道的事; 不論是同事的流言，還是親身目睹她的喜怒不定。 而且夫人與主人不和，也不是一兩天的傳聞。<br>而且哥倫比婭那雙被薄紗掩起，似乎永恆閉上的雙眼更添幾分神秘，更弔詭的是，她能「看見」。<br>也不難想像為何桑多涅與其「交好」，畢竟日夜相見，至少，交惡肯定不會是一位精打細算之人的選擇。</p><p>「夫人，今天的午膳已經準備妥當。」<br>夫人昨天提過想到宴會廳用膳，是的，她的要求有時非常奇怪，根本摸不著因由。 既然沒有客人，那麼阿蕾奇諾也自然安排妥當，餐臺也在對方到來之前由下人布置完畢。</p><p>阿蕾奇諾微微躬腰，一與往常地準備把餐盤放在合適的位置，怎料哥倫比婭毫無預料地挨近，阿蕾奇諾下意識後退，但餐盤因她冷靜把持，在只偏差了些微的狀況下，順利被擺好。</p><p>「桑多涅的眼光還真不錯。」似乎被哥倫比婭那的視線盯著自己的臉，阿蕾奇諾有些難為情，她只能微微欠身道謝。 哥倫比婭眼見她這般木訥，哭笑不得，於是心生一計。</p><p>她指了指自己旁邊的空凳，特別華麗的花紋與真絲天鵝絨的觸感，顯示了它真正的主人是誰。 「你坐下吧，站那裡好像個怨鬼一樣。」</p><p>阿蕾奇諾聞言一怔，道：「抱歉，夫人，但這不合適。」哥倫比婭不知是慍怒還是玩心更重，伸手就抓住阿蕾奇諾的衣領，把她拽近。 對方的氣息非常溫熱，哥倫比婭淺淺地哼起不知名的小曲，在小段落的休止間，她湊近她的耳邊，輕聲道：「我命令你，坐下。」</p><p>魅惑的吐息像是恰巧順應了曲調，絲毫沒有無違和，也讓阿蕾奇諾只得乖乖地坐下——在長桌的終端，直視著出入宴會廳的木門。</p><p>「如果是真的該多好。」哥倫比婭不知道在說什麼，應該說，是阿蕾奇諾不敢多想。 也沒興趣多想。</p><p>幸好沒有下人會在此刻打擾。</p><p>也幸好哥倫比婭暫時沒有奇怪的要求。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>當晚是她第一次在宅邸的主人房區域巡邏，她備好了燭光，也仔細檢查身上所有金屬配飾，確保自己的步履或者動作都沒有一絲噪音; 走遍了幾個區域，同樣花式的窗格透著相約的夜色，微微清涼。 最後的工作便是檢查主人房附近的走廊，但是當她正要經過，便隱約嗅到了不知名的躁動。 她眼明手快，提住腳步，一手捂熄了燭光。</p><p>手心隱隱作痛，她極力屏住氣息。 本來應該離開此地，可是她還是感到幾分莫名的教唆，導致她選擇從門縫偷看。</p><p>「呀⋯⋯」<br>哥倫比婭咬著侍女的脖頸淺淺呻吟，滲進來的月色使得空氣間越發瀰漫情色; 浪蕩的呼喊不知為何似乎越發響亮; 血氣的湧動讓阿蕾奇諾臉色一沉，她慌忙離開現場，怕是沾到了一分腥騷。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h2><p>又好些日子過去，那晚的事情被深埋; 阿蕾奇諾總算是習慣多了哥倫比婭的奇異行為，她明明是莊園的女主人，但是行為舉止卻像個陰晴不定的少女——時而單純時而乖張，一時在打理得整齊的庭園小徑，唱著優美的小調賞花; 一時抓住垂死的蝴蝶，嬉笑著撕掉她們的翅膀; 有時抱膝在隱蔽的角落哭泣，通常得花上好幾分鐘才能找到; 有時死死黏著她，怎麼勸也不願分開。</p><p>阿蕾奇諾、阿蕾奇諾，還真是勾心。 哥倫比婭每一次直呼她的⋯⋯名字，而不是任何正經的稱呼，她都會為之一顫——本來正在依據哥倫比婭歌聲，敲打拍子的手指，都會像是漏掉一拍那樣，莫名停頓。</p><p>「夫人，恕我冒昧：外面正在下雨。」面對哥倫比婭的任性，儘管阿蕾奇諾口中前言后語都在「冒昧」來「唐突」去，她手裡還是握了一把長雨傘，而且，她早已吩咐下人在差不多黃昏的時間疊好暖毛巾、備好沐浴所需，以及溫些她愛喝而且口感溫婉的花茶——不能是熱的，她不喜熱。</p><p>哥倫比婭看見對方手上那把傘，嘴角一勾，心裡美滋滋的，本來打算接過傘柄，但是她頓了頓，索性直接握住了阿蕾奇諾那雙被手套覆蓋的手。 暖暖的。</p><p>「那出門吧。」</p><p>庭院的植物貪婪地飲著自然賜下的雨水，午後的驟雨沒有使陽光過份收斂，倒是在些微的黯淡裡，逃過雲的簇擁透出一兩道特別耀眼的光彩。</p><p>阿蕾奇諾準備的雨傘是透明的，哥倫比婭十分滿意她如此細膩。 她喜歡看陽光下的阿蕾奇諾，就彷彿這才能解釋為何人的體溫能夠如此溫熱，隨後她又會因為自己的推敲而發笑，然後無故地拍打阿蕾奇諾的肩。<br>桑多涅眼光真好。<br>哥倫比婭大概是說了超過一百次。</p><p>草坪散著清香，泥土似乎也不帶任何挨近腐殖的氣味; 花卉的葉片蠟質細而潤，微微倒映陽光，襯起花瓣上稍凝、像是露水的雨珠，顯得格外可人。</p><p>哥倫比婭離開傘下，脫了涼鞋在草地赤腳奔跑，被雨水濡濕的泥土還是難免沾上了她，以及紗裙的裙擺。 哥倫比婭跑到一半突然想到什麼，居然席地而坐，開始啜泣起來。 哭著哭著她索性躺下去，疏落的雨水柔柔地點在她的臉上，然後散開、滑落，直至她再也感覺不到一絲雨滴，倒是感覺到阿蕾奇諾攜傘到來的的氣息，她才忽地起身——如此急速的動作讓她感到一絲暈眩，無所依的軀體漂浮一時，最終被單膝跪著的阿蕾奇諾伸手穩住肩膀。</p><p>還真會。 她喃喃自語，不知是讚賞還是嬌滴滴的怨恨。</p><p>「怎麼哭了？」</p><p>「大概是雨水濺到了。」阿蕾奇諾也不知道自己流過淚。</p><p>哥倫比婭似乎得到謎樣的藉口，伸手去捧阿蕾奇諾的臉，指腹輕輕摩挲著她的唇; 阿蕾奇諾鬼使神差地鬆開緊閉的嘴，哥倫比婭也得以順勢去摸她的牙齒。</p><p>她突然眉頭一皺，但又隨即舒張。 神色的切換，自然也被阿蕾奇諾捕捉到了。</p><p>也許是意識到對方的目光，哥倫比婭很快就恢復成人畜無害的甜美笑容。</p><p>眼看阿蕾奇諾維持一如以往的淺笑，哥倫比婭心裡不是滋味，很想打碎這份工作面具，因此她沒再說話。</p><p>再遊了好一會兒，陽光肉眼可見地滲入了昏黃，只是雨絲雖細，但仍舊沒停。 哥倫比婭雖然還生著悶氣，但依然選擇挽著阿蕾奇諾，先是把她拉到傘下，再刻意貼過去; 眼看阿蕾奇諾仍然木無表情，哥倫比婭非常不悅，她道：「我命令你，抱我回去。」</p><p>命令是讓阿蕾奇諾執行的絕佳方法，她本人也認同這樣的說法——她總會在窘迫的思想交戰下最終答應。 一來是命令本身，二來哥倫比婭總是有意無意地撩撥她的冷靜，要麼順從，要麼醞釀其他危機。 聰明如她不會不明白因小失大的原理。</p><p>畢竟有更「大」的事情需要著眼。<br>是什麼？<br>她隱約感覺到一種撕裂的感覺，是撕裂己身？</p><p>她的胸口有點發悶。 但是也不能多想。</p><p>哥倫比婭的身軀非常輕巧，像是鳥，或者其羽毛本身，而且透著一股微涼，只有血液奔湧的位置才有些許溫熱。<br>反正阿蕾奇諾也無需費很大的勁就能單手把她抱起。 她順手理好對方的裙擺，避免失禮。</p><p>「會有其他小孩喜歡你麼？」小孩指的是其他侍女，哥倫比婭也不是首次如此發問。 當然，僱主⋯⋯賞識自己也許是件好事，但是當這份欣賞裡面全是勾刺，那麼大概⋯⋯好壞參半。 阿蕾奇諾如此想。 可是當下要先回答，她搪塞過去：「抱歉夫人，我不清楚。」她裝得很乖巧，但是哥倫比婭總是感覺到她偽裝之下，好像有點口乾舌燥。 「是嗎？ 那⋯⋯要是有誰敢俏想你，我就割她的舌頭。」哥倫比婭埋進她的頸窩，在滾動的動脈旁邊，以悶悶的聲音說著可怕的話語。 她敏銳地察覺到，名為悸動的瑟縮。</p><p>她嫣然一笑。</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h2><p>回到宅邸的時間與阿蕾奇諾的猜想吻合，她早已摸清哥倫比婭會在什麼時候對一件事玩膩，畢竟確實不難推測; 只是她沒料到自己接任管家一職至今，哥倫比婭一直沒有玩膩自己。</p><p>還以為很快就沒興致了。</p><p>不過她倒是沒關係，她也總能以一些「古老的爭執」為由接受此事，反正花落誰家、鹿死誰手都是同性質的東西，最終都是那樣。 她也沒興趣延續太過古板的東西。</p><p>畢竟，古老的東西會被遺忘:阿蕾奇諾忽地無法回憶。</p><p>什麼光鮮的家族？ 什麼破碎的⋯⋯破碎的家族倒也記得一點。</p><p>懷裡的哥倫比婭似乎讀得出她的心思，若無其事地說：「你像是個碎裂的人，好像什麼都不見了。」</p><p>阿蕾奇諾儘管努力表現出不以為然，但是失敗了。 哥倫比婭嫣然一笑。</p><p>回程的路不遠，她在路段的盡頭以極其圓滑的手段避開受質疑的可能——以需要雙手開門以及為對方傘為由，放下了懷中人兒——也確實令哥倫比婭無從挑剔。</p><p>其他的事務交給了下人處理，阿蕾奇諾畢竟被雨折騰了一時，於是她趁機趕回休息室整理儀容。 解開了衣襟，她卻發現內袋裡有一支鮮花。 端出來細看，她的手似乎變了形，縮小了。 正當她疑惑——</p><p>「夫人點名要您過去找她。」有位下人匆忙前來，匆忙，卻冷靜得不改神色。</p><p>「好。」阿蕾奇諾挑了挑眉，再看手上的鮮花，居然早已消失不見，而自己的手也回來了。</p><p>是幻覺嗎？</p><p>阿蕾奇諾未及細想，她只知道現在要先去應付哥倫比婭。</p><p>浴室蒸氣氤氲，不知是不是哥倫比婭刻意命令下人再把水加熱了一些。 她似乎早已知道阿蕾奇諾於何時到來，因此她伏在浴缸的邊緣，朝著門扉的方向張望。</p><p>阿蕾奇諾敲響了門，在聽到允許後便躬了躬身進來。 她刻意避免直視哥倫比婭。</p><p>「我今晚想吃夜宵，十二點拿過來睡房。」未等阿蕾奇諾發言，哥倫比婭提出完全出乎她意料、過份正當的要求，但是她心知還會有更加「出其不意」的在後面。 「好。」阿蕾奇諾回。 她之後沉默片刻，免得哥倫比婭蹦出一句「為什麼這麼急著走」。 確認偽裝的等待充足，才接著說：「如無其他事務，我便不打擾夫人了。」</p><p>「你過來一下。」哥倫比婭並不是用手掌的擺動呼喚她，而是好像挑釁那樣，手心向上、肌肉放鬆，然後中指用了些許力度挑，食指則被慣性帶得動了動，正如自己被很順勢地勾過去一樣。</p><p>「真乖。」我的小僕人。</p><p>阿蕾奇諾再次想到了樂曲的撞音。 她不小心咬穿了自己的唇。 真不小心，還真不小心。 她的猜測——應該說是事實，只是為了娛樂，她冠以猜測之名——確實是對的。</p><p>空間剩下浴缸內的水波，以及哥倫比婭略帶沙啞的喘息。</p><p>一轉眼功夫，阿蕾奇諾的衣領被哥倫比婭過於熱情的雙手抓緊，她放任自己被她扯過去，吻住、舔舐; 她感覺到對方在刻意隱忍，就好像在偷吃食物的時候，刻意留下一兩塊那樣，反倒證據確鑿。</p><p>呼吸交疊，黏笠又溫熱。 阿蕾奇諾似是得到了勝利。</p><p>「滾出去！」極快的思想迴旋間，哥倫比婭重重地推開阿蕾奇諾。 她失去重心，倒在浴室的瓷磚地上，乍看居然有幾份情色——反手支撐著身體，領口被牽扯著而大張，露出了一大片肌膚，上面有些水珠流著。 都是哥倫比婭一手造成，刻意提醒著她剛才的舉止。</p><p>阿蕾奇諾悠然站起，手套作為良好的工具，能優雅而準確地擦去唇上的唾沫，她朝鏡子把衣裝理好，盡情忽略鏡中的哥倫比婭，那不悅的臉色。 阿蕾奇諾輕嘆一聲，道：「若是夫人有需要，再喚我便是。」語畢，她欠欠身離開浴室。</p><p>哥倫比婭感到迷離的完滿，儘管現實上她好像才被調戲了一番。</p><p>是那些血嗎？</p><p>還是那個吻？</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6."></a>6.</h2><p>晚膳的部分，阿蕾奇諾識趣地交由下人處理; 畢竟只有夜宵是她特別點名，自己在那時候再出面也完全合理。<br>所以她也準時地在十二點正，為哥倫比婭帶了夜宵。</p><p>圓月灑滿一地，哥倫比婭的氣息紊亂，她枕在茶幾上，直至托盤與木面相碰，發出輕微的聲音，她才緩緩起身。</p><p>「給我講個故事吧，小僕人。」她似乎挺疲憊，隨手拿去一塊果片放到嘴邊輕咬。</p><p>「好。」阿蕾奇諾應道，二人都似乎默契地對下午的事情隻字不提。 哥倫比婭挪了挪位置，枕在阿蕾奇諾的大腿上。</p><ul><li></li></ul><p>「在遙遠所能被提及前的過去，天空有五個月亮：望月、凸月、弦月、殘月、朔月，就是現今所說的月相。 在那時候還未被稱作相，因為她們逐個現身，就這樣填滿了很多個盈虧迴圈。」</p><p>「但是總會出現變數：朔月不滿自己永遠只能以幽晦的型態展露，因此想要取代望月; 弦月渴望永恆的月夜，因此想要把凸月殘月都吞下; 望月作為最為光亮、最為強大的，則是妄想取代那供給者，得以自圓。」</p><p>「於是在好些年間，月相紊亂，遍地因而哀哭; 直至塵埃落定，朔月撕碎了望月，吞食了大多數其屍骸，除了那塊最為光亮的能倖免遇難：以致她雖然能得償所願，得以司掌幽暗與光明，只是光芒遠比原來的望月淡; 而弦月完全吞下凸月殘月，獨攬了整個週期的過半，卻仍然未能奪去所有月夜; 而望月的那塊碎片則墜落地上，憑藉忌恨，四處尋覓故鄉。」</p><p>「人們通常也會忽略故事的後續，也許是故意的閉口不提：弦月吞併兩月後，逐漸盈滿，她見識到自己的鋒芒后，捨棄了星空，最終在太陽的烈焰下化為灰燼; 有見半輪月夜殞落，星間的造物者在朔月未覺之下，盜了當中一小塊望月的遺骸——那是望月裡最為幽暗的一塊——卻鑄造了一個完美的新月，她能夠變換月相，能力亦能替代所有混亂的舊月，正如其誕生的本意，只是過於圓滿亦是殘缺。」</p><p>「然而當新月見過望月的那塊碎片，她似乎因其自然的殘缺與熟悉而陷入了不理智的戀慕。」</p><p>「遙看朔月，新月難以理解她的嫉妒與癡戀。 但是她毫不自知，自己早已踏入了同樣的路途，朔月亦然，她貪婪地想要遏止、吞沒新生的、比她亮眼的新月; 只是結局扭轉，被撕裂、完全毀壞的是朔月——她的屍首又歸回當初的幽晦。」</p><p>「而新月以為可以藉此搏得碎片的心。 但新月不知道，那塊碎片早已累積了眾多怨恨，在詭異的、不屬於月亮的熾熱之下，這塊碎片再度裂開、消散，但這次沒有留下任何一塊碎片。 而新月只能孤獨地佔著星空的每輪月華。」</p><p>哥倫比婭不知是否因故事的走向而神色黯然，但她忽地又戲謔地笑起上來，道：「人呀，硬是要添幾筆憂鬱與遺憾才能視為經典，還真是無聊呢。」她打住了笑聲，道：「這個故事，我也知道有其他版本的結局，不止一個。 當然，我總是希望選最好的，不過那是後話了。」</p><p>阿蕾奇諾挑眉，說：「人們對故事的詮釋向來就有千千萬萬種，這也是『故事』之精妙。 反正，也只是些小故事。 抱歉，多言了。」也許此刻，一些強說的「感悟」才能恰好表達所想。</p><p>「晚安，小僕人。 我命令你留在這裡。」哥倫比婭的語氣很柔和，話未完全說完，已經半條腿踏進了夢鄉——就這樣枕在阿蕾奇諾的腿上。</p><p>阿蕾奇諾礙於工作的制約，習慣抬頭看了看時鐘——只要明天來得及起身處理事務就行。 她伸手輕撫著哥倫比婭的髮絲，傾瀉的黑髮與紫色的髮絲交疊，流淌了月色的觸感。 於是阿蕾奇諾唱起了那，名字不知遺落何處的歌謠。</p><p>Tam pia, bona</p><p>Somnians a luna</p><p>如是與月亮相枕。</p><h2 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7"></a>7</h2><p>阿蕾奇諾知道自己在夢裡，因為夢裡的自己沒有聲音。<br>只有自己沒有聲音。<br>她聽見五輪月華的歡聲逐漸陷落，直至變成一記淩厲的尖叫——</p><p>她以為自己會因此驚醒，但她確實低估了自己的專注程度，居然連作夢也能專注起來。</p><p>但是專注什麼？ 有什麼能專注？ 她記不起來。<br>她記起了家族，他們陷落前的怨恨也把自己灼傷，明明是倖存者，卻好像被同時寄予希望與憎恨; 儘管在人世流浪已久，能藏起所有咀咒的痕跡，甚至能對血液的誘惑毫無反應，但是好像燒心的火焰，不時之間讓她陷入這般難以忍受的長夢。</p><p>家族？<br>倖存？<br>來宅邸是為了什麼？<br>為什麼？</p><p>好像越來越燙，越來越痛，她的臟腑好像家族的遺言，正在控訴著所有的不公，最後似乎有詭異的手從後穿過，阿蕾奇諾看到自己的心臟在眼前，不同於常理，它一直跳動、一直跳動，似乎那手能夠連通她本來的血管一般。 越來越多手將她瓜分，她看著骨、肉、等等甚至她不知道的器官被一隻只手穿透軀體刺出⋯⋯好像已經沒有空餘的位置，因此再多出的手疊過手，或者穿破稍早的手，同樣地手的骨骼也綻開，她聽見碎裂、拉扯、液體交互的苟且。</p><p>對此，她卻不感到恐懼，分明「刺骨」的痛苦似是隔了一層極薄的紗，她確信自己所感受的並非疼痛，而是轉錄之後的疼痛，因此居然夾雜著絲絲愉悅。<br>她控制著這副疼痛、被瓜分得毫無形狀的殼往前走，直至看到一塊被打穿了的鏡子。</p><p>不受控也受控的清醒感襲來，她極力睜開那雙也許不是眼狀的眼睛，直視鏡子——</p><p>軀殼甚至不存在，所有剛才血淋淋的骨肉現在連影子都沒有，只有身後、手的主人，就像是懸空地做了一場逼真的戲那樣：一隻手凝結在本來軀體心臟的高度，也恰恰因鏡子的破洞而無法觀看。</p><p>她努力定睛，可是不同的歌謠同時在腦海響起，撞音正音抑或雜音，她看不清、聽不清、抓不清。</p><p>不知有誰人呼喊，銳利的高頻率耳鳴讓她找到一絲機會，她皺著眉頭，定睛一看——</p><p>手的主人還是一個阿蕾奇諾，但是極其詭異，她本人也不知道，但這不會是她，她難以理解，無論意象上還是，其背後指向的。</p><p>故事總有一個小結，夢也不例外，阿蕾奇諾總算醒來了。 她笑了笑，似乎有了什麼頭緒。</p><p>除了一點點的呼吸過快，也沒有其餘的影響。 大概自己的夢也精打細算，不願意費口舌多演一輪。</p><p>起來的時間與她所預算的再次吻合，但是偏差了幾分鐘，也無礙。</p><p>她低頭看了看哥倫比婭，仍舊睡得安穩。<br>「你作惡夢了嗎？」</p><p>這位「夢中人」忽語。 她似乎也睡得不太好。</p><p>阿蕾奇諾一怔，之後有點驚喜。 她想要知道她在盤算什麼。 若然普通的回答，肯定是無法滿足哥倫比婭的玩心，她也會自然地釣起胃口來，哪怕她本來也許不知道。 於是阿蕾奇諾刻意不帶恭敬，說：「有些人嘛，不甘於故事抑鬱或者歡樂，來了點刺激的。」</p><p>哥倫比婭剛從暈眩的狀態清醒，待了約莫半分鐘，她失笑道：「真不乖。」可是阿蕾奇諾能輕易聽出她的不忿。</p><p>「後晚你再來吧，你在的話我『睡得很好』，但我不需要天天睡得好。」哥倫比婭向著前去工作的阿蕾奇諾喊話。 她不需要她答應，反正她一定會來，也不會不來。</p><h2 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8."></a>8.</h2><p>阿蕾奇諾繼續一天天的工作，巡查下人的進度、檢查大宅裡各種細節; 這兩天她被編排了極多休息時間——當然是哥倫比婭強行調配了人手。</p><p>今天阿蕾奇諾坐在花園的長椅子，遠望是那座小教堂：也不需要每天巡邏，頂多一個半月才過去看看。 畢竟根據桑多涅當時的說法，自從男主人因公事出遠門后，就處於半荒廢狀態。 只是偶爾會有些小賊從不知什麼門路闖入，想要偷裡面值錢的銀飾，但也不常發生; 因此只要定期巡查便可。 然後桑多涅還補上一句：「畢竟誰會喜歡那些走半步路也會吱呀地叫的木地板。」</p><p>想到這裡，她突然有些好奇，於是順著小路走了過去。<br>和走過的路線一樣，沿路的風景如常和煦，蟲鳴與鳥語吱吱喳喳地吵鬧，但不會讓人煩惱，因此也會不知時日過——轉眼間她已來到教堂門前。</p><p>拿出合適的鑰匙，鎖頭在幾番擺弄下展開。 她推開兩扇門，在門外觀察裡頭; 格局也是一般教堂的模樣，而頗具氣派的彩繪玻璃窗倒是吸睛，它歪曲了陽光，因此透了幾分鮮豔，灑在祭壇的上方，之後是座椅、地板，都鍍上了一層微微的光。 才剛踏了一步，地板如她所料發出了「吱呀」的怪叫，之後就是悶悶的鞋跟的敲打。 她一步一步地走，詭異與厚實的交錯，直至她聽到一聲截然不同的「吱呀」——是祭壇前的一片地板。 然而她抬頭一看，剛才完整的彩繪玻璃不知何時破碎了一個洞，恰巧在神像圖案的心臟位置，也恰巧與夢中那塊鏡子重合。</p><p>可是沒有任何玻璃碎裂聲。</p><p>而始作俑者，一截斷裂的燭台，就此在祭壇的中央躺著，旁邊還有些玻璃碎片咬定了它的罪。 而燭台本體，左右各四個燭台都是完好無缺的，就只有這個不該放蠟燭的燭台被打了下來。 而祭壇的白布似是染了血，莫名出現的婚歌像是哀歌的調，可是教堂空無一人。</p><p>淒厲的女聲似乎長出了「肉體」，又隨後在她眼前被撕破，四、八、十六、三十二⋯⋯無盡⋯⋯</p><p>而自己居然也失控地呼喊一下，就像無數個拍子裡的一拍。 她惶恐地掩起嘴巴。</p><p>所有的推理都難以合理，她沒可能忽略到如此確鑿的事實在眼前發生。</p><p>正當她要陷入思考，眼前的燭台卻又恢復如初，彩繪玻璃也完好無缺，神像似是慈悲如常地，憐悯無人之地。</p><p>阿蕾奇諾深深歎息，她注視著神像，久久不語。<br>又何必如此刻意？</p><h2 id="9"><a href="#9" class="headerlink" title="9."></a>9.</h2><p>約定的時間到來，哥倫比婭似乎心情非常不錯，嘴角總是難以壓制地上揚。<br>兩天沒見哥倫比婭了，阿蕾奇諾剛才推開門前，居然有些期待。</p><p>「我這幾天在想，你要是不穿正裝應該也很好看，應該說，『要是你不按規則地穿』。」阿蕾奇諾推門之後，不見人但聞聲，觀察的當刻，哥倫比婭已經來到了她身後。 她伸出雙手，彆扭地探進她的腰間圈著，然後側了側頭，避開那條垂落的長辮，貼著她的背。 阿蕾奇諾本就比她高出些許，因此她的耳朵恰巧停在心臟的後方。</p><p>「所以你要試試嗎？」</p><p>聲音的震蕩好像流經了臟腑，阿蕾奇諾頓時感到赤裸，她下意識屏住呼吸。</p><p>「怎樣？ 你的心跳這麼快呀？」哥倫比婭抱緊了些少，耳朵更加貼合，阿蕾奇諾覺得自己被捕獲了。 環在腰間的手，握住了那雙沒戴手套的手。 哥倫比婭嫣然一笑。</p><p>她的心臟鮮活地、瘋狂地跳動。 但是自己的心跳似乎也因而被帶偏——她的氣息又亂了。</p><p>「我有點亂，能要點你的血嗎？」哥倫比婭說道。 反正阿蕾奇諾也知道了她的血族身份，所以她也不想多加修飾。 「不過其實我毋須徵求你的同意。」</p><p>阿蕾奇諾都開始懷疑自己是否也著了魔，反正她點了點頭。 哥倫比婭鬆開了手，於是阿蕾奇諾轉過身，順勢把她抱起，讓她跨坐自己腿上。</p><p>她鬆開領帶，把襯衫最上的幾顆扣子解開，然後貼心地把領口拉得更鬆。</p><p>哥倫比婭有些難掩喜悅，她露出了自己的獠牙，先是輕輕在對方脖頸摩挲，似乎在尋找一個合適的位置。 「你確定嗎？」她一心只想調戲，但也許忽略了一絲真誠的恻隱。 「我只是怕你燙傷而已。」阿蕾奇諾苦笑道。 哥倫比婭不以為然，在前者還未反應過來就咬了下去——</p><p>血液順著尖牙刺入而被抽吸上去，頭一調是溫順與甘甜，下一剎卻開始了極其滾燙的煎熬，好像是不留情面地灌入剛沸騰的水，哥倫比婭還是不甘心，想要看看是否能夠再次得來甘美，結果越來越灼熱，逼於無奈她只能急急鬆口，未被汲取的血液順著牙尖滴落，一滴、兩滴。 她乏力地癱軟在阿蕾奇諾的懷裡，神智有些恍惚。 「還以為你比較，人。」她大口地喘著粗氣，嘴角邊的血滴仍然在灼燒她。 她老早知道阿蕾奇諾並不是普通人，只是她沒料到自己仍然無法駕馭。</p><p>「說了，很燙。」阿蕾奇諾捧起她的臉，沒有戴手套，拇指指腹輕柔地把血滴拭去。 「而且不只如此。」</p><p>阿蕾奇諾瞳孔的形狀，是詭異的兩個紅色十字，像兩道整齊得徹底的疤痕交叉為一，是純粹的暗、純粹的罪。 而它此刻似乎冒著詭異的光。</p><p>糟了。</p><p>哥倫比婭想要推開，結果被完全禁錮在懷裡，失去了一切反抗的可能。 阿蕾奇諾冒出的獠牙讓她想起了那天在花園時的猜測。 儘管她料到，但也沒料到——阿蕾奇諾的背景她當然清楚，只是滾燙的血液、人類的軀殼，以及血族的部分，衝突但又恰巧地互補得完美。</p><p>阿蕾奇諾猛地咬住她的脖頸，沒有經過仔細的講究，野蠻地，像是隨口捕食獵物的狼。 哥倫比婭的血液微涼，卻也如她本人一樣甜美，也像是被泥濘玷污了的花; 阿蕾奇諾克制了想要掏空獵物的本能，在一兩口之後退開。 過份的整潔，沒有血滴浪費。 她把尖牙收回，在方才的齒印上落下一個虔誠的吻。</p><p>主要是她嘗到了其他。<br>比如一點熟悉的灼痛。</p><p>哥倫比婭熱得難受，已經不知道是因為被羞辱，還是阿蕾奇諾的血液還在燃燒，她伏在阿蕾奇諾的肩，喘息仍然急速，後者輕輕撫弄她的背，感受每一次呼吸的劇烈起伏。</p><p>「這不是你想要的嗎，夫人？」阿蕾奇諾看著瑟縮的哥倫比婭，平靜地說。</p><p>「把自己的脖頸割穿，放任一滴一滴慾望流在我身上。 裝作不經意，可是太多破綻。」手已經探到紗裙的系帶，此刻所有觸感都讓哥倫比婭感到突兀：不論是過於清晰的肌膚紋路，或是系帶的撩撥，她難以忍受地低聲呻吟。</p><p>「還是你真的如此孤寂，連死物也能取悅你？」當晚的伎倆在燭光掩埋的時候被同時看穿，向桑多涅借來的臨時演員不過是具人偶。 哥倫比婭深知自己難以逃離，但是她還是本能地想要推，怎料身體似乎被完全控制，難以發力。</p><p>「但是呀⋯⋯」阿蕾奇諾故意沉默片刻。</p><p>「你不是還喊著我的名字自慰的嗎？」<br>哥倫比婭滿臉潮紅，通體似乎被鋪上一層溫熱的微粉，她的嘴裏只剩下飲泣一般的咽呜。 被羞辱的感覺反倒讓她起了反應，她擺動著腰肢，身下的清液似乎能夠隔著布料濡濕阿蕾奇諾的褲子。</p><p>「要再表演一次嗎？ 我就在你眼前。」</p><h2 id="10"><a href="#10" class="headerlink" title="10."></a>10.</h2><p>哥倫比婭被阿蕾奇諾調轉了方向，她被逼正對著臥室里的鏡子。 阿蕾奇諾知道她能看見——哪怕她不願睜開眼睛。</p><p>好像一切都被倒影出來，鏡像與自身的不吻合與吻合相同，因為敏感而瑟縮、卻被禁錮轉移成為延伸的每次動作，以及想要撫慰自身，卻被阿蕾奇諾刻意帶偏的手掌，讓她覺得自己像是被任意操弄的偶。 對方的臉半埋在自己的頸窩，她不清楚她的神色，甚至沒有展露的尖牙也在她的腦海多次徘徊，她只知道那人似乎想要把自己吃抹乾淨，但是又要徒留些許恩典，允許她恢復過來，又再次吞沒。</p><p>阿蕾奇諾鬆了手，她饒有趣味地透過鏡子看著哥倫比婭把手伸向盤骨附近撫摸，再緩緩伸落腿間，還需要輕輕推開阿蕾奇諾故意堵在該處摩挲的膝，像是另類的請求。 阿蕾奇諾覆上哥倫比婭的手背，另一手固定著她的下顎，逼使她一直注視鏡中人。</p><p>可是被阿蕾奇諾操弄的感覺不是她一直渴求的嗎？ 大費周章的鋪墊、不經意的細節，讓人一步一步於故事沉浸⋯⋯但是怎麼會⋯⋯明明故事本身尚未達到這個階段，她也沒可能⋯⋯</p><p>「夫人不敢看自己的樣子嗎？」<br>阿蕾奇諾的雙指在她的私處遊蕩，醞釀些許綿綿的癢。</p><p>「還是說，你喜歡我喊你主人？」真是諷刺，哥倫比婭的內心被恥辱充滿，卻是越發情動，阿蕾奇諾忽地夾住了她的陰蒂，使了些弱勁揉捏; 哥倫比婭再想逃，可惜有另一隻狡猾的手早就擒住她的脖頸，在不擠壓氣道的溫柔下卻是讓她感到窒息; 她無法為如此偏愛阿蕾奇諾的身體保留尊嚴，被欺負卻充滿了更加纏繞的快感。 她的身軀向外微微拉伸，不知是肉身想要逃離快感，還是快感想要逃離肉身：被牽扯、被禁錮，被簇擁。</p><p>第一個高潮，也是最後一個。<br>阿蕾奇諾不知是想到些什麼，她突然停下了動作，溫和地撫慰著正在抽搐的哥倫比婭。</p><p>「為什麼⋯⋯」從歡愉的頂端墜下，哥倫比婭非常失望。 她甚至無法理解在短時間內阿蕾奇諾可以如此反常。</p><p>「我不知道，但我嗅到更加刺激的氣味。 像是燒盡的灰燼。 但是那是從我身上來的。」阿蕾奇諾伸出舌頭，舔了舔對方臉上不知何時流下的淚水。 「而你可能比較喜歡那個。 但是我好像知道了。」</p><p>「我們在<em>相同的夢中</em>誕生。」</p><p>哥倫比婭一怔，她喘著氣，整個人掛在阿蕾奇諾身上。<br>她好像才是被擺了一道的人。<br>但是太遲了。</p><p>她忽地感到空虛，不安的感覺像手一樣攀上來，像是在模糊的夢裡穿過了心臟那樣。 阿蕾奇諾把她撈進懷裡，像是打撈了一尾擱淺的魚。 與往常沒有相同，她的語調格外柔和。</p><p>「無需害怕，既然你在編寫，那我亦然。」<br>挨近死亡的邊界似乎扭轉了什麼。 哥倫比婭向她睜開眼睛。 這是她打從出生起的首次。</p><p>眼珠蕩漾了些許淡紫，之後再看，像是倒影了些許月光。 原來是眼淚。</p><h2 id="11"><a href="#11" class="headerlink" title="11."></a>11.</h2><p>我的孩子。 不，我們都是孩子。 但是為何你好像我的故鄉，佔據了我思念中最為凝重的一片。 像是海。</p><p>不，我們也是孩子。 打從出生之後就被分隔。 是受供奉的聖女？ 還是被放逐的罪人？ 可我們都是孩子。</p><p>何以如此？ 為何你要戀慕我以外的？ 我們分明流著共同的血液，而為何你的要如此灼熱？ 誰背負了罪，誰背負了聖？</p><p>是人族抑或血族，為什麼、為什麼——<br>要把我從你分離開來？</p><h2 id="12"><a href="#12" class="headerlink" title="12."></a>12.</h2><p>莊園的男主人回來了，踩中了她預料的時間。 哥倫比婭心情非常差，她打從心底厭惡這個男人。 她指尖在脖子上將要消退的齒印之間打轉，隱約的酸痛總是喚起歡愉。 隨後她調整了血液的流向，抹去了它。 儘管阿蕾奇諾極之不情願，但是不知因何，也許是猖狂的保護慾，哥倫比婭硬是以自己的生命要脅，把她發配去遠處城鎮採購。</p><p>現在才感到罪疚嗎？ 還是更加「引人入勝」的橋段？ 臨行的阿蕾奇諾如此說，意猶未盡。</p><p>男人的名字很長，據說是他的家族最榮譽的名字，可是哥倫比婭連半句也記不住。</p><p>最榮耀的名字，對她來說就更是恥辱。</p><p>「親愛的，我們該到教堂禮拜了。」<br>天色很陰沉，是一個陰沉的夜晚，似乎總是有些濃濃的雲虎視眈眈。 所以陰沉得比阿蕾奇諾的眼眸更甚。</p><p>教堂禮拜，固然不是禮拜，血族對所謂神明的態度都是那些。 她清楚的，她清楚的，聖潔的故事共通，他們都只需一頭羊羔而已。</p><p>「出行順利，只是一直記掛你，親愛的。 我都快一年未歸，抱歉了。」<br>她多希望他不回來，那麼她的身體就不會遭罪。 她只希望，也只能被阿蕾奇諾吞食。</p><p>身穿白色的禮裙，被擺布在祭壇之上，頭紗垂過她的臉——眼睛仍然閉上。</p><p>她不願意向他人展露視線。<br>她感知到神像的目光好像拂過了她的軀體，感受不到絲毫的聖潔，而憐悯是一種淩虐，總是比起慈悲更早到達。</p><p>儘管，以這個狀況欲迎還拒本來是她對阿蕾奇諾的最後一步棋，讓她因而癲狂，最後佔有自己——可是不知為何，她現在只想阿蕾奇諾逃離，也正好逃離自己。</p><p>只要自己也悉數消亡，那麼就算是完全逃離了。<br>愧疚嗎？ 哥倫比婭不知道。<br>男人穿戴皮製手套，哥倫比婭也幸好不用直接接觸到他一絲的肌膚。</p><p>「還真是明亮。」<br>他的手掌攫住她的口鼻——<br>哥倫比婭的呼求是失聲的、被堵塞在可以察覺的聲帶之下，就像是被逼咽回了冤屈，她掙扎著找到呼吸的方法，手腳卻在陣法的力量下無法掙脫。</p><p>她非常害怕，害怕得失去了一切理智，並非缺氧本身，而是一次又一次的玷污——也只有阿蕾奇諾能夠順理成章地覆蓋掉。 她的慾望物件非阿蕾奇諾不可，走棋的盡頭變成了隻身入局，自己才是癲狂之人，她居然在這麼的時刻俏想起阿蕾奇諾。</p><p>還真是，罪惡呢。<br>「嘭——」<br>玻璃的碎裂在寧靜的夜晚特別撼動人心。</p><p>玻璃畫神像被打穿了心臟，儀式也同樣被打穿; 男人非常惱怒，他躍上連接尖頂的斜牆，展露了獠牙與蝠翼，朝敵人的方位怒吼一聲。</p><p>哥倫比婭坐起身來，支撐的手被玻璃碎扎滿，窸窸窣窣的刺痛之後，她摸到了一個斷燭台。 而它理應有的本體，卻是完好無缺。 再細看，所謂燭台只是一塊柱狀的石。</p><p>她之後目睹彩繪玻璃怪異地從下而上碎裂，之後一抹身影而極快的速度撞進來，來到自己身邊; 速度攜來碎塊，卻也被她全數擋下。</p><p>是阿蕾奇諾，一對由她的赤血與怒火凝結而成的暗紅羽翼在她身後展開，白色的襯衫沾了許些血汙，不會，也絕非只是玻璃所傷。 她冷漠得沒有神態，與臉上身上所有滲著的血汙都不像是同源。</p><p>「她已經被我融合了。」男人看著阿蕾奇諾，躍到地上，輕盈的落地無聲，無聲是一種優雅，優雅是傲慢的勝利——似乎在跟她訴說自己的所有物。 他的笑聲極其嘔心，就像是貓哭老鼠——還一邊把玩著瀕死的屍首。 「你看。」</p><p>男人打了一記響指，哥倫比婭隨即欲要咳嗽，她的眼角滲出痛苦的淚，咽喉似要被衝破，最後她被逼張開口，嘔出一群蝙蝠。</p><p>能量似是被掏空極多，哥倫比婭搖搖欲墜，阿蕾奇諾一個箭步把她承托住。</p><p>「她本來就是裂開的，現在也無法再抵受了，今次的儀式就是她的極限了。」</p><p>「正如——」男人本來得意洋洋，可是突然啞口無言，就好像自己所能想像，被皮手套掩住了那樣，所有野心與慾望被逼咽回齷齪的誕生處，他的眼裡盡是猙獰。 阿蕾奇諾不語，等確認男人暫時無法動彈，她把一邊的翅膀收成盤旋的液體狀，不費多少功夫就捏成了一束月光。 沒有絲毫的漆黑。</p><p>哥倫比婭未及反應，她已經「吞」下了這束光。 她感覺好多了。</p><p>束縛男人的赤血顯然因其主人力量減弱而減少，男人能夠重新活動起來; 阿蕾奇諾也選擇直接收回放出的血液，避免對方強行掙脫，反過來折損自身。</p><p>他抽出了匕首，扇動翅膀上前，速度疾急有如蝠影掠過，阿蕾奇諾看準一刹遲滯起腳，一記直踢將他逼后了兩步; 然而對方控制的蝙蝠從後襲來，阿蕾奇諾喚出羽翼阻擋，哥倫比婭眼明手快拿住了一隻，另一手伸往它的翅膀，像是要握碎同時撕開; 蝙蝠的內臟流出，啪嗒地滴了一聲半——哥倫比婭笑得燦爛，像個稚子。</p><p>白裙上沾滿了蝙蝠的屍首。</p><p>男人哀哭起來，哀哭得毫無人性，像是喪家的獸的亂叫。 他揮刀的速度加快，阿蕾奇諾在躲避之間凝出了一枚血刃; 儘管她身手不俗，但謹慎觀察無害，因此稍落下風，屈居被動。 她準確地接下每一記進攻，一步一聲、他也一步一聲，木地板引出了拍子的此起，當然，阿蕾奇諾在等待一個彼落; 她以身犯險，倒是將節奏全交給對方，而他傲慢浮誇，難敵絲毫的讓步，於是看到些許優勢，便自以為是地，認為自己能夠一擊敲碎眼前人的生命; 男人借勢再進，絲毫不知自己親手亂了步調，阿蕾奇諾順著側身避開，右髖被帶后，然後看準時機一甩——旋出的腿正中肋間，她的脛骨聽到肋骨的裂音。</p><p>男人被踢至長凳旁，椅角逼使他停滯一剎。 阿蕾奇諾緊隨其後，放棄收斂的步調，鞋跟反而在地板鑿出了鏗鏘。 羽翼收放，若是順風突前，來勢洶洶的一刀欲要伸進對方的心臟，然而男人只得被動地側身錯開致命處，因此肩膀強行吃下一刀。 積壓多時的怒火令阿蕾奇諾的血液甚至帶有腐蝕的能力，男人感到傷口帶來撕心裂肺的痛，作為血族而毫無溫度的軀體，被如此高熱的怒火灼燒，讓他想起太陽，心底居然泛起本能的恐懼。</p><p>哥倫比婭正在與蝙蝠糾纏，她本就不善戰鬥。 蝙蝠的進攻也不太規律，但是他們之間配合得爐火純青，一左一右，點到即止，像是一輪獵食的遊戲，先要耗盡獵物的生命力，再一同上前啃食。</p><p>阿蕾奇諾趁著男人一時之間難以起身，釋出血刺將所有蝙蝠擊殺; 她來的時候也遭遇了一輪蝙蝠的襲擊，不過幾百隻喽囉的生命合起來還沒有她的怒氣重。</p><p>血翼把哥倫比婭撈了過來，她在她的傷處看見了自身的無能，她盛怒難收，刀刃的顏色越發鮮豔，三步拼兩衝前，刀法錯了紋路，但仍然咄咄逼人。</p><p>男人毫無機會反擊，庸碌地抵禦著阿蕾奇諾的攻擊，一時藉由椅背抵擋，一時狼狽地爬開，怕是稍為要求自尊，也會被亂刀刺中。 高貴的禮服被蝙蝠的屍體、玻璃碎片，種種的污穢貼上，才恰巧能夠媲美其穿戴者的幾分。 男人左胸上那恰巧錯開心臟的傷口像是有生命力般蔓延。 好不容易趁著自己被踢遠的空檔爬起來，下秒阿蕾奇諾已經憑空出現在他身前。 男人的身好像快要斷裂，但是在脅迫下只能強行執起匕首防禦。 每一記的刃接刃都極其狠毒，男人再為傲慢也清楚，稍為差偏一個角度，也會開啟千刀萬剮的序章，他甚至被逼以雙手握住匕首，才能魯莽地接下對方的烈怒。</p><p>狀況僵持，兩把刀刃死死抵著，互不相讓。 但是阿蕾奇諾沒有耐心，她手腕一擰，匕首因失去支撐滑出，男人錯愕地看著同時將自己牽引出去，他硬是斜過身軀——第一把血刃沒入胸膛，恰巧與心臟些微錯開; 然而阿蕾奇諾毫不遲疑，左手喚來新的一把血刃，懷著致死的冷靜再次往對方胸前刺去。 男人捕捉了力量些微分散的瞬間，推開阿蕾奇諾，可是仍然捅進了腰間。 阿蕾奇諾若無其事地後撤幾步，欣賞著兩個正在燃燒的新傷口。</p><p>儘管她身上也有各種被刀氣所傷的痕跡，但對比起來而言，這簡直不是傷，而是「玩玩具的時候不小心被刮到」。 甚至打從一開始與阿蕾奇諾對打，他就一直使不上力; 也許與哥倫比婭融合的代價是自己一部分的力量被轉化掉、消耗了。</p><p>盜竊者也會被偷盜。<br>「你何必如此執著這個殘缺的人。」<br>「還是被我親口咬碎的。」<br>「還真是失敗。 怎會有人嚼這麼多次也咬不碎本來已經脆弱之物。」阿蕾奇諾冷冷地嘲諷。 「甚至你已經吞食了無數個她。」未等來對方惡毒的狡辯，阿蕾奇諾一手握拳——對方的血液早已被自己稀釋; 它們聽從她的指令，撤銷了他往後說話的能力，打斷了他的狂妄。 阿蕾奇諾沒有這種古老血族的榮譽感與對貞潔的執著。 但是，也許哥倫比婭贏了——當她發現自己的偏執、擁有，都指向她，當她發現自己不曾見過的所有怒火都因她燃起。</p><p>屍體被赤血燒成灰燼; 由於自己的血液早以籠罩他本身的，因此全場所有關乎他的痕跡，包括他操縱的蝙蝠，阿蕾奇諾也能以同樣方式抹消。</p><h2 id="13"><a href="#13" class="headerlink" title="13."></a>13.</h2><p>你知道嗎，我窒息的時候想起你，我想起你如此般在我身上遊離，賜我豐腴的死; 我將死的時候也俏想起你，我懷念那若即若離的高潮，在你的手掌綻放。</p><p>諸般墮落、諸般狂妄，哪怕說著推開仍然把你扯得更緊。</p><p>你說，阿蕾奇諾，這段音節是我收結的嗎？ 這段故事是我的勝利嗎？<br>我想不需要，只是若然要說明，只能用結果概括。</p><p>我只想知道你在想什麼。<br>你把最純淨的記憶交予我，使我的肉體得以安定，逃離永夜的殘缺; 你是想我也陷入痛苦的忘卻嗎？ 還是與你墮入燃燒的邀請？ 當然，只是我不願面對你的純粹，那是我的猜忌。</p><p>最為晦暗者，你為何遠比我耀眼？</p><h2 id="14"><a href="#14" class="headerlink" title="14."></a>14.</h2><p>正當哥倫比婭盤算著什麼，桑多涅在極其可疑的「剛好」出現，厚厚的靴子不妨礙她感知踩到異物的觸感，不禁眉頭一皺。 眼前的地方保有一片乾淨的狼藉，確實，沒有血淋淋的場景，只是有些乾涸的屍塊、碎骨，混合碎玻璃、到處亂倒的聖物，以及枯萎的陣法圖。</p><p>還有那兩個人身上氧化掉的褐色血汙。<br>當然她不會忽略：那兩個人是怎樣在這般環境眉來眼去卿卿我我。 桑多涅咳嗽兩聲，婉轉地表達自己的存在。</p><p>於是三人交換了一場尷尬的眉來眼去。<br>桑多涅看出了哥倫比婭的如意算盤大概已經被阿蕾奇諾摸完了，她也乾脆不演，陰陽怪氣地說：「不是讓我清理現場的嗎？ 看什麼看？」</p><p>哥倫比婭難得露出窘態，她拉了拉阿蕾奇諾的衣領，就往外跑。 後者還知道不好意思，當然只限於知道，她朝桑多涅欠了欠身，有些不明所以，緊接著就衝出去追哥倫比婭。</p><p>桑多涅看著眼前所有破爛的物件，納涼的風吹著她的裙擺。 她把心裡知道的髒話都罵了三遍。</p><h2 id="15"><a href="#15" class="headerlink" title="15."></a>15.</h2><p>浴室溫暖迷離，哥倫比婭把半張臉埋到水裡。 阿蕾奇諾在背後環抱著她，一時三刻分不清是水溫還是體溫。<br>不知是因為羞澀還是其他，反正哥倫比婭一直沉默不語。</p><p>阿蕾奇諾挪了挪身軀，順帶把哥倫比婭轉過來，水波蕩漾著低沉的清脆，隨後濺出——對方一臉羞紅，眼睛一眨一眨的，唯獨不敢與阿蕾奇諾對視。</p><p>「你在想什麼？」<br>「我算是吞了半個你嗎？」哥倫比婭問。<br>「那還是你的。」難以從阿蕾奇諾的公事式嗓音找出她的意向，因此哥倫比婭第一下想到了自己所想，又熱了幾分。</p><p>可惡的所指——她心裡出現了桑多涅經常抱怨她的說話，莫名應境。</p><p>雙手攀上哥倫比婭的腰，阿蕾奇諾埋首她的胸前輕嗅，她忽地想到什麼，問：「你剛才在桑多涅來之前，是不是⋯⋯」</p><p>「餵！」哥倫比婭按住對方的後頸，剩下的話全數被埋沒在胸前。 儘管她仍然聽得見少許。 待所有聲音埋沒，她感受到阿蕾奇諾的舌頭不安分地撩撥著。 她鬆開了手，低頭看著對方「虔誠」的模樣。</p><p>「你一直也知道我喜歡什麼。」<br>確實。<br>在被阿蕾奇諾翻過去、按進水裡之前，她還在想著各種調戲的大計。</p><p>阿蕾奇諾對溺水與否的掌控，確實是非常熟練，哥倫比婭倒是希望她是無師自通。 她總能在快要吸入太多水前，被俐落地扯回現實，然後吊詭地，她覺得自己在水裡是人，在陸上倒成為了魚，也許這是一種擱淺，半死半生。 水珠急急地流落，有些滑過了鉗制後頸、阿蕾奇諾的手指; 她清晰地感到，有哪一滴水珠滲進指間、因擠壓而分開滲出，有哪一滴則是在阿蕾奇諾的手流落她的身體。 她欲張嘴說話，怎料被兩根手指纏上舌頭，於是音調變得迷蒙，最後成為嬰兒一般的牙牙學語; 阿蕾奇諾靠上去，在哥倫比婭深呼吸的瞬間，手指惡劣地推深些許，指尖在喉頭輕按，哥倫比婭下意識往前干嘔; 然而過多的唾沫在手指的攪動下沿著唇邊滴落，在水面泛出一兩滴痕跡。 阿蕾奇諾的吐息打在耳背，哥倫比婭輕輕顫抖，溺水、窒息、侵入、擁抱⋯⋯她聽見阿蕾奇諾抽出手指舔舐，那些吸吮發出的嘖嘖聲以及混濁的舌頭動作，都被她盡收。 如此的，淫蕩。</p><p>阿蕾奇諾本來一直難以摸清，為何哥倫比婭總能在奇異的淩辱下情動，但是當她在動粗時找到快感，她覺得，他們似乎也是一樣的。 只是她站在對岸，看上去便是倒錯。</p><p>確保哥倫比婭能夠枕在浴缸邊鋪好的軟巾之上，阿蕾奇諾俯身下去——她們交換了今晚第一個吻。 唇⋯⋯上顎的紋路⋯⋯癡纏卷上的舌⋯⋯牙齒⋯⋯<br>「呀⋯⋯」呼⋯⋯吸⋯⋯呼⋯⋯吻。</p><p>肩⋯⋯鎖骨⋯⋯上一點的薄筋膜⋯⋯被輕柔包覆的胸骨形狀⋯⋯胸部⋯⋯回到胸骨⋯⋯龍骨突像鳥⋯⋯</p><p>哥倫比婭的指尖如此記下阿蕾奇諾的輪廓，深吻之中的分神只是觸感的延續，在偷取呼吸的間斷處，她又纏上她的背，然後在她頸側輕咬。</p><p>「抱我回房間⋯⋯」<br>阿蕾奇諾也察覺到了水溫下降，她小心奕奕爬出浴缸，之後單手抱起哥倫比婭，另一手拿過浴巾稍為擦拭二人身上的水珠，避免一地狼狽。<br>阿蕾奇諾對自己的有備而來感到滿足——進來之前她鬼使神差地拿了一件大裘。</p><h2 id="16"><a href="#16" class="headerlink" title="16."></a>16.</h2><p>像偷腥的情人，她們攝手攝腳回到了睡房。 一切遮蔽物再次被摘除，尚未幹透的身軀把床鋪弄出一層層濕潤，像歌曲共鳴而生的迴音; 可是到底有多少是單純的清水？<br>阿蕾奇諾加重力度，因此赤血的溫度能夠烘幹部分水份，對方傾瀉的長髮也因此回到較為絲絲分明的狀態。 畢竟她始終害怕哥倫比婭著涼，雖然這件事確實是過份擔憂。<br>不過她只知道那些無法燒乾的：嘴邊、脖子⋯⋯但凡是位置契合，就全是哥倫比婭留下的濕潤唾液與齒痕。 當然，她會還回去。 怒火、執念與勝負，是一體的產物，而哥倫比婭也清楚，因此她喜歡看著阿蕾奇諾陷入偏執——誰不喜歡他人因自己癡狂。</p><p>好喜歡，好喜歡。 她換成了趴跪的姿勢，掌控了阿蕾奇諾的視線：雙指搗弄陰戶，一張一合、一收一放，哥倫比婭淺淺呻吟，逐少逐少地，呼吸忽輕忽重，像羽毛那樣撩撥著空間的流動。 似是見到對方的蠢蠢欲動，呼吸的節奏也被自己牽引，她開始叫喚她的名字：阿蕾奇諾、阿蕾⋯⋯奇諾，停滯抑或順遂，讓阿蕾奇諾恍神，想到了舞步。<br>是直步，接上追步？ 緩慢，還是並成細膩的綿長？ 是共旋，還是並退，在弧線的半盡處忽地鎖緊歸回？ 紡織細碎，像雨滴——滴——張開的是折翼的舞，收攏卻從不相擁。 明明摸清了呼吸、熟悉了身體。 浪也漫，只是為何這麼怪異？ 「別想了，過來。」</p><p>踩空的步履被人捕捉，本該是出格的錯拍，卻反而成了最合理的一幀，像是華麗的殿堂被撕開，露出了脂粉下的肉慾，阿蕾奇諾口乾舌燥，喉頭滾動，強迫地吞著唾液。 哥倫比婭的聲音似乎吊在了坍塌邊緣，阿蕾奇諾湊上去，含住她的耳垂; 迷蒙的聲音在吸吮之間的唾液浸淫：「指引我。」阿蕾奇諾如此說。</p><p>她的指尖探到了哥倫比婭的; 她跟隨她，依從她的軌跡沿著弧度來回撫摸，之後接上了輕壓，最後又歸回陰蒂; 像是含苞的花蕾，吞吐之間欲要綻開，然而哥倫比婭並非喜好嬌柔之人，阿蕾奇諾非常清楚。 所以當該處吞吐趨頻，阿蕾奇諾饒有趣味地，手指像是要挑起長音一般，由陰蒂處順到穴口，再抽離。 滑溜的春液沾滿指頭，在張力的斷開后恰巧是一記抽打——</p><p>失去視覺的支撐使場景更為香豔，濺開的清液、微笠的情色，讓哥倫比婭的聯想越發失控，對自身的想像也更加失真。 一記一記的扇打，配合著阿蕾奇諾的輕咬，她不清楚何時會有利齒貫穿自身，對受制的渴求、驚喜的難料，哥倫比婭在那麼一刻感到被鉗制著的高潮。</p><p>「呀⋯⋯」像是引頸長盼著什麼，腰背也因此延伸，好抵擋著抽縮的下體。 割裂之間被牙齒沒入，不知是被注入血液還是抽離血液，同樣的灼痛讓她想起被無法反抗的死物被徹底標記; 只是同時也讓她恰如死物一般找到活的感覺，大概不是單方面的抽或放，倒是交融。 注入體內的血液熾熱，在流淌之間她感到被熾熱注滿; 哥倫比婭本來已經因為快感而難以遏制掙扎，怎料牙齒卻因此沒得更深，直至微微的暈眩與下體的高潮難以平衡，阿蕾奇諾收回了獠牙，細細舔起傷口附近的血滴。 哥倫比婭扶著阿蕾奇諾，翻過身，吻住了身上人。 嫣然一笑。</p><p>再恍神，阿蕾奇諾的脖子被她以緞帶圈住，毫無力量的約束顯示了對方的甘願自投，哥倫比婭坐在床沿，笑意盈盈。 她得意地注視跪著的阿蕾奇諾，伸手撫摸她的頭。<br>黑白交疊的頭髮像鷸的羽毛，叉進收束於髮帶的髮絲，哥倫比婭的指尖在阿蕾奇諾的後頸撩著，輕輕淺淺、細細膩膩，因此忽地用力便把她按進自己腿間，呼吸的瑟縮間把自己吸得歡快，她把自己迎上去，一手按著她的後腦勺，一手牽引著緞帶，強逼著難分的緊貼——所有的氧氣與窒息都由她賜予。</p><p>在紊亂與魯莽的索取氧氣下，也尚未從上次情潮平復的哥倫比婭再次回到慾望的頂點，雙手逐漸乏力; 阿蕾奇諾自然知道，但是她還是順從地，在可口的騷氣之中繼續吸食。 舌尖打轉，或者上下翻動，抑或前頂，阿蕾奇諾欣賞著不同的反響，像是瑟縮，或者失控的吐息，或者欲求未滿而收緊的手，她瞥見哥倫比婭起伏的小腹，與腿根處盆骨勾勒的曲折協奏。</p><p>幾轉高亢，阿蕾奇諾欺上去，含住哥倫比婭的唇; 舌尖摩過哥倫比婭失控流露的獠牙，隨即惹來本能的啃咬，卻被躲開，化作新一輪、又一輪的親吻。</p><h2 id="17"><a href="#17" class="headerlink" title="17."></a>17.</h2><p>「再給我講個故事吧，小僕人。」哥倫比婭有些昏昏沉沉。<br>「故事之後，似乎是以其他新知修飾，才能讓故事歸回『故事』。 但是，要是沒有『完整』，就不易探知其『新知』。」</p><p>「在遙遠所能被提及前的過去，天空有五個月亮：望月、凸月、弦月、殘月、朔月，就是現今所說的月相。 在那時候還未被稱作相，因為她們逐個現身，就這樣填滿了很多個盈虧迴圈。」</p><p>「但是總會出現變數：朔月不滿自己永遠只能以幽晦的型態展露，因此想要取代望月; 弦月渴望永恆的月夜，因此想要把凸月殘月都吞下; 望月作為最為光亮、最為強大的，則是妄想取代那供給者，得以自圓。」</p><p>「於是在好些年間，月相紊亂，遍地因而哀哭; 直至塵埃落定，朔月撕碎了望月，吞食了大多數其屍骸，除了那塊最為光亮的能倖免遇難：以致她雖然能得償所願，得以司掌幽暗與光明，只是光芒遠比原來的望月淡; 而弦月完全吞下凸月殘月，獨攬了整個週期的過半，卻仍然未能奪去所有月夜; 望月的那塊碎片則墜落地上，憑藉忌恨，四處尋覓故鄉。」</p><p>「弦月吞併兩月後，逐漸盈滿，她見識到自己的鋒芒后，捨棄了星空，最終在太陽的烈焰下化為灰燼。 有見半輪月夜殞落，星間的造物者在朔月未覺之下，盜了當中一小塊望月的遺骸——那是望月裡最為幽暗的一塊——卻鑄造了一個完美的新月，她能夠變換月相，能力亦能替代所有混亂的舊月，正如其誕生的本意。 只是過於圓滿亦是殘缺。」</p><p>「碎片在蒙胧之中，感到了另一個她在星夜徘徊，她像是偷竊了自己的一切的自己——她完整、她光鮮、她亮麗; 因此她嫉妒、她痛恨，但又深深戀慕，又愛又恨。 然而在朔月追獵下，在未尋得新月的碎片之前，她被率先強佔，囚禁於一片幽晦。 朔月等待下一輪朔夜，以吞食殆盡她『本該』得到的獵物。」</p><p>「新月本是最幽暗的一塊，因此她知道碎片的愛恨; 只是幽暗的一塊何以照亮自身？ 她被誰人的愛蒙蔽、被誰人的恨引領？ 她只知道，也許那是她的鄉愁。 在新起的朔夜，她找到了她的鄉，她的愁，那所有的源頭; 然而源頭並非源頭，只是枝節之間的糾纏，被蒙蔽的愛恨澎湃交接，但那是共同的怨——朔月從此歸入幽寂。」</p><p>「殘缺的誘惑因圓滿的假面而落空——」<br>「但是，既是他我，那雙雙緊咬至血肉模糊，也仍舊難分。」<br>「而月亮到底為何只剩一個⋯⋯」<br>「我想起一首舊詩，那就姑且作為故事里，稍有韻味的結尾。」</p><h2 id="結"><a href="#結" class="headerlink" title="結."></a>結.</h2><p>接起靈魂，挽住軀體<br>洩漏鮮血，沾染絲線</p><p>繡出愛意，縫住恨意<br>不管<br>誰是屍體，誰是活體</p><p>絲線依在<br>生長佔據平整、拉扯<br>屍體腐朽、活體敗壞。<br>透滲瘀血。</p><p>於是誰拿起、補全之物</p><p>撕裂己身。</p><p>一針愛恨、一針恨愛<br>穿透雙面<br>痛徹一身</p><p>縫起了愛<br>繡起了恨<br>一針見血<br>擱置成雙</p><p>——《結》</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>予我新月</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>曰歸</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/04/%E6%9B%B0%E6%AD%B8/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/04/%E6%9B%B0%E6%AD%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>閱前注意：</strong><br>ooc、少量dirty talk，有血腥，色情描述<br> 少量提及其他角色</p></blockquote><hr><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>「你越來越真實，我越來越虛弱。」</p><p>墨水筆在指間旋轉，一時失神脫出，阿蕾奇諾卻反常地被驚動，迅速抽回了手。</p><p>離上次相會已經多時，最為糾纏，除了那似乎繚繞心頭未散的齒痕以外，莫過於此話。 哥倫比婭鮮少拋棄滿口散泆的謎語，道出這般赤裸的說話，這也讓阿蕾奇諾心裡忽地滲了比至冬還要冷冽的寒。</p><p>想不到已經影響成這樣，她淺淺一笑，迅速撿起筆，繼續草擬著如何進行女皇陛下先前罕有提及的計劃。</p><p>儘管現在算是休假，阿蕾奇諾沒事做反而會感到窸窸窣窣的不安。</p><p>看著窗外若現的月矩力實驗場——自己又是怎麼鬼使神差地在距離娜德卡萊如此接近的地區，租下一間簡陋得根本不能與執行官身份掛勾的鄉間小屋？ 可笑，可笑。 不過她也毫不在意，倒是渴望在濃霧散去的幾個時刻，能夠窺見那尚算皎潔的月光。</p><p>「我想回到那個寫有我故事的月亮上去。」哥倫比婭的話語再次浮現於腦海。</p><p>那她呢？ 她該回去嗎？ 至少回到那個庭園，回到她身邊。</p><p>阿蕾奇諾因此憶起那遍地的白花，以及嬴弱的殘月。</p><p>少女的絮語像一汪月光，溶進她的腦海，難以抑制的牽引讓阿蕾奇諾想起蛛絲，及後不情願地想起思念。 她不排斥感性，只是始終不算習慣如此柔軟的情感在腦海一直盤踞。</p><p>茶在低溫下早已徘徊在溫涼的邊界，一陣酸澀滋生。</p><p>空瓷杯被隨手放下，她鮮有地把這可能不算是茶的酸澀物飲盡 。 抓起了裘衣披上，儘管她不怕冷，但是不知何故，她今次害怕那些不及防、或者多餘溫柔促成的冷。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>無助的神明又可以向誰傾訴？</p><p>哥倫比婭機緣巧合下，在異邦的旅者口述中對源水神明的故事有過耳聞。 借著有些躍動的好奇心，她曾在幾個月照的夜，投下發散的夢與她對談。 水的神明至今已不是神，但她仍保有水一般的溫婉，因此哥倫比婭很喜歡待在她的夢裡，而她也喜歡在虛幻的月下靠著這位與她相似的。</p><p>無需歌頌、無需歡唱，鮮有地有那麼一片慰藉; 但哥倫比婭清楚、她也清楚，這些真實恰恰才是虛假。 正如她在虛假之中跳出著弄臣的帶罪舞步，揭幕一刻，才驚覺罪人的舞已是正義之辭。</p><p>不休的獨舞，她也不能摻一腳成為她的舞伴，正如她不能加入她的歌謠。 惺惺相惜，僅限於能夠忘卻的月光之下。</p><p>在那麼一晚，月光搖搖欲墜，哥倫比婭滿腦子只是歸去; 她卻出乎意料地帶來了一束月光：「我已是人之軀，其實早晚也會離去⋯⋯不過，她做了新鮮的甜點，今晚留下來一起吃吧。」</p><p>那晚的月光不知為何一夜恆亮，似是盜了太陽的光輝。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>沉眠在思緒之中的哥倫比婭，感知到意料之外的人來到她的庭園。 可她仍舊伏在雕像之上——她無力起身，遑論牽起幾朵花瓣迎接。</p><p>花朵比先前又白了幾度，甚至比阿蕾奇諾的白髮還要慘白。</p><p>「今晚可以留下嗎⋯⋯」哥倫比婭接著道。</p><p>眼前的狀態過份堪憂，阿蕾奇諾熟悉的禮數反倒教她難堪，她正要開口發問應否離去，伏在石上之人卻恰巧道出她卡在嘴邊的問題：「但⋯⋯我⋯⋯是不是該回去了？」</p><p>當然她大概清楚哥倫比婭此話何解。</p><p>「今晚可以留下嗎⋯⋯」哥倫比婭又喃喃自語起來：「佩露薇利⋯⋯」</p><p>阿蕾奇諾內心似乎被什麼抽動了一下，往昔總是讓她難以冷靜。 就像那位在自己刀下以鮮血牽引道路的她，居於往昔之往昔，卻總是在道路上遺下幾許湧動。</p><p>今晚可以留下嗎⋯⋯</p><p>發言的身份調換，她不合時宜地想起了那個在至冬的晚上，她對嘴裏念著欲要歸去的愛人，道出的挽留——</p><p>如此卑微的哀怨，哀怨彼時抓不住一絲月光。</p><p>及後就是更冗長的分別。</p><p>她深深嘆氣，卻是醞釀不出一句責駡。 雷厲風行的第四席甚至不知道自己為何會徹頭徹尾、心甘情願地地馴服於哥倫比婭：她沒辦法像殺敵那樣對哥倫比婭露出哪怕一絲的兇狠。</p><p>「當然。」</p><p>斷絕了往昔的思想，阿蕾奇諾如此回。</p><p>第三席、少女閣下、哥倫比婭⋯⋯</p><p>「我會留下的，庫塔爾。」</p><p>往昔的愛人、不辭而別者。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h2><p>阿蕾奇諾步過花海，三兩步走上石階坐到她身旁，厚厚的裘衣被隨意披在石雕較為寬敞的平面上，隨後哥倫比婭就被溫熱的懷抱籠罩——再次感受到鮮活的體溫、湧動的心跳、比太陽熾熱的她。</p><p>「坐這上面會比較舒適。」阿蕾奇諾收不起平日的禮儀，但是面對哥倫比婭，更多的就是笨拙。</p><p>失落。 而哥倫比婭滿腦子只有被放下的空虛，她隨即下意識往她的方向靠，也許在熾熱的火焰面前，她總算感受到何謂冰冷。</p><p>可分明至冬的風雪也無法使她感到一絲寒涼。</p><p>哥倫比婭撐起身子，依附在阿蕾奇諾的懷，微涼的氣息拂過後者的臉。</p><p>她握著她的手，於是她在她眼皮下偷了赤月的幾分熾熱，花海不知是否因而染上了單純的紅，但也肉眼可見地尋回氣息。</p><p>「來路去路，晚安告以皓月; 虛假的夢懸起，天外序章飄落何處？ 尋覓到歌聲之盡，也許夢中之月亦非蒙蔽。」</p><p>交叉的緞帶盡頭滲出了溫熱的淚，阿蕾奇諾鼓起勇氣吻住她，幾個輕柔的吻逐漸沉重。</p><p>「為什麼你要離我而去。」阿蕾奇諾從不喜歡低聲下氣，因此語調聽起來，更像是一種偏執的脅迫。</p><p>哥倫比婭聞言一怔，儘管對方多加掩飾，話裡的寂寞與怒氣卻被她全然捕撈。</p><p>第一次離家出走算是逃離。</p><p>第二次離家出走且是解脫。</p><p>第三次離家出走就是背叛。</p><p>不欠霜月、不虧風雪，倒是在最後背棄了她。</p><p>呀，原來已經當成是家了嗎？</p><p>未得到回答的人甚至無法察覺自身的慍惱，只能透過手臂上越蝕越深的黑色、越壓越近的身軀、越箍越緊的力度體現。</p><p>哥倫比婭很能輕易地忽視，應該說，快感使她享受這種缺氧的感覺，她徐徐抬起左手，一臉溫柔地地撫弄對方的手腕。</p><p>哈呀⋯⋯</p><p>輕聲的喘息讓阿蕾奇諾下意識放輕力度。</p><p>哥倫比婭知道一萬個能夠激起阿蕾奇諾慾望的方法，有些可能已經記不住，但是她知道所有法子都是指向自己。</p><p>思念嗎？ 愛嗎？ 所有有關阿蕾奇諾的事情融成一團，呀，她愛，她愛，她是何處的歸宿。</p><p>不是庫塔爾的愛，卻也是庫塔爾的愛。</p><p>喜歡、沉醉，被包覆、被撕開，真實、真實⋯⋯</p><p>上一次⋯⋯也過去多久了。</p><p>月亮可以被拉下來，而阿蕾奇諾又何嘗不是把眼前的月光攫在懷裡？</p><p>被切實擒住的月光收束成真實的赤裸，無法再藉由散泆逃離。</p><p>「我可是，挺脆弱的呢⋯⋯」哥倫比婭從思緒抽離，她使了一點勁，纏上捉住她的手腕。</p><p>單論力氣，哥倫比婭定是比不上阿蕾奇諾; 後者也沒遲鈍得不知道，此舉就是純粹的調戲。</p><p>「可不要弄壞我。」</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h2><p>被捕撈的月光融在火焰裡，借了幾分真實與人欲。 阿蕾奇諾深知禁忌的誘惑，也深知哥倫比婭在混沌中大概同樣明瞭，因此她才放任如此齷齪之事發生; 這般糾纏的心知肚明，居然又成了謎樣的引誘，於是被詛咒攀附、有如深淵的黑色手掌似是被月光染上潔白。 楓丹的藝術教她熟知何謂對比與張力，滿腦子的古板學識，在此刻成為了最羞恥的那塊遮羞布。</p><p>這就是神明嗎？ 她有時會懷疑哥倫比婭是否真的如此「單純」，畢竟她的感知力似乎能夠順勢洞悉一些巧妙; 可是在身下人發散出極其動人的呻吟時，她又莫名覺得一切都存在於默許與未知的拉扯當中。</p><p>雙手撫弄她的腰肢，癡纏各處的布料被全數解開，有如傾瀉的月光一般朝著地面撒下，好些甚至觸及到地上的花瓣; 神明姣好的身軀好像是由幾個世紀的信仰雕刻而成，纖薄的肌肉不像是作為肉體機能而生，彷彿只是世人欲求的顯現。</p><p>阿蕾奇諾深深親吻哥倫比婭的腰側，順暢的輪廓在親吻之下被按出了一瓣瓣微微的漣漪，隨即歸回、消散; 直至哥倫比婭伸手捧起她的臉，她才驚覺自己的淚似乎順著每一次親吻的下壓流淌至各處。</p><p>「少女閣下⋯⋯哥倫比婭⋯⋯庫塔爾⋯⋯」</p><p>她莫名傷感，欲言又止。</p><p>「嗯？」哥倫比婭雖然感到疑惑，但是她不拘謹於名字，只是今天的阿蕾奇諾比較反常——把名字喊了個遍。</p><p>也許只能怪罪於自己的不辭而別。</p><p>輕輕的觸碰、細微的痕癢與輕柔的愛撫; 失控的撕咬，在間歇的落淚前後滲漏而出，她分不清是恨，是愛，是思念，還是什麼，只要是阿蕾奇諾，只要是她，只要是她，她都想要全然接受，每一滴淚、每一個吻、每一串恨、每一束愛、每時每刻、所有、所有⋯⋯</p><p>為誰而來、為誰而生，也許全都託付在身處日月之交的她身上也無妨。</p><p>哪怕月光能輕易被永火燃盡。</p><p>她的私域被狂妄地進犯，好像阿蕾奇諾已經把她身上的每一寸肌膚也烙進了記憶，然後貪婪地，不斷不斷地再次索取。 指掌交界的粗糙手繭荒唐地更加惹起神明的慾望，快感與失落的邊緣，她不在意，她只是視之為捉緊阿蕾奇諾的一頁伏筆; 無力又執著的指尖似乎同樣貪婪地想要在阿蕾奇諾的身上抓出印記，哪怕自身的力度無法造成一絲深刻的疼痛。</p><p>抓住了，找到了。</p><p>她將最為劇烈的咽呜全數貼在阿蕾奇諾耳邊傾出，顫抖的軀殼在一波又一波的潮汐之中迷失，難以平穩。</p><p>阿蕾奇諾感到背上的抓痕在疊加之下逐漸加深，有著好比被慢火灼燒的痛與癢; 哥倫比婭似乎不願鬆開，也暫且無法鬆開，微微的顫抖讓她想起楓丹偶爾細碎的海浪，以至海風，再之後思緒又歸回月光。</p><p>擁著懷裡的伊人，她會不自覺隱忍著血脈內躁動的殘暴，刻意地想要柔和對待; 可是哥倫比婭倒是欲縱故擒，渴望更加過份的行為。 真難纏。 阿蕾奇諾一向對自己的手腕抱有自信，無人能在她的脅迫下全身而退——只是哥倫比婭總能恰好把握她心底最柔軟的部分，讓她繳械投降——可是她甘願。</p><p>「月光停駐於此，仍能如此隱忍而不願全數吞食嗎，我的赤月，我的火焰？」</p><p>哥倫比婭在喘息之間問道。</p><p>「你能使我因你而失語⋯⋯」她的指尖似有若無地掃過身上人的臉頰，輕輕癢癢。</p><p>「因你而墮落⋯⋯」遊移一時來到她的胸膛，駐足一刹——</p><p>「因你而朽壞嗎⋯⋯」最後她覆上整片掌心。 在阿蕾奇諾晃神的一刻，那雙從未睜開的雙眼似乎在迷蒙中展現了充滿慾望的視線——</p><p>也許只是心理作用，阿蕾奇諾想，畢竟她從不睜眼。</p><p>「撕裂我吧⋯⋯」既然是你賜予我霎時真實。</p><p>「僕人⋯⋯閣下。」</p><p>「僕人」二字被拉得綿長，眼見哥倫比婭越來越沉入名為慾望的淵，說出的話也越發出格，阿蕾奇諾本能地感到安全，隨之而來是一種殘缺的征服感——</p><p>可是為什麼每一個擁抱，也像是一節驪歌，好像在多少次擁吻後就會唱至結尾？</p><p>庭院依舊高潔得幾近觸及莊嚴，但是肌膚緊貼、唇齒交纏的悶聲似乎說不上是一首及格的聖歌。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6."></a>6.</h2><p>失落、怨恨、思念，阿蕾奇諾感到煩躁，她失控扯起起哥倫比婭，使後者無力地跨坐在她的大腿上，雙手扶著她的肩，像是唯一的依靠; 可是她看似早已降服，卻又想引來更為放肆的報復。</p><p>阿蕾奇諾已經分不清哥倫比婭的意圖是什麼，求歡的背後多少是因為對自己的歉意，多少是因為愛？ 還是她的眼裡只有滿足信徒的祈願，而自己恰巧是名為愛人的信徒？ 她不清楚，她也不清楚哥倫比婭是否清楚，她只能相信自己內心感到的若即若離，從中窺探哥倫比婭的愛意。</p><p>她吻住她的唇，像失控的幼獸那樣帶著橫蠻的輕力啃咬，可是還是咬出了些許血液; 神明的血液甘甘的，尾調也純樸得像是凋謝渴求新生的花莖，與人類血液的魯莽鐵鏽味不同; 她總算知道為什麼哥倫比婭熱愛把她脖頸咬出血來——原始的佔有總能挑起慾望與滿足，好像一種交融、吞食。</p><p>沿著曲線吻下去，直至血液、唾沫、愛意交融，在軀體上一一綻放，阿蕾奇諾調整了她們的姿勢，然後緊緊地把自己埋進哥倫比婭的小腹，後者被撩撥得反手抓住厚厚的裘衣想要緩和，但又順從地挺起腰來，主動貼上去，好像要全然交合，使血肉攪得無法分離; 阿蕾奇諾伸出舌頭舔舐，好像在細膩品嘗，一手沿著明顯的肋痕攀上她的乳房，揉捏、安撫，舌尖卻帶著玩味再度走向那處。</p><p>好比挑撥骨肉之間的筋，失去了既定的方向，只能憑著感官摸索; 偶爾哥倫比婭會因而劇烈地弓起腰身想要逃離，可是被死死按住，一時則是情不自禁地頭部後仰，想要猛地吸取一口空氣，免得迷失在情慾的缺氧之中; 阿蕾奇諾喜歡哥倫比婭的每一個動作，每一個細微的變化，每一聲求饒，以及一次一次呼喚著她名字的喘息。</p><p>「被霜月之子那些傢伙看到他們的神被這樣玩弄會怎樣？」阿蕾奇諾整個人挨上去，再次貼上哥倫比婭的唇。 「雖然你大概不介意。」語畢，阿蕾奇諾又退回去埋頭耕耘。</p><p>儘管確實如此，但是在此情此景，哥倫比婭卻感到過份的羞恥，就像是接吻的唾沫多少混雜了身下的春水，還真是⋯⋯她的雙腿環住阿蕾奇諾的腰，把自己送進去，堵住那張嘴就行。</p><p>深深的吸吮對哥倫比婭而言也是幾乎挨近死亡的快感，好像在那一刻，她能在阿蕾奇諾的控制下死去，成為被她肆意瓜分的獵物，想到這裡她獲得了扭曲的滿意，似乎將要墜落，隨後就被緊緊地拉回，再一次陷入這種令人著迷的快意迴旋。</p><p>哈⋯⋯啊⋯⋯</p><p>阿蕾奇諾、阿蕾奇諾⋯⋯</p><p>呢喃著所愛的名字，哥倫比婭在抽蓄之中被撈起來，擁在懷裡，身下的泥濘不堪把阿蕾奇諾半裸露的腹部濡濕，緊致的肌肉讓她感受到生命的承托，她喜歡，她喜歡阿蕾奇諾的一切。</p><p>喜歡她刻意的隱忍與在失控的邊緣挽留理智。</p><p>喜歡她不願承認的偏愛。</p><p>再回到這個家好像未嘗不可。</p><p>哥倫比婭下意識就否定了自己所有滋生的質疑，然後安心埋在對方的肩，細細啃咬。</p><h2 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7."></a>7.</h2><p>「對不起。」</p><p>哥倫比婭活了五百多年也不會說出這樣的話，但是她現在只想用盡辦法討好阿蕾奇諾，好讓她曾被自己離棄的心能夠回來，被自己重新擁抱。</p><p>哥倫比婭悄悄看了看阿蕾奇諾的雙眼，猩紅十字的詭異眼眸流露出了悲哀，以及酸澀。</p><p>「你知道為什麼我會把你的名字都叫了個遍？」</p><p>阿蕾奇諾看著懷中的人兒，不知是否因為對方突然的道歉而反倒感到難堪，於是她迅速轉移了話題; 她篤定哥倫比婭會好奇此事。 畢竟，第三席「不在意名字」這件事，人盡皆知。</p><p>哥倫比婭沒有回答，確實，她也感到好奇，放任這份好奇發酵也不算壞事; 但是她知道阿蕾奇諾的處事手法都是一貫的速戰速決，所以大概這份好奇不能發酵成一塊好吃的麵包。</p><p>「月光會照拂每一個你。」</p><p>哥倫比婭淺淺一笑，阿蕾奇諾尚有幾分當謎語人的潛質。</p><p>反正這樣一說，自己就聯想得到她在想什麼，還真是⋯⋯可愛。</p><p>「要出去走走嗎？ 吃點東西。」哥倫比婭一般不願外出，只是身邊有位第四席執行官駐場，也許無人能夠靠近她半步。</p><p>「先洗洗吧⋯⋯那位詠月使，大概也無法拒絕月神大人借用住所。」阿蕾奇諾頓了頓，接著說：「不過，這些事毋須月神大人出面; 我有位『朋友』已經安排好了呢。」</p><p>哥倫比婭嗯了聲，被懷抱包覆的聲音有點悶悶的：「下次再放開點吧，僕人閣下。」</p><p>她抬頭，那雙沒張開的眼睛似乎直視著阿蕾奇諾。</p><p>「我還餓著。」</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>予我新月</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新月初升</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/03/%E6%96%B0%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%8D%87/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/03/%E6%96%B0%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%8D%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>散泆的花瓣是碎落的月光嗎？</p><p>一時之間將同僚誤認作故人，也許不合禮節; 散著紅光的花朵，也確實承認此事的不和諧，也許只是錯覺，心虛驅使的。</p><p>「閣下此行，是來闡明愚者非愚，或愚非愚者？ 若您為愚者，那又何解為愚致視我作愚者？」</p><p>作為哥倫比婭的同僚——曾經的同僚，阿蕾奇諾此時的立場可笑至極。</p><p>一貫的說法，多年不變，阿蕾奇諾自嘲一笑，卻下意識收回了些華麗的禮數，回：「水已非水，原始的原始卻更為恆久，月退之後，你還是月落處的月。 我此行並非奉命至冬⋯⋯就當是聚舊。 先前到璃月辦公，跟孩子們渡過了海燈節; 孩子們說，家人總要一聚，儘管本來無家; 你曾當⋯⋯故地為家，我亦然。 公務辦妥，就來了。」</p><p>笨拙。</p><p>其他人如此古板地長篇大論，往往讓她失去注意力; 但是她會莫名能夠記下阿蕾奇諾的每句話、每個語調、每個呼吸的頻率。 哥倫比婭臉上泛起了淺淺的微笑：既然對方此行並非奉命至冬。</p><p>花海的紅光退卻，回到了淡淡的藍，淡得什至看不出來。</p><p>「還真是，謝謝您，少女閣下。」阿蕾奇諾順著月力退卻的步伐，來到哥倫比婭身旁。 瘦削的身體似乎再也支撐不起那件厚裘。</p><p>「您要問什麼嗎？」他們奉獻、祈求，但是赤月下的血液似乎才真實地使她幾度著迷，她本就不需祭物，可是此刻滾燙的真實在她面前，祭物是虛假的，那這般真實的祭物還是祭物嗎？</p><p>阿蕾奇諾搖搖頭，攙扶著哥倫比婭，挨著洞穴的石壁坐下：兼顧到少女的裙擺與舒適，她脫下了裘衣，摺疊起來墊在下方。 哥倫比婭順勢貼近阿蕾奇諾，撈起她的手腕，指節乏力、緩慢地拉下衣袖，側耳貼在該處薄薄的皮膚上，聽著淺淺的脈搏; 月亮的歌謠隨著節拍唱出，阿蕾奇諾想起了那位記憶中的友人，楓丹的兒歌與月亮的歌謠不同，她沒搞錯，但似乎又搞錯了什麼。</p><p>她不是她，但是她，也不會是她——是她。</p><p>阿蕾奇諾的沉思來到了歌謠的間斷處，哥倫比婭問：「這就是想起故人的月色嗎？」</p><p>「算是吧。」如果眼前的人也算作一份。</p><p>哥倫比婭的臉上再次泛起淺笑，肌肉微微變換的小表情騙不了阿蕾奇諾的感官。</p><p>「你越來越真實，我越來越虛弱。」哥倫比婭不當謎語人的話，反而讓事態更加難受，阿蕾奇諾垂眸，赤紅色的十字無處安放。 「新月呀，是我的月嗎？ 將要熄滅於新生、一輪潮汐的夭折處？ 血呀，歌頌來路與去路，歌頌去路與來路，歌頌去路⋯⋯」</p><p>打從故友的鮮血染出前路，阿蕾奇諾的每步也是腥臭的鮮紅; 那位宛如太陽的神明又是為何向黯淡的血月投下注視，對她而言不重要——倒是眼前的霜月，抑或恆月、虹月，是如何使血海重新長出瀕死的鮮花，以殘軀襯托痛苦的真實？</p><p>「月與海總是雙雙歌唱，鷗鷺何時讚歎？ 也月非月，浸淫於此不妨。」</p><p>赤月的血脈不知何時染濕了少女的嘴角，一種意象式的偏好，她喜歡比此等真實佔有。</p><p>升起吧，新月，在花瓣散落的時刻。</p><p>撕咬舊時的糾纏。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>予我新月</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>子衿</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/01/%E5%AD%90%E8%A1%BF/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/01/%E5%AD%90%E8%A1%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「非禮勿言。」</p><blockquote><p><strong>閱前注意：</strong><br>忘川向，與現實關係不算很多，只能說略有牽扯，橋段私設多，望見諒<br>ooc！</p></blockquote><hr><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h2><p>忘川名士可以自由選擇哪一種容貌永居忘川──所以只要經歷過，也都可以。忘川的使君如此說。</p><p>班昭見過不少名士，前人或來者，有些年紀輕輕因病喪命，有些則是皇天眷顧，不至於英年早逝──而自己離世時年逾古稀，她忽地、沒由來地厭惡這件事。</p><p>就像是，在那個世道的無知讓她換來享盡天年的福氣，但是代價換來了多少個七十年也揮之不去的束縛。<br>女誡始終沒有資格成為任何一位女子的誡命。</p><p>她也只能承認，只是追不到的往事太厚重，那些落下的文字也多少同樣作用在她身上。於是她選擇了及笄之後的桃李初盛——本來還在思考應否更改，但是記起上官昭容所書「借問桃將李，相亂欲何如」，她又想著，不如以此為警戒：她不能再錯了，雖是不足以彌補自己在世道渲染的無知，但是，但願在忘川以年少之姿，能走一遍新的旅途。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h2><p>忘川的生活讓班昭看到了很多可能性，各種後世、西洋書籍拓寬了視野，逐漸結構化的論述讓她看到另外一種視覺——因此不時讀書讀到眼角滲淚而不自知，大概束縛也折射出了開拓。</p><p>她曾聽武皇、劉太后討論激烈管教孩童的可能，結果轉頭就抵不住好奇，與太平公主踢蹴鞠踢到衣擺沾泥——就算她們在自己眼中仍是一種奇女子，但她開始覺得，偶爾奇特一下也不錯；她感嘆貞儀姑娘講解的天文，比東漢的天空似乎更廣闊，對方淺淺微笑，說只是時間走遠了而已，星星還是星星；也試過跟花木蘭到金戈館策馬、結果最後是被對方摟在懷裡跑完全程。花將軍還爽朗笑說自己是夢中人，大概可以免禮，惠班姑娘勿怪——但班昭又怎能怪誰，怪就怪自己看見蕭太后整天喊著「駕」策馬奔騰的英姿，一時興起，最後怕是馬皇后跟衛皇后匆忙帶著草藥趕來。</p><p>還有數不盡的，包括聽魚道長談論風流到臉紅耳赤、看易安居士贏了高祖整整十局棋而高後大呼爽快，還不小心把桌子敲破，各式各樣的女子，各式各樣的夢⋯⋯她們或短或寬的衣角似乎不時輕輕揚起了風，提起關於那位故人的回憶。</p><p>雖然她的口頭禪還會是「成何體統」，但是在那些片刻，她終於逐漸明白，禮是出於活生生的人，而體統，有些時候也許不需要那麼刻板。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h2><p>「聽說新來的名士會是位大漢女名士，劉邦那傢伙賭輸了，哼，我只是不看相，但還是能讀懂使君的眉頭眼額吧！」許負一邊整理著成疊話本，一邊說。她觀察到班昭的表情不對勁了一下，儘管許神相大概猜到一二，但為了氣氛（與今晚對方請客的甜湯），她決定收斂一些：「怎麼了，惠班姑娘有頭緒嗎？」</p><p>「沒。但是瞞不過許姑娘，我確實期盼是她。」班昭早就和許負聊起過鄧綏，應該說，與諸位名士交流之間她也常會提起鄧綏。她甚至不得不承認自己孤獨，因此只能加倍閱讀，緩解著心裡難以忽視的浮躁與寂寞。</p><p>想起那天心血來潮跟乾將進修了些金工技巧，興致勃勃打了一片金蟬髮飾，指間細碎的傷口難以破壞喜悅，倒是在記起無人可贈的時候才黯然傷心——明明設計時是想著金蟬很配阿綏的墜馬髻。</p><p>「和熹皇后興滅國、繼絕世，為政清廉亦體諒臣民。她的功德於當世還是後世皆受人歌頌。惠班姑娘莫慌，哪怕不是今次，她之後也會來的。」</p><p>「許姑娘有心了。」班昭不是怕她不來，而是怕⋯⋯</p><p>怕她忘記她？怕她記恨她？怕她因而垂眸憂傷？</p><p>怕她沒有愛過她？</p><p>她所愛的學生，優秀而且謹慎，女誡沒有磨滅她的才華，她仍能藉助那些自己現今會推翻的說法提升自我，像是融匯貫通，最後是否正確，也能取其一瓢潤澤成長。</p><p>怕是自己也該稱她為老師。</p><p>她所愛的阿綏，年月漸長之間美貌也與日增進，而自己逐漸老去——筆墨與講解之間彷如刻劃著“年老衰敗”的恥，在後退與難以啟齒之間她才意識到是時間讓她卻步，於是索性把自己也留在過往，像是互相走進了對方的人生，然後交錯、分別，再被大江載到遠方</p><p>她想知道，在想法的分歧之間，她有否怨恨她；她也想知道，在她比自己清醒的歲月之中，她有否試過因而難受。</p><p>班昭初到忘川之時至今腦海盤踞的全是這副不盡思緒，以至於在好奇與不安，交疊之下又成了衣襟那般，似乎不能伸手揭開。</p><p>成何體統。</p><p>分明最後在史書讀到，她為她素服舉喪。</p><p>如此這般，真是成何體統。</p><p>眼前不知何時擺了一碗微溫的甜湯。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h2><p>被調侃「從不下班」的班昭老師罕見地跟書院請了一星期的假，理由是受了風寒，身體抱恙。</p><p>但是在忘川很難生病，一般而言更加哭笑不得的理由（比方說家裡的小黃狗需要陪伴）還比較適用——大概得歸功於藥王老先生為眾人奔波勞碌。因此對於班昭告病，大家也默契地不過問實情。</p><p>班昭剛在早上告病，鄧綏就在當天傍晚踏入忘川，新名士的到來固然引來熱鬧非凡，不論是其他名士想要結識這位才女，還是一些小精怪想要一睹史書中女君的風采，更甚是一些對七尺二女子心動的小粉絲，反正整條大街都是熱鬧的——當然那位身掛銅錢的商人會打鐵趁熱，趁機賣起那些的囤積瓜果。</p><p>正所謂水往低處流，熱鬧當然能夠輕易傳到班昭的耳畔，畢竟全忘川反常的只有她。</p><p>「還是很難受嗎？」</p><p>「謝謝許⋯⋯」班昭才發現，那不是許負的聲音。</p><p>那些情節俗套的話本散落地上，故人歸來的戲碼也俗套地在她身上上演。</p><p>這些年來的淚大概沒有白流，她暗暗自嘲。</p><p>「阿綏？」</p><p>鄧綏還是很好辨認，一來是客觀的因素──七尺二的身高，並且高髻、直裾等是素來鄧綏認可的淡雅形象，二來就是⋯⋯</p><p>她怎會忘卻，故世每一次想要銘記她的一切瞬間，而全都最終收束、啟始在那唯一一次的剪髮：當指間在鬢角流過，她看得入迷，直至那些刻意隱忍的呼吸幅度似乎越來越重，才提醒她回過神來。碎髮被收在巧手之中，再被仔細地剪去些許，鄧綏仍然正襟危坐，不曾動作，好像就算她發呆半天，她也會照樣如此挺直腰板等待。她說髮膚皆受之父母，必須珍重，因此連兄長也不能因寵愛而觸碰；她也說，老師，利器在手，您也會憂懼，阿綏不動，老師莫慌。</p><p>她總是後知後覺地感到心亂如麻，甚至她會暗暗責怪鄧綏為何如此溫柔，而綜觀時勢這份溫柔又來得沉重；眼前這份分明與故世別無二致的容貌，再次讓她恍如窒息那般難以應對，隨即在呼吸流轉起來的時刻，亂心。</p><p>她打從一開始就沒信心鄧綏能記得她，因此當對方稱了自己一聲老師，反而有些難為情。</p><p>「失禮了。阿綏不該讓老師久等。」見班昭似乎沒有反應，鄧綏再次行禮，寬大的袖口適合隱藏內心的浮動，隱隱的心酸也自然不難收藏。</p><p>視若袖珍。</p><h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h2><p>鄧綏初到忘川就與不少名士打了招呼，只是沒料到是韓非告訴她班昭也在忘川，後來寒暄幾句才得知此人早已把所有史書讀了個遍。之後她跟其他女名士聊天，閒聊之間驚覺自己下意識問了老師的住處，她意識到無禮而頓覺慌亂，活潑的太平公主微笑著眨眨眼睛，大概自然的赤誠流露，她說：「班昭老師常跟大家提起你啦！」其他名士也紛紛認同，不知哪來的鵝與黃狗似乎也在點頭似是和議，鄧綏笑不得，最後是高后爽朗地給她指了路。</p><p>只不過，她沒想過老師會以年輕的容貌永居忘川，還以為她會選擇那些穩重的歲月作依歸。</p><p>因此鄧綏看著眼前年輕的老師，感覺自己有些奇怪，那些藏在心底的思念好像鼓吹著賜予勇氣，是同齡人嗎，至少是同齡樣貌，可是她從來都是謹慎的，衝動與情感不會使她過於動容，因此她喚她，老師。</p><p>有時，說給別人的話其實是給自己的提醒──她不能篡奪。袖子會隱藏那些指節間的摩挲，她打從故世已籍此躲開那些她認為非禮的肢體接觸。</p><p>明明很想讓她靠在自己身上。</p><p>在故世時見證老師逐漸年邁，本來比她矮小的身軀似乎在燭光搖曳之下又單薄幾分，似是也要跟著燭光消逝——</p><p>「我怎會怪責阿綏？」</p><p>身影穿過了故世的燭光，像蠟一般失控滴下、凝結。</p><p>總算感受到了思念本身。鄧綏微微低頭查看，此情此景她難以遏制這份沉重，以指背掃過班昭眼角的淚，輕輕細細，凝望，直至指背的淚痕似乎模糊一片。女君，你上次哭泣是因何事？</p><p>心照不宣地，衣袖掩著燭，還未焫出火苗燭光已經因缺氧而熄滅。班昭輕輕挨了上去，指腹摩挲著鄧綏的臉，直至吐息趨重──非禮勿視，她伸手掩她的眼，隱忍著心中浮動；後者被吻出了情動，指尖沿對方下顎走向，輕輕叉進後頸那些沒挽起的碎髮，總算找到了不安的落腳點；緩緩向上是耳垂與耳廓，憐惜地記下每個弧度與質感，吞吐幾句欲言又止，最後輕力將對方再拉近一些：老師，非禮勿聽。而像是接過話鋒，班昭伸手覆上，指節重疊，她順這勢湊近，無意躊躇，逕自吻上了她——</p><p>非禮勿言呢，阿綏。</p><h2 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6."></a>6.</h2><p>忘川一貫風和日麗，鄧綏一如以往地早起，她拉了拉被褥，悄悄瞄了一老師的睡顏，下意識覺得可愛，卻又立刻責了自己一句無禮。想到忘川第一夜沒有回使君安排的居所，倒是在⋯⋯罷了，腦海裡浮現了那些日常公務的提醒，儘管這是積累的壓力過大，用以提醒自己正常運作的習慣。</p><p>班昭不知是否因她而從睡夢中甦醒，慣性想要繫好衣襟，卻發現散亂得太麻煩。於是她索性去理鄧綏的衣領，那人在這方面比自己還要保守太多，休息時也容不得衣襟凌亂，散開也得有模有樣。</p><p>「我先去沐浴更衣，待會帶阿綏到饕餮居吃個早餐，再到處走走。」</p><p>班昭處理害羞不同於鄧綏，前者會偽裝，後者則是隱忍。而結果可想而知，鄧綏通常會敗下陣，如今亦然。緊緊握著的衣襟起了很多皺褶，她不願去想發燙的臉頰與耳根，能與老師的淡唇彩爭艷幾分。</p><hr>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>蘭台續書</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Selenophile</title>
    <link href="/vorstellung/2026/02/01/Selenophile/"/>
    <url>/vorstellung/2026/02/01/Selenophile/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>閱前注意：</strong><br>ooc、au、科幻元素、血腥&#x2F;暴力&#x2F;窒息&#x2F;嘔心情節，⻩，謎語人</p></blockquote><hr><ol><li></li></ol><p>这般盛放的祭，愿美酒因您的恩赐而盈满；库塔尔呀，诗的笔触收不下您的神圣，大理石也难以尽录您的高洁——</p><p>愿此际永存，沐浴于您的荣光之下，圣洁如一。</p><p>&#x2F;</p><ol start="2"><li></li></ol><p>忠诚、谦卑、敬畏⋯⋯</p><p>对月之神库塔尔的信仰在月光散泆后似乎不带契合，只是各派默契地着墨于「圣洁」一词。</p><p>禁慾。</p><p>清心与寡淡，阿蕾奇诺从不知道自己在忠什么，只是她小心翼翼得异常，异常到象是迷恋的倒错——但同样是迷恋，因此她觉得时时刻刻自己都在线上游走，只是她包装成极反的方位，以致她本人也认为是极端的禁制。</p><p>在城镇的红灯区流连过后的忏悔，仍然是指向库塔尔，她寻的是她神明的影子、她寻的是她神明的碎片。</p><p>哪怕有一刻的不相像，她也感到突兀，象是欲念不从库塔尔而来，愧疚于是滋生。</p><p>她就想到了忏悔跟远离。</p><p>可是她从没想过，她未见过库塔尔：那一遍遍号称为其衍生欲望，算是什么？不过她恨不得祭所收录的绘卷，里面的库塔尔形象是纯粹的留白，也恨不得圣象上没有他人亲吻的痕迹；纯粹的洁净、纯粹的神圣——不可以被触碰。</p><p>__________触碰。</p><p>住所的地下室挂满了绘卷，有些被撕碎，有些与文献交叠，一些存有人态，有些被留出一个空白轮廓。</p><p>画笔在指尖弥留，果不其然，下一秒脱离了掌控，笔尖颜料倉卒画花了阿蕾奇诺的衬衣。</p><p>她皱了皱眉头。</p><p>文献已经在年月間，幾乎被翻了个透彻，不论是从城镇购得的，还是在祭所借来的，她甚至能记住每个文献的落脚点是什么角度，是描写神圣，抑或描写高洁，翻了又翻，却是像节哀的祷文，如出一辙。</p><p>仍然毫无灵感。</p><p>灯火逐渐乏力，阿蕾奇诺深深叹气，拿着蜡烛爬上地面，火濡出了光芒，与月光交融，最終被取締。</p><p>&#x2F;</p><ol start="3"><li></li></ol><p>窗花框了定格的月光，可往左还是往右，月光又会换一格；只是往往会成为死物被定格。</p><p>本意为了远离杂乱的众欲望，她的住所在希汐岛的偏僻处，没有甚么人会在这里居住，但恰巧能看到岛屿中心的库塔尔圣像，圣象伸出的手掌好象托起了月亮。</p><p>当然，建筑是死的，欲望是能活的，她也无法确切远离。</p><p>但她不喜欢。</p><p>每次看见圣象，她的内心会燃起不知名的怒火，仿佛想要敲碎这个圣象，尸骨全无那样，她不允许肆意、毫无美感的荒诞亲吻与絮语。</p><p>她只允许她______。</p><p>扼杀的力、交融的力，就象死在自己心里然后陈腐的毒瘤，某些时间好像又要发作。</p><p>只能一直画一直画，作为欲念的赎罪，直至赎罪成为欲念本身，那么只能再交付更多的罪了。</p><p>她难以控制地想起那些零碎的片段，温热的包覆、有点公式化但熟练的吻，记忆也滋养她的欲念，同时支撑了赎罪。</p><p>美，是美。</p><p>想着想着，脑门忽地感到一股温热，阿蕾奇诺并没在意，直至脊骨深处似乎也承接着怒气，她才下意识知道自己似乎需要冷静，否则叉子也许会在扭捏之中被掰断。</p><p>慌乱之中水温仍然冰冷，阿蕾奇诺将整具躯体扔进了冷水。肌肤一阵瑟缩，呼吸急促一收，心脏剧烈奔涌。衣衫紧紧趴着，按耐着呼吸的幅度，些许重量也遏止过细的小动作。浸淫浸淫，似乎适应了冷水的温度——换来的是一阵过热的昏厥。</p><p>耀眼的月光在蒙胧之间占据了视野，泪还是水还是紧绷，收着收着却是无法压抑半分燥热。</p><p>不行⋯⋯</p><p>温度的波动、情意的跃动——怒涛，翻覆着理智，令正常的行走更为波折。</p><p>膨脹的慾念难以纾解，阿蕾奇诺眉头一紧，选择一口咬住前臂——</p><p>不可玷污，圣洁。</p><p>颠覆浪涛只能透过更深的浪，覆盖与淹没，鲜血在齿间混合着唾沫渗出，疼痛在刺激之下更加鲜明，掩盖了隐约笼罩的胀⋯⋯</p><p>总算得见潮退的序，阿蕾奇诺鬆一口气，倒回浴缸，冷水因她的无力淹上下颔，浮力力挽飘动的思绪。</p><p>&#x2F;</p><ol start="4"><li></li></ol><p>在剩余的理智推动下，阿蕾奇诺没有整晚泡在冷水里，整理一下也就回了睡房。</p><p>直至日头冒升，明显的温暖照进了住所——阿蕾奇诺赢了，她没比早上晒在被子的余光热。没发烧、没感到过份昏沉。</p><p>随口咬了半块面包，阿蕾奇诺又爬进了地下室。把灯点好、调好颜料，画布被赤裸地展现，指尖在纹路上游移，像温婉细腻的刺，再摩挲几遍才会感到疼痛。面包刀被随手拿起，刀尖挑了些许颜料，挞在画布之上，涂、拉、推、抹，纹理因推拉而收敛復显，因涂抹而叠加又散，捣了不知多久，她才见到画布上的颜料一直是纯白，只是极其量混了一两块零星的面包碎。</p><p>丑陋至极。</p><p>无人握有过库塔尔的一片影子。</p><p>都不是那样的。</p><p>都不是这样的！</p><p>那是哪样？</p><p>缺失让她留白，留白让她脑袋空白。她再敏锐也无法借由纹路锁定路线，只能看着隐约的笔触提示着时间的流逝。</p><p>库塔尔、库塔尔⋯⋯</p><p>毫无实感的形象甚至无法提供让她想象的基石，东拼西凑，凑不出一个库塔尔。</p><p>只能顺着她厌恶的、同时钟爱的神象向往⋯⋯</p><p>红灯区寻找的每一个影子都好象借了圣象的余光，可是没有一丝触及真实的库塔尔。</p><p>不。</p><p>「尔当寻求宽恕」</p><p>前臂的伤口早已结了一层薄薄的痂，在胀满的不适感驱动之下她拿指甲的边缘撩着，撩出了痒，痒在几下酝酿之后指向难受，阿蕾奇诺只得用指甲的尖端搔着，尽管指甲并没有留长，但反覆的摩擦倒是引起了更大的痒，最后只能用手掌带着，大面积地、胡乱地抓；痂在几下撩拨之后被拉扯而去，带落些许体液混合的稀血；旁边的皮肤渗了白色的刮痕——又让她回到那幅缺失一切的画。</p><p>&#x2F;</p><ol start="5"><li></li></ol><p>笔尖拉出了脊骨，收笔勾了轮廓；轻点引了皮肉，可是没有眼眸。她想过无数次库塔尔的样子，文献指向的，或者文献折射的，或者想象的，在引出些许美之先，「龌龊」的指控首先占据脑海，最终逼不得已再次定格于岛中心那副圣象，无衣无态无神无念。</p><p>她记起捏泥的时刻，或者削木雕的经历，是拉捏还是削凿，怎么也没有半分她触感深处提示的美，只是她永远坚持永远闭眼的说法——祂又怎会睁眼注视诸般不美？</p><p>不美之人有何得何能亲吻圣象？哪怕圣象不足作为美，那些人仍然是丑陋极致。</p><p>至圣之库塔尔，我愿称颂您名；何物引伸您的美好，何物展现您的姿容？至圣之⋯⋯库塔尔，容虔诚于月下之人求问您的美。</p><p>笔尖在晃神之间几近失控，线条成双，落点合一——是谁俯伏月光之上，听候她的安眠曲？是谁含起月夜的疏风，弥留于深夜忘归？</p><p>是谁忘记月亮本是____？</p><p>阿蕾奇诺，你在痴些甚么？美？情迷？意乱？丝线逃离画布侵入脑海，勾也绕也，笔下的弧牵起魂来，梦也配合缠上，是龌龊？是怒？是奢想？是妄求？</p><p>她仿佛嗅到了冷水的「气味」，甘之如饴，镜一般的澄明，展现着更多的倒影；阿蕾奇诺感到难以忍受的沉浸，她握紧面包刀，刀齿在握穿肌肤的临界点等候，抽搐一刹，她猛地醒来——</p><p>画布被打横切开，终点压在两条线的交汇处。</p><p>她大口地喘息着，最终瘫软在椅背，刀子、画笔、画布残骸，摔了一地。</p><p>&#x2F;</p><ol start="6"><li></li></ol><p>一大早，仍然心有余悸，不知是否带着歉疚，阿蕾奇诺在文献的归还限期前，来到了岛屿中心的祭所。在放下文献，以及被几轮日常的祝福祷文洗涤后，她仍然懊恼自己这些日子一直缠绕的浮躁，因此在那个圣象前站了许久。</p><p>她想起了从红灯区回来的那些时刻，听到那些本来已经重复上万次的祷文，总会发现感到罪恶。</p><p>明明已经一直重复。</p><p>就象是「哪怕在你眼前撒下了金钱，你也无法触碰」的傲慢，她想不出这些祭司的语气与毫无美感的欲念有何不同。</p><p>她的视觉描述着圣象的姿态，似是盯出了神绪，在人看来，她现在就是纯粹的失神。</p><p>可是每当想要超脱人的念想，笔尖的压与提就会在她脑海上演无数次，如何使弧度跟优美、如何让轮廓更定，只要、只要——</p><p>「请问，这是您掉的吗？」</p><p>阿蕾奇诺好象作贼心虚一样，急急转身一看——对方手上的画笔确实是她落下的，她吸了口气，压住加快的心跳。</p><p>「是的。谢谢。」</p><p>对方是个少女，大概十九二十——跟自己同龄，倒是比自己轻盈更多。也许是错觉，她的模样也与圣象有些重叠，只是头髮交叠了些许桃红，锁骨前勾了可爱的蝴蝶结，穿着的裙装也多少有缎带绑成的蝴蝶结装饰。</p><p>少女歪了歪头，似乎不解为什么阿蕾奇诺迟迟没有接过笔。她问：「您是画家吗⋯⋯可不可以教教我画画？」她顿了顿，似乎在想着怎样说清楚。她明亮的眼珠子骨碌一转，象是一种撒娇。</p><p>阿蕾奇诺也没关系，只是特意说了自己的住所比较偏僻这个重点，见对方并无介意，而且欣然答应，也没多想，也没察觉到飘进鼻腔的花香使她感到甜腻。</p><p>少女说，她名为哥伦比娅。</p><p>&#x2F;</p><ol start="7"><li></li></ol><p>阿蕾奇诺以需要几分钟收拾为由，让哥伦比娅先在门外等等，之后她急急把需要的用具从地下室搬上来，随手把杂物堆塞在地下室的入口处。</p><p>绘画库塔尔至圣的姿态，本应是该称颂之事，为何要如此遮掩？</p><p>收拾之后她把身上的尘埃拨掉，推开了门，比了个「请」的手势。</p><p>哥伦比娅双眼弯成浅浅的月牙，她笑着，搭上了那只手，她的手掌较小，也轻柔，因此阿蕾奇诺鬼使神差地想要牵起。</p><p>不定的目光被哥伦比娅捕捉。</p><p>「就不牵一下吗，我可不喜欢擅闯别人的家。」少女笑得甜美，双眼一眨一眨，阿蕾奇诺一时之间感到心头一动，于是她牵起了她的手。</p><p>阿蕾奇诺搬来椅子，也顺带倒了一杯清水给她。</p><p>「你想要画什么？」阿蕾奇诺问。</p><p>「我想画人像。」</p><p>「人⋯⋯我挺喜欢画人。」阿蕾奇诺抬头注视着哥伦比娅，心里莫名出现库塔尔的模样，那股一模一样的、潜藏的感觉。她说不出，因此只能假装观察，而不是混杂了臆想。</p><p>思索了一会儿，她执起炭笔，又再描画起来。竖、斜、横，是勾是抹是扫；指尖摩挲、橡皮擦拭，光影线交叠——剔好了。</p><p>她举起画纸，比划着什么——哥伦比娅看到自己的容貌在笔下重现。她略略讲解了一些基本的概念，哥伦比娅似懂非懂地点着头，凑了过去。阿蕾奇诺感到靠近的气息，一时之间乱了话套。她眉头一紧，说：「抱歉，我不太清楚怎样说。你这几天先放松画着，捕捉一下感觉。」</p><p>哥伦比娅不知为何笑得灿烂。她退开来，接过画纸，说：「那我下次来，想看你画画。」</p><p>「好。」</p><p>阿蕾奇诺似乎没有发现，这不是问句。</p><p>____________？</p><p>&#x2F;</p><ol start="8"><li></li></ol><p>哥伦比娅走远之后，阿蕾奇诺按着颈侧，脉搏似乎比较急，甜腻的气味越发明显，她下意识审视空间，没有甚么。</p><p>她捏了捏鼻尖，强迫自己闭目养神，怎料哥伦比娅的五官与神态在她脑海重覆出现，皮肉与骨骼的融汇出现的光暗与轮廓，她在方才绘画的时候似乎已经锚下了不少；甚至她能想起刚才绘画的每一笔，是收了多少力还是注了多少角度，实感与灵感在脑海牵着——</p><p>呼。</p><p>又是如此像哪位最为美好的神明。</p><p>阿蕾奇诺想到思绪难以控制，于是长歎一口气，把自己带回现实。她推开了那些乱糟糟的杂物，回到地下室。</p><p>她很快就在稿纸勾出了轮廓与实感，哥伦比娅给予的实感让她找到美，甚至在勾勒之间她感叹这种美也许就是库塔尔的美，也许是相似的错觉，但到此刻，她又觉得好象没有差别——似乎唯一不同只有眼睛的美无法连通。但她确信是两种不同去向的美。</p><p>甜腻在时间推移之下更为黏人，阿蕾奇诺有些口乾舌燥，她咬着牙，爬上去洗了把脸，腺体与性器都似乎有些胀——那股腻与之似乎莫名共通。</p><p>不⋯⋯</p><p>脑海的想象，无衣无态，指尖却是能感到肌肤的软与暖，指节之间仿佛被扣住，更热的气息在烛光掩护之下越发明显；无神无念，倒是嘴角似乎吞吐着情，正一步步攀上耳畔——</p><p>不！</p><p>阿蕾奇诺抽高衣袖，找到那个再次结痂的伤口，咬了下去——</p><p>那我下次来，想看你画画。</p><p>阿蕾奇诺总算察觉这不是问句。</p><p>______________。</p><p>&#x2F;</p><ol start="9"><li></li></ol><p>哥伦比娅在几天后又来了，在惊与喜之间阿蕾奇诺堆起了笑脸。</p><p>就象是偷情者那般？</p><p>阿蕾奇诺挥笔作画，时不时瞄过哥伦比娅，后者在几次的抬头之间捕捉了频率，在某一次的处心积虑下，她对上了阿蕾奇诺的眼神：「你相信库塔尔吗？」</p><p>阿蕾奇诺没有刻意延续对视，但是回得爽快：「相信。」</p><p>哥伦比娅抿住嘴。纸笔的摩挲又占据了空间。</p><p>良久，她又问：「那你忠于她、她的诫命吗？」这次她没有寻找对视的节拍，倒是阿蕾奇诺定睛注视着她。</p><p>可是这次的定睛藏了些许游移。</p><p>「当然。」</p><p>哥伦比娅笑了笑。纸笔的摩挲又占据了空间。</p><p>她的指尖在唇角点着拍子，阿蕾奇诺的视线被拉了过去——纸笔的摩挲落了空，颜色不受控地牵出明显是意外画到的痕迹。</p><p>阿蕾奇诺感知到这下的失控，指尖立刻捏紧了笔，继续画着。哥伦比娅靠近去看，阿蕾奇诺则趁机讲解了些许技法；也许是掩饰，在对方说到眼睛，哥伦比娅才敢看她的眼；说到唇，她才敢离开她的眼睛往那片薄唇看去。</p><p>「唇这个位置的纹理是⋯⋯」</p><p>哥伦比娅下意识伸出了手。阿蕾奇诺也没感到冒犯：「碰的话免了，我始终不是beta。」</p><p>「没事，我也不是。」哥伦比娅的话象是打趣，也象是不容拒绝的邀约，她的指尖在阿蕾奇诺的默许之下，碰上了对方的唇。</p><p>摩挲反倒使自己的唇纹一览无遗，她清晰感受到指尖在哪些位置被滞住，在哪些地方又停下打转细察⋯⋯</p><p>对唇上的纹理捕捉，因哥伦比娅的靠近而中断，她一手扶住她的大腿，然后整个人借力靠过去，一双较浅的眼眸似乎时刻倒影月光，只是，不是清冷的月亮。</p><p>短促的呼吸让空间升温，阿蕾奇诺又感到燥热，她终于知道那股甜腻是什么——正是眼前人的信息素。</p><p>「好了，好了。」阿蕾奇诺知道自己撑不了许久，生理正在督促着情感的全然沦陷，她施了些力推开哥伦比娅，后者也没有多作停留，也没再说话，单单留下了一个吻。</p><p>&#x2F;</p><ol start="10"><li></li></ol><p>哥伦比娅离开之后，阿蕾奇诺倒是先被灵感冲昏头脑，她回到地下室，钉了块大的画布，似乎能容纳一个等比的人。</p><p>也不想多浪费时间，她直接把调配好的颜色倒在画布上，流淌之际干预着相互的路径，随意比划出了背景。</p><p>只是唇边的甜腻攀上，牵引着纹理，她似乎能记起哥伦比娅的唇，如何软绵、如何诱惑。</p><p>该死的。</p><p>要是她的手指和吻不流于唇，而是更⋯⋯</p><p>她喘了一口粗气。</p><p>挺起的性器被束缚，阿蕾奇诺有些难以忍耐，于是解开裤头，性器随即精神地挺出。</p><p>她诡异地想到哥伦比娅的唇。</p><p>如是含住，未尝过的舌又会是如何？</p><p>哥伦比娅的眼眸、哥伦比娅⋯⋯不，里面住的是库塔尔，她爱的是库塔尔，她思慕的是库塔尔，她俏想的是库塔尔。</p><p>是先爱上库塔尔，再恋上的哥伦比娅？还是先爱上哥伦比娅，再拿库塔尔恋上？</p><p>是投注欲望、看见归回，还是发散欲望、揽收至一？</p><p>库塔尔，还是哥伦比娅，也好。</p><p>套弄着性器，阿蕾奇诺想象到哥伦比娅的手覆在她的手背，占有指间的空隙，然后凑过来，含过耳垂，念道，我的，我的，分不清是谁的我；交换着呼吸，交换着吻。一个吻，吻在锁骨，浅尝缀止；转换了角度，象是轻轻一点。又往上吻起下颔，齿的确凿又添了几分微痛；指尖滑过铃口，早已湿润的性器又吞吐了几分清液。另一手在自己的喉头游移，纤细的指节象是新生的树枝攀、蔓着，指尖抚过的肌肤象要因此绽放，性器在套弄与爱抚之下被催促着释放。</p><p>呃⋯⋯哈⋯⋯</p><p>阿蕾奇诺喘着气，衣襟敞开，染了薄汗的肌肤因此感到微凉。</p><p>阿蕾⋯⋯奇诺。</p><p>哥伦比娅又似要以唇舌包覆它，跪姿更加彰显情色，也许在她吞吐的时刻，语句会化为情动的呢喃，刺激着感官——那么阿蕾奇诺会想要按着她的后脑，推进去，直至完全融汇——</p><p>释放的浊液弄湿了裤头与衬衫下摆，阿蕾奇诺扶住额头，想把思绪硬塞回去。晃了晃脑，她连忙清理起这副糟糕的场景。</p><p>库塔尔，容虔诚于月下之人求问您的美，求你宽恕⋯⋯</p><p>说出宽恕一词的阿蕾奇诺仍然难堪，倒是没有忏悔。只是交合起来就成了罪疚。</p><p>她继续作画，这些日子，应该说一直而来无处安放的美总算被哥伦比娅揽了起来。尽管她不清不楚：左右都是越线，越人或越神都是僭越。</p><p>也诡异的满足。</p><p>灯光从亮到暗，颜色在混合与梳理的过程下以饱和反倒劝出了型态，她堆砌起记忆中哥伦比娅的每一片，神态、延伸，她比她所想的更契合库塔尔。</p><p>不再是引颈呼唤，而是随意躺在坛上，像披散的月光。</p><p>又是何等的美丽。</p><p>她愿意为库塔尔屈膝至死，哪怕是要到处窃取，她愿意为库塔尔塑造更多、更多的美。</p><p>&#x2F;</p><ol start="11"><li></li></ol><p>画作在许些日子后总算完工，阿蕾奇诺在这段期间没有见过哥伦比娅。于是她去了一趟祭所。</p><p>圣象之下仍然有零星的虔诚信徒在向库塔尔祈祷，只是阿蕾奇诺在整个山头走了几遍也没见到哥伦比娅。</p><p>也许不会再见？</p><p>是贪心地想要留一片「库塔尔」的聚脚点吗？是贪图妄想中的旖旎吗？</p><p>越想越感到罪恶，要是她再「虔诚」一点，现在应该在圣象面前跪着。</p><p>不过她选择了离去。</p><p>她并没有那么虔诚。</p><p>&#x2F;</p><ol start="12"><li></li></ol><p>阿蕾奇诺推开住所的门，空档的回音将锁的声音推到她耳边。</p><p>只是地下室传来难以忽视的动静。</p><p>甜腻的气味令阿蕾奇诺没有拿起餐刀之类的防御物，她顺着声与气味来到了地下室；穿过画布挂出的屏风，那幅库塔尔的画像，与哥伦比娅的身影重合。</p><p>后者以近似画中人的姿态在桌案上自亵，浓烈的信息素扑面而来。</p><p>阿蕾奇诺感到诱惑，但同时有恐惧在爬行。</p><p>猥亵、亵渎、渎神，样貌何其相似，相似得好象是库塔尔在她眼前自慰，淫靡的呻吟与体液的轻吟，令阿蕾奇诺一时之间不知如何是好。</p><p>好象是潜藏的罪恶与欲念被以完全赤裸的方式重现眼前，反而失去了兴致。</p><p>她想起了那些留白：</p><p>只可以由她，沾染她⋯⋯尸首，怎会如此诱惑？</p><p>诱惑的不是尸首。</p><p>从圣象屹立的一刻，它就死了，它的死供养着妄想，妄想发散成肉慾，最后在盗窃与併合之中收束在哥伦比娅身上。</p><p>她不介意把哥伦比娅等同于库塔尔。</p><p>也不介意把库塔尔等同于哥伦比娅。</p><p>「你为什么⋯⋯哈呀⋯⋯不过来？」</p><p>「明明，画上的信息素，都代你说话了⋯⋯」哥伦比娅的手指律动勾住了阿蕾奇诺的呼吸频率，她紧紧掩着嘴，发不出半句声音。</p><p>「阿蕾奇诺，你就，这么恋着神明的尸身吗⋯⋯」哥伦比娅的腿分得更开，她刻意矫出让阿蕾奇诺看到的姿势。</p><p>污秽之人呀。</p><p>「还会想着它手淫。」</p><p>过来。</p><p>是以往在红灯区的感觉吗？</p><p>还是⋯⋯</p><p>「而我<em>就</em>在你面前。」</p><p>阿蕾奇诺想过拿纸笔记下，只是她难以抵挡浓郁的信息素，最终在苟且之间败阵，回过神来已经埋首在哥伦比娅的颈窝，喊着颈侧的皮肤小口轻咬。是珍惜吗是畏罪吗？睁开眼就能看到画中闭眼的库塔尔，闭眼则是信息素与触感的色情，她已经分不清自己是单纯害怕咬伤哥伦比娅而隐忍，还是害怕与画中闭眼之人对视。</p><p>污秽之人呀。</p><p>库塔尔⋯⋯或者哥伦比娅，会怜恤你的软弱吗？</p><p>坐在桌案的哥伦比娅，让身体的倾斜，再曲一曲腿，脚掌就能恰巧撩拨阿蕾奇诺的性器。单是耳语与轻抚，足够让它开始挺起来。肩上的alpha细细地咽呜，双手无依无靠一般地寻觅，抚过肩、滑到腰间；裙装的绑带被她解开些许，寻到空隙之后她总算触碰到真实的躯体。哥伦比娅轻呼一声，指尖的触感让她感知到自身的灼热，她不安份地继续刺激对方的性器，似是把快感归还回去。阿蕾奇诺尽管因抓住了真实而感到欣喜，只是身下的刺激仍然难以忽视；她抽手解下裤头，便立刻伸回去抱住哥伦比娅的腰。</p><p>性器越加挺立，信息素也越发浓郁，她的信息素很容易被明面忽视，毕竟没有「气味」，但是能笼罩对方——那是名为「燥热」的牵引。</p><p>对方的呼吸因欲念而放大，大到牵动胸腔，让阿蕾奇诺也只能顺着这股浪潮起伏，象是在情海漂浮。</p><p>她吻上哥伦比娅的唇，舌尖在她换气之间伸进，扫过上颚的纹路，随后卷上对方的舌。哥伦比娅早已情动，她借由拥抱把自己迎过去，整个人只是仅仅借了桌边的些许承托，之后便是全然的紧贴；下体在缠绵间找到了接合，哥伦比娅湿润的私处好象一直在邀请性器的进入，阿蕾奇诺难以按耐，铃口在蹭上湿濡之间也吐出清液。</p><p>哥伦比娅⋯⋯</p><p>最后她主动迎了上去，包覆了阿蕾奇诺，后者感到被簇拥的饱满，难以忍耐地呻吟出声。</p><p>「明明是你欺负我，不是吗？」哥伦比娅在喘息之间敲了敲阿蕾奇诺的肩膀。后者五味杂陈，欲言又止，只能默默挺动着腰，让哥伦比娅的语句被中断，随即散泆。</p><p>omega的信息素自然让阿蕾奇诺快要沸腾起来，加上性器被紧紧夹着，温热与情热使她迷乱，鼻尖乱蹭着，轻重交叠的吻压抑标记的冲突，她不知道内心的想法如何，甚至她不清楚她是不是捉住了心里面那束月光；她咬住哥伦比娅的颈侧，纯粹的啃咬代替了对omega腺体的侵入，哥伦比娅吃痛惊呼，随即又因为下身的挺动而归回浑沌的情潮；挤压的触感过于明显，她闭上眼，呻吟越发高昂，几次过后又把自己推上去。阿蕾奇诺扶着她的腰，沿着下颔吻上，直至堵住那片微张的唇——</p><p>哥伦比娅呼出粗重的叹息，微微抽搐之间不忘回吻着。阿蕾奇诺也没等她完全缓过来，就抽了出来，把她翻了个身，按在桌案上。</p><p>裤子在脚腕流连，对方的衣衫也几乎完全鬆脱，于是连同稿纸与文具，被草草拨开，散落至地上的声音让阿蕾奇诺把视线抽离了眼前人的躯壳——栖息于画作的库塔尔又映入眼帘，在罪恶与兴奋之间，阿蕾奇诺这次选择了哥伦比娅。</p><p>指尖在肩胛落下，象是蜻蜓点水一般的轻飘，沿脊骨的轮廓向下，直至腰窝，直至尾骨的尽处。</p><p>哥伦比娅高潮过后的身躯非常敏感，这下的挑逗她也难以按耐，居然顺着阿蕾奇诺的手指靠拢，象是要把自己再次送上。</p><p>她看着眼前的画像，笑意盈盈。她没关系，她没关系。</p><p>直至阿蕾奇诺把性器又推了进来，她才因唐突而乱了阵脚，开始因思索姿势、快感、声音而感到羞耻。阿蕾奇诺俯下身，捞住了哥伦比娅，指尖玩弄着她的双乳，画作的库塔尔何其神圣、高洁，如此静静忽视信徒的激烈痴缠。</p><p>哥伦比娅放肆地顺着挺动频率叫着，又深又满的快感让她很快又要攀上高峰，指节靠木桌的纹理力挽着感觉，好象下一秒就要被快感扯进漩涡；在罪里的乐是叠加的兴奋，阿蕾奇诺在方才的刺激之下几乎已经忍耐到极限，她有些腿软——在察觉到之后她连忙抽出性器，伸手再套弄几下——不规则的韵律之下，几滩白浊在哥伦比娅的腰窝下方落下，象是那幅白色的画，不过，这次倒是沾了肤色上的情热。</p><p>她重重地喘着气，额上的薄汗早已凝成一两滴鲜明的汗珠滑落。情潮成为一场雨，湿漉漉的点点滴滴。不过至少，要酝酿成潮浪，也再需要一些时间。</p><p>&#x2F;</p><ol start="13"><li></li></ol><p>阿蕾奇诺抱着哥伦比娅，轻轻吻在她眉间，在梳洗之前，温存一下是个好选择。</p><p>哥伦比娅也许是累了，没怎么作声，但是阿蕾奇诺知道她没有睡着。</p><p>「对不起⋯⋯」</p><p>阿蕾奇诺不知道自己为什么道歉起来，只是她认为她需要道歉。</p><p>怀里的人儿失笑，整具身体颤了颤。她伸手摸了摸对方的手臂，指尖轻轻在痂上带过。</p><p>正当阿蕾奇诺以为自己等不来回应，哥伦比娅挪了挪位置，伏在她的颈窝。声音被肌肤模糊过去，只是话语没有被淹没：</p><h2 id="「我只是以活着回馈你，谨此。」"><a href="#「我只是以活着回馈你，谨此。」" class="headerlink" title="「我只是以活着回馈你，谨此。」"></a>「我只是以活着回馈你，谨此。」</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>予我新月</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
